中国/ns 传统/n 村落/n “/wyz 正在/d 拨/v 打/v 120/m ”/wyy
　 　 本报/rz 天津/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 陈杰/nr ）/wky “/wyz 中国/ns 传统/n 村落/n 正在/d 拨/v 打/v 120/m ，/wd 当/p 我们/rr 正/d 在/p 开会/vi 的/ude1 时候/n ，/wd 或许/d 就/d 有/vyou 村落/n 在/p 消失/vi 。/wj ”/wyy 4日/t ，/wd 中国文联/nt 副/b 主席/n 冯骥才/nr 在/p 天津/ns 大学/n 冯骥/nr 才/c 文学/n 艺术/n 研究院/n 举行/v 的/ude1 中国/ns 传统/n 村落/n 保护/vn 与/cc 发展/vn 研究/vn 中心/n 成立/vi 仪式/n 上/f 呼吁/v 。/wj 他/rr 认为/v ，/wd 中国/ns 传统/n 村落/n 是/vshi 物质/n 文化/n 遗产/n 和/cc 非/b 物质/n 文化/n 遗产/n 的/ude1 综合/vn ，/wd 活生生/z 的/ude1 重要/a 的/ude1 地域/n 文明/a 的/ude1 载体/n ，/wd 传统/n 村落/n 的/ude1 瓦解/vn 使/v 保护/vn 工作/vn 迫在眉睫/vl ，/wd 要/v 让/v 历史/n 财富/n 发光/vi ，/wd 建立/v 保护/v 的/ude1 范例/n 。/wj
　 　 根据/p 民政部/nt 的/ude1 统计/vn 数字/n ，/wd 2002年/t 至/p 2012年/t ，/wd 我国/n 自然村/n 由/p 360万/m 个/q 锐减/vi 至/p 270万/m 个/q ，/wd 10/m 年/qt 间/f 减少/v 了/ule 90万/m 个/q 自然村/n ，/wd 其中/rz 包含/v 大量/m 传统/n 村落/n 。/wj 2012年4月/t 在/p 冯骥才/nr 的/ude1 倡议/n 下/f ，/wd 国家/n 决定/v 由/p 住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nt 、/wn 文化部/nt 、/wn 国家/n 文物/n 局/n 、/wn 财政部/nt 联合/vd 启动/v 中国/ns 传统/n 村落/n 的/ude1 调查/vn 与/cc 认定/v ，/wd 颁布/v 了/ule 第一/m 批/q 646/m 个/q 中国/ns 传统/n 村落/n 名单/n ，/wd 将/d 保护/v 传统/n 村落/n 列入/v 国家/n 重点/n 项目/n ，/wd 传统/n 村落/n 被/pbei 称为/v 中华民族/n 的/ude1 DNA/n 。/wj 住/vi 建部/v 村镇/n 司/nr1 司长/n 赵晖/nr 在/p 成立/vi 仪式/n 上/f 介绍/v ，/wd 今年/t 内/f 将/d 颁布/v 第二/m 批/q 约/d 1000/m 个/q 中国/ns 传统/n 村落/n 的/ude1 名单/n ，/wd 下/vf 一/m 步/qv 将/d 科学/a 调查/vn ，/wd 建立/v 档案/n ，/wd 落实/v 保护/vn 制度/n ，/wd 完成/v 指导/vn 规划/n ，/wd 确立/v 修复/v 重点/n ，/wd 坚决/ad 避免/v “/wyz 破坏性/n 建设/vn ”/wyy 的/ude1 行为/n 。/wj
　 　 文化部/nt 副/b 部长/n 董伟/nr 肯定/v 成立/vi 中国/ns 传统/n 村落/n 保护/vn 与/cc 发展/vn 研究/vn 中心/n 是/vshi 文化/n 自觉/a 的/ude1 具体/a 行动/vn ，/wd 使/v 我国/n 传统/n 村落/n 保护/v 由/p 普查/vn 、/wn 记录/n 、/wn 整理/v 过渡/vi 到/v 学术/n 研究/vn 、/wn 理论/n 思考/vn 及/cc 方法/n 建构/vn 的/ude1 更/d 高/a 阶段/n ，/wd 让/v 更/d 多/a 人/n 认识/v 到/v 中国/ns 传统/n 村落/n 的/ude1 文化/n 精髓/n 。/wj 清华大学/nt 教授/n 陈志华/nr 说/v ，/wd 保护/v 传统/n 村落/n 的/ude1 方向/n 是/vshi 保护/v 历史/n 文化/n 价值/n ，/wd 不/d 能/v 唯/d 发展/v 经济/n ；/wf 同济/nz 大学/n 教授/n 阮仪/nr 三/m 提出/v ，/wd 保护/v 传统/n 村落/n 就是/d 保护/v 多种/m 类型/n 不同/a 地区/n 、/wn 民族/n 、/wn 人/n 种/q 、/wn 生活/vn 方式/n 的/ude1 人文/n 空间/n 体系/n 和/cc 秩序/n ，/wd 应当/v 保护/vn 文化/n 内涵/n 和/cc 底蕴/n ，/wd 要/v 由/p 人/n 来/vf 体现/v ；/wf 北京/ns 师范大学/n 教授/n 刘铁梁/nr 认为/v ，/wd 要/v 听/v 到/v 文化/n 持有/v 人/n 的/ude1 声音/n ，/wd 不/d 能/v 服从/v 于/p 商业/n 的/ude1 话语/n 霸权/n ；/wf 中国/ns 民间/n 文艺/n 家/q 协会/n 副/b 主席/n 曹保明/nr 建议/n ，/wd 从/p 记录/v 村落/n 的/ude1 口述/vn 史/ng 做起/v ，/wd 留下/v 文化/n 的/ude1 源头/n 记忆/n 。/wj
