智/ag 珠/ng 寺/ng 获/v 联合国/nt 文化/n 遗产/n 保护/vn 奖/n
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 袁/nr1 ）/wky 由/p 联合国/nt 教科文/n 组织/v 颁发/v 的/ude1 “/wyz 联合国/nt 教科文/n 组织/v 亚太地区/n 文化/n 遗产/n 保护/vn 奖/n ”/wyy 近日/t 在/p 北京/ns 揭晓/vi 。/wj 北京/ns 智/ag 珠/ng 寺/ng 古/a 建筑群/n 荣获/v 该/rz 项/q 大奖/n ，/wd 成为/v 2012/m 年度/n 中国/ns 地区/n 唯一/d 荣获/v 此/rzs 奖项/n 的/ude1 保护/vn 项目/n 。/wj
　 　 智/ag 珠/ng 寺/ng 建筑群/n 自/p 明/tg 成/v 祖/ng 永乐/t 七/m 年/qt 创建/v ，/wd 曾/d 作为/v 皇家/n 御用/b 印/b 经/p 厂/n ，/wd 负责/v 为/p 君王/n 的/ude1 宗教/n 教师/n 们/k 印制/v 佛经/n 和/cc 宗教/n 文本/n ，/wd 至今/d 已/d 有/vyou 600/m 多/m 年/qt 历史/n 。/wj 1984年/t 智/ng 珠/ng 寺/ng 与/p 嵩/ng 祝/v 寺/ng 一起/d 被/pbei 公布/v 为/p 北京市/ns 文物/n 保护/vn 单位/n 。/wj
