在/p 华/b 留学生/n 阳光/n 运动/vn 文化/n 之/uzhi 旅/ng 闭幕/vi
　 　 本报/rz 青岛/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 宋学春/nr ）/wky 2日晚/t ，/wd 首/m 届/q “/wyz 留/v 动/v 中国/ns ―/n ―/n 在/p 华/b 留学生/n 阳光/n 运动/vn 文化/n 之/uzhi 旅/ng ”/wyy 活动/vn 总/b 决赛/vn 颁奖/vn 晚会/n 在/p 青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/n 举行/v 。/wj 至此/d ，/wd 历时/vi 半/m 年/qt 多/a 的/ude1 首/m 届/q “/wyz 留/v 动/v 中国/ns ”/wyy 活动/vn 圆满/ad 落/v 下/vf 帷幕/n 。/wj
　 　 该/rz 项/q 活动/vn 由/p 教育部/nt 、/wn 青岛市/ns 政府/n 主办/v ,/wd 中国/ns 大学生/n 体育/n 协会/n 、/wn 中央电视台/nttqg 体育/n 频道/n 、/wn 青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/n 管理/vn 委员会/n 承办/vn 。/wj 整/m 项/q 活动/vn 分为/v 基层/n 选拔赛/n 、/wn 九州/n 赛/vn 和/cc 全国/n 总/b 决赛/vn 3/m 个/q 阶段/n 。/wj 经过/p 激烈/a 角逐/vn ，/wd 脱颖而出/vl 的/ude1 28/m 支/q 留学生/n 队伍/n 自/p 5月30日/t 起/f 在/p 青岛/ns 开发区/n 举行/v 总/b 决赛/vn 。/wj 比赛/vn 项目/n 包括/v 篮球/n 三/m 对/p 三/m 、/wn 民族/n 传统/n 体育/n 项目/n 、/wn 才/d 艺/ng 展示/v 、/wn 定向/b 越野/vn 等/udeng 。/wj 最终/d ，/wd 山东/ns 大学/n 、/wn 华中/ns 师范大学/n 、/wn 浙江/ns 师范大学/n 、/wn 安徽/ns 大学/n 、/wn 东华/nz 大学/n 等/udeng 分/v 获/v 团体/n 总分/n 前/f 十/m 名/q 。/wj
