新兴/b 东亚/ns 地区/n 本币/n 债市/n 快速/d 增长/v
　 　 本报/rz 曼谷/nsf 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 王慧/nr ）/wky 总部/n 位于/v 菲律宾马尼拉/nsf 的/ude1 亚洲/ns 开发/v 银行/n 4日/t 公布/v 了/ule 最新/a 的/ude1 《/wkz 亚洲/ns 债券/n 监测/vn 》/wky 报告/n 。/wj 报告/n 称/v ，/wd 在/p 截至/v 今年3月/t 底/f 的/ude1 一/m 年/qt 里/f ，/wd 新兴/b 东亚/ns 地区/n 的/ude1 本币/n 债券/n 市场/n 规模/n 达到/v 6.7万亿/m 美元/q ，/wd 同比/n 增长/v 12.1%/m 。/wj
　 　 亚行/n 地区/n 经济/n 一体化/vn 办公室/n 主任/n 伊/b 万/m    /n 阿齐斯/nrf 表示/v ：/wm “/wyz 随着/p 地区/n 经济/n 继续/v 增长/vn ，/wd 区内外/f 投资者/n 对/p 亚洲/ns 本币/n 债券/n 的/ude1 兴趣/n 增加/v ，/wd 东亚/ns 新兴/b 市场/n 债券/n 市场/n 将/d 进一步/d 增长/v 。/wj ”/wyy
　 　 新兴/b 东亚/ns 地区/n 的/ude1 本币/n 债券/n 市场/n 占/v 其/rz 国内/s 生产总值/n 的/ude1 比重/n 持续/vd 增加/v ，/wd 截至/v 3月/t 底/f 已/d 达/v 54.6%/m ，/wd 超过/v 2012年/t 底/f 的/ude1 52.8%/m 。/wj 其中/rz ，/wd 该/rz 地区/n 企业/n 债券/n 发展/vn 最/d 为/v 迅猛/a ，/wd 规模/n 达到/v 2.4万亿/m 美元/q ，/wd 同比/n 增幅/n 为/p 19.5%/m ；/wf 政府/n 债券/n 规模/n 达到/v 4.3万亿/m 美元/q ，/wd 同比/n 增长/v 8.3%/m 。/wj 在/p 企业/n 债券/n 市场/n 方面/n ，/wd 印度尼西亚/nsf 和/cc 中国/ns 的/ude1 发展/vn 速度/n 最/d 快/a ，/wd 分别/d 增长/v 了/ule 26.9%/m 和/cc 25.3%/m 。/wj
　 　 报告/n 称/v ，/wd 今年/t 第一/m 季度/n ，/wd 外国/n 持有/v 的/ude1 东亚/ns 新兴/b 市场/n 本币/n 政府/n 债券/n 继续/v 增加/v ，/wd 主要/b 原因/n 是/vshi 该/rz 地区/n 的/ude1 收益率/n 与/p 欧美/nsf 市场/n 相比/vi 更/d 具/vg 吸引力/n 。/wj
　 　 新兴/b 东亚/ns 地区/n 包括/v 中国/ns 、/wn 中国香港/ns 、/wn 印度尼西亚/nsf 、/wn 韩国/nsf 、/wn 马来西亚/nsf 、/wn 菲律宾/nsf 、/wn 新加坡/nsf 、/wn 泰国/nsf 和/cc 越南/nsf 等/udeng 。/wj
