钱/n 锺/nr1 书信/n 件/q 不/d 得/v 公开/ad 拍卖/v
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 徐/nr1 隽/ng ）/wky 北京市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nl 日前/t 发出/v 诉/vg 前/f 禁令/n 裁定/vn ，/wd 责令/v 被/pbei 申请人/n 中/f 贸/vg 圣/ng 佳/a 国际/n 拍卖/vn 有限公司/n 在/p 拍卖/v 、/wn 预展/vn 及/cc 宣传/vn 等/udeng 活动/vn 中/f 不得/vi 以/p 公开/ad 发表/v 、/wn 展览/vn 、/wn 复制/v 、/wn 发行/v 、/wn 信息/n 网络/n 传播/vn 等/udeng 方式/n 实施/v 侵害/vn 钱/n 锺书/nr 、/wn 杨季康/nr （/wkz 杨绛/nr ）/wky 夫妇/n 及/cc 女儿/n 钱某/nr 写/v 给/p 时任/v 《/wkz 广角/b 镜/ng 》/wky 月刊/n 总编辑/n 李某/nr 的/ude1 涉案/vn 书信/n 手稿/n 著作权/n 的/ude1 行为/n 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 这/rzv 也/d 是/vshi 新/a 民事/b 诉讼法/n 实施/v 以来/f 该院/r 发出/v 的/ude1 首/m 例/q 知识/n 产权/n 诉/vg 前/f 禁令/n 裁定/vn 。/wj
　 　 钱锺书/nr 、/wn 杨绛/nr 夫妇/n 及/cc 女儿/n 钱某/nr （/wkz 已故/vi ）/wky 曾经/d 与/p 时任/v 《/wkz 广角/b 镜/ng 》/wky 月刊/n 总编辑/n 的/ude1 李/nr1 某/rz 往来/vn 密切/a ，/wd 通信/vn 频繁/a 。/wj 三/m 人/n 所/usuo 写/v 的/ude1 私人/n 书信/n 手稿/n 本/rz 应/v 由/p 收信人/n 李/nr1 某/rz 收/v 存/v ，/wd 而/cc 中/f 贸/vg 圣/ng 佳/a 国际/n 拍卖/vn 有限公司/n 却/d 于/p 2013年5月/t 公告/n 表示/v 其/rz 将/d 于/p 2013/m 春季/t 拍卖会/n 上/f 举行/v “/wyz 也/d 是/vshi 集/vg ―/n ―/n 钱/n 锺书/nr 书信/n 手稿/n ”/wyy 专场/n 拍卖/vn 活动/vn 及/cc 相关/vn 预展/vn 和/cc 研讨/vn 活动/vn ，/wd 计划/n 公开/ad 拍卖/v 钱/n 锺书/nr 、/wn 杨绛/nr 夫妇/n 及/cc 其/rz 女儿/n 写/v 给/p 李某/nr 的/ude1 私人/n 书信/n 手稿/n 百/m 余/m 封/q 。/wj 公告/n 一/m 出/vf ，/wd 杨绛/nr 先生/n 通过/p 多种/m 渠道/n 表示/v 不/d 同意/v 公开/ad 发表/v 其/rz 享有/v 著作权/n 的/ude1 私人/n 书信/n 手稿/n ，/wd 在/p 制止/v 无效/vi 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 向/p 北京市/ns 第二/m 中级/b 人民/n 法院/n 提出/v 了/ule 诉/vg 前/f 责令/v 停止/v 侵犯/v 著作权/n 行为/n 的/ude1 申请/vn 。/wj
　 　 北京市/ns 二/m 中院/n 经/p 审查/v 认为/v ，/wd 涉案/v 私人/n 书信/n 作为/p 著作权/n 法/b 保护/vn 的/ude1 文字/n 作品/n ，/wd 其/rz 著作权/n 应当/v 由/p 作者/n 即/d 发信/vi 人/n 享有/v 。/wj 任何人/r 包括/v 收信人/n 及/cc 其他/rzv 合法/ad 取得/v 书信/n 手稿/n 的/ude1 人/n 在/p 对/p 书信/n 手稿/n 进行/vx 处分/vn 时/ng 均/d 不得/vi 侵害/v 著作权/n 人/n 的/ude1 合法/a 权益/n 。/wj 中/f 贸/vg 圣/ng 佳/a 国际/n 拍卖/vn 有限公司/n 在/p 权利/n 人/n 明确/ad 表示/v 不/d 同意/v 公开/a 书信/n 手稿/n 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 即/d 将/d 实施/v 公开/ad 预展/vi 、/wn 公开/ad 拍卖/v 的/ude1 行为/n 构成/v 对/p 著作权/n 人/n 发表/v 权/n 的/ude1 侵犯/vn 。/wj 如/c 不/d 及时/ad 制止/v ，/wd 将/d 给/p 权利/n 人/n 造成/v 难/ad 以/p 弥补/v 的/ude1 损害/vn 。/wj 据此/d ，/wd 做出/v 上述/b 裁定/vn 。/wj
