深圳/ns 光明/n 新区/n 骑警/n 队/n 千万/m 养/v 马/nr1 费/n 再/d 引/v 争议/vn
　 　 不久前/t ，/wd 大连/ns 女子/n 骑警/n 队/n 被/pbei 质疑/vi “/wyz 花瓶/n ”/wyy ，/wd 华而不实/vl 。/wj 近日/t ，/wd 深圳/ns 光明/n 新区/n 骑警/n 队/n 再/d 被/pbei 曝/vg 出/vf 养/v 马/nr1 支出/n 超/h 千万/m 元/q 。/wj 骑警/n 队/n 是否/v 应该/v 存在/v 引发/v 热/k 议/v 。/wj
　 　 资料/n 显示/v ，/wd 2008年元旦/t ，/wd 深圳市/ns 光明/n 公安/n 分局/n 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi ，/wd 该/rz 分局/n 组建/v 的/ude1 20/m 人/n 骑/v 巡/vg 队/n 同日/d 上路/vi 巡逻/vi 。/wj 据悉/v ，/wd 当时/t 组建/v 骑警/n 队/n 主要/d 考虑/v 到/v 光明/a 新区/n 有/vyou 70%/m 以上/f 的/ude1 土地/n 未/d 开发/v ，/wd 有/vyou 大/a 片/q 空地/n ，/wd 地形/n 相对/d 复杂/a ，/wd 骑马/vi 巡逻队/n 因地制宜/vl ，/wd 可以/v 有效/ad 预防/v 空旷/a 偏僻/a 地段/n 犯罪/vn 。/wj
　 　 此外/c ，/wd 在/p 2010年/t 广州/ns 亚运会/n 开幕式/n 上/f ，/wd 深圳/ns 光明/n 骑警/n 再次/d 亮相/vi 。/wj 2011年/t 深圳/ns 举办/v 大/a 运/v 会/v 之际/f ，/wd 光明/a 骑警/n 队/n 也/d 在/p 光明/n 新区/n 参与/v 巡逻/vi 。/wj 此前/t 光明/n 公安/n 分局/n 公布/v 的/ude1 数据/n 显示/v ，/wd 骑警/n 队/n 从/p 成立/vi 至/p 2011年/t 初/f ，/wd 共/d 查获/v 无/v 牌/n 无/v 证/n 机动车/n 和/cc 摩托车/n 310/m 辆/q ，/wd 抓获/v 违法/vn 犯罪/vn 嫌疑人/n 100/m 余/m 人/n ，/wd 救助/v 群众/n 60/m 起/q 。/wj
　 　 然而/c ，/wd 在/p 近日/t 大连/ns 骑警/n 队/n 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/wd 深圳/ns 骑警/n 队/n 也/d 引发/v 了/ule 不少/m 质疑/vi ，/wd 被/pbei 指/v 养/v 马/nr1 开支/n 巨大/a ，/wd 浪费/v 纳税人/n 的/ude1 钱/n 。/wj 深圳/ns 究竟/d 有/vyou 多少/ry 警/ng 马/n ？/ww 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/ww 每年/r 养/v 马/n 需/v 花/n 多少/ry 钱/n ？/ww 记者/n 就此/d 向/p 深圳/ns 市/n 公安局/n 和/cc 光明/n 公安/n 分局/n 求证/v ，/wd 但/c 截至/v 发稿/vi 仍/d 未/d 获/v 回应/vn 。/wj
　 　 据/p 媒体/n 报道/v ，/wd 2008年/t 至/p 2010年/t ，/wd 香港/ns 赛马/vi 会/v 分/qt 三/m 批/q 赠送/v 给/p 光明/n 公安/n 分局/n 约/d 40/m 匹/q 纯/a 血/n 赛马/vi ，/wd 普遍/ad 在/p 12/m 岁/qt 到/v 15/m 岁/qt 之间/f 。/wj 这些/rz 马/n 属于/v 光明/a 公安/n 分局/n ，/wd 并/cc 放在/v 光明/a 骑士/n 会/v 喂养/v 。/wj
　 　 有/vyou 知情人/n 透露/v ，/wd 光明/a 骑士/n 会/v 里/f 的/ude1 普通/a 马匹/n 每月/r 收费/vn 大约/d 4000/m 元/q ，/wd 如果/c 主人/n 想/v 给/p 马匹/n 加/v 点/qt 更/d 好/a 的/ude1 草料/n 或/c 抗生素/n ，/wd 费用/n 会/v 随/v 之/uzhi 上涨/vn ，/wd 甚至/d 超过/v 1万/m 元/q 。/wj 特别/d 是/vshi 一些/mq 竞技/n 马/n ，/wd 除了/p 正常/a 的/ude1 喂养/vn 饲料/n ，/wd 还要/d 打针/vi 、/wn 吃/v 营养品/n 。/wj 普通/a 补/v 钙/n 、/wn 补/v 铁/n 、/wn 补/v 锌/n 的/ude1 营养品/n 一/m 罐/q 3/m 斤/q ，/wd 分/v 次/qv 掺/v 入/v 饲料/n 中/f ，/wd 每/rz 罐/ng 能/v 吃/v 一个/mq 月/n ，/wd 约/d 2000/m 元/q 。/wj 但/c 饲养/v 警/ng 马/n 要/v 多少/ry 费用/n ，/wd 对方/n 并/cc 不/d 愿/v 透露/v 。/wj 有人/r 按照/p 目前/t 可/v 查/v 的/ude1 数据/n 进行/vx 估算/vn ，/wd 近年来/dl 光明/n 公安/n 分局/n 养/v 马/nr1 费用/n 或/c 超过/v 千万/m 元/q 。/wj
　 　 需/v 支付/v 高额/b 养/v 马/nr1 费用/n 的/ude1 骑警/n 队/n 究竟/d 有/vyou 无/v 存在/v 必要/a ？/ww
　 　 有/vyou 市民/n 认为/v ，/wd 警察/n 骑马/vi 巡逻/vi 不如/v 骑/v 摩托车/n ，/wd 且/c 事实/n 上/f 也/d 很/d 少/ad 见到/v 骑警/n 在/p 路面/n 巡逻/vi ，/wd 因此/c 骑警/n 队/n 没/d 必要/a 存在/vn 。/wj 也/d 有/vyou 人大代表/n 要求/v 深圳/ns 公开/v 骑警/n 队/n 的/ude1 开支/n 细节/n ，/wd 认为/v 养/v 马/nr1 支出/n 是/vshi 对/p 纳税人/n 税款/n 的/ude1 浪费/vn ，/wd 容易/ad 滋生/v 腐败/an 。/wj
　 　 广东/ns 恒通/nr2 程/nr1 律师/n 事务所/n 律师/n 刘晓波/nr 认为/v ，/wd 骑警/n 队/n 对于/p 居民/n 比较/d 分散/a 的/ude1 特殊/a 地方/n 或许/d 适合/v ，/wd 但/c 对于/p 深圳/ns 路况/n 并/cc 不/d 适合/v 。/wj “/wyz 且/c 骑警/n 队/n 应该/v 更/d 多/ad 考虑/v 警察/n 的/ude1 属性/n 和/cc 实用/vn 性/ng ，/wd 而/cc 非/b 做/v 秀/ag 。/wj ”/wyy
　 　 但/c 也/d 有/vyou 不少/m 人/n 对/p 骑警/n 队/n 表示/v 支持/vn 。/wj 深圳/ns 市民/n 刘榴/nr2 表示/v ，/wd 组建/v 骑警/n 队/n 对/p 提升/v 深圳/ns 形象/n 大/a 有/vyou 好处/n 。/wj 他/rr 建议/v 深圳/ns 应该/v 和/cc 大连/ns 一样/uyy 组建/v 市属/b 的/ude1 骑警/n 队/n ，/wd 使/v 之/uzhi 成为/v 城市/n 的/ude1 一/m 张/q 亮丽/a 名片/n 。/wj
　 　 大连/ns 市民/n 吴文强/nr 也/d 对/p 光明/n 骑警/n 队/n 表示/v 支持/vn 。/wj “/wyz 打/v 我/rr 小时候/t 起/f ，/wd 就/d 时常/d 听到/v 外地人/n 对/p 女/b 骑警/n 的/ude1 称赞/vn ，/wd 每每/d 那时/rzt 我/rr 都/d 会/v 感到/v 骄傲/an 和/cc 自豪/an 。/wj 骑警/n 作为/p 人文/n 景观/n 给/v 了/ule 城市/n 安全感/n 和/cc 视觉/n 享受/v 。/wj 养/v 马/n 的/ude1 费用/n 虽然/c 略/d 高/a ，/wd 但/c 用于/v 提升/v 城市/n 形象/n 还是/c 很/d 值得/v 的/ude1 。/wj ”/wyy
　 　 “/wyz 骑警/n 队/n 花/n 的/ude1 是/vshi 纳税人/n 的/ude1 钱/n ，/wd 因此/c 每/rz 一/m 项/q 支出/n 不仅/c 要/v 考虑/v 性/ng 价/n 比/v ，/wd 而且/c 必须/d 公开/v 透明/a 。/wj 这/rzv 需要/v 公安/n 机关/n 自律/vi ，/wd 也/d 需要/v 社会/n 监督/vn 。/wj ”/wyy 刘晓波/nr 说/v 。/wj
