走/v 进/vf 汕头/ns 关爱/v 农民工/n
　 　 本报/rz 汕头/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 刘维涛/nr 、/wn 贺林平/nr ）/wky “/wyz 你/rr 别/d 总/d 想/v 着/uzhe 坚持/v 、/wn 坚持/v ，/wd 那/rzv 会/v 很/d 累/a ；/wf 就/d 当/v 轻轻松松/z 地/ude2 去/vf 做/v 一/m 件/q 小事/n ，/wd 经年累月/dl 就/d 会/v 有/vyou 意想不到/vl 的/ude1 效果/n 。/wj ”/wyy 在/p 广东省汕头市/ns 中信/nz 滨海/n 新城/n 工地/n 简易/a 的/ude1 工棚/n 内/f ，/wd 心理学/n 专家/n 的/ude1 谆谆/d 指导/v ，/wd 令/v 在场/vi 农民工/n 耳目一新/nl 。/wj 这/rzv 是/vshi 日前/t 中央/n 国家机关/nl 青年/n 联合会/n “/wyz 中国/ns 梦/n    /n 我们/rr 在/p 一起/s ”/wyy 关爱/vn 农民工/n 志愿/n 活动/vn 的/ude1 一个/mq 镜头/n 。/wj
　 　 据悉/v ，/wd 从/p 2011年/t 开始/v ，/wd 中央/n 国家机关/nl 青年/n 联合会/n 已/d 连续/a 三/m 年/qt 举办/v 了/ule 关爱/vn 活动/vn ，/wd 包括/v 为/p 农民工/n 提供/v 免费/vd 健康/ad 体检/vi 、/wn 专题/n 讲座/n 、/wn 心理/n 咨询/vn 和/cc 健康/ad 辅导/v ，/wd 与/p 农民工/n 代表/n 座谈/vn ，/wd 举办/v 慰问/v 演出/v 等/udeng 多/m 项/q 内容/n 。/wj
