李源潮/nr 会见/v 马拉维/nsf 总统/n 班达/nr
　 　 新华社/ntcn 北京/ns ６月４日/t 电/n （/wkz 记者/n 侯丽军/nr ）/wky 国家/n 副/b 主席/n 李源潮/nr ４日/t 在/p 北京/ns 会见/v 马拉维/nsf 总统/n 班达/nrf 。/wj
　 　 李源潮/nr 欢迎/v 班达/nrf 来华/vi 出席/v 首/m 届/q 中国/ns ―/n 南亚/ns 博览会/n 。/wj 李源潮/nr 说/v ，/wd 中/b 马/n 建交/vi 以来/f ，/wd 各/rz 领域/n 交流/vn 合作/vn 取得/v 显著/a 进展/vn 。/wj 中/b 马/n 友好/a 合作/vn 惠及/v 两/m 国/n 人民/n ，/wd 符合/v 双方/n 共同/b 愿望/n 和/cc 根本/a 利益/n 。/wj 中国/ns 愿/v 在/p 马/nr1 重点/n 发展/vn 领域/n 加强/v 投资/vn 合作/vn ，/wd 扩大/v 人文/n 交流/vn ，/wd 推动/v 两/m 国/n 友好/a 关系/n 深入/ad 发展/v 。/wj
　 　 班达/nrf 表示/v ，/wd 中国/ns 的/ude1 发展/vn 给/v 了/ule 我们/rr 经验/n 和/cc 信心/n ，/wd 希望/v 中国/ns 支持/v 马/nr1 经济/n 建设/vn ，/wd 推动/v 马/b 中/b 关系/n 向前/vi 发展/vn 。/wj
