习近平/nr 接受/v 圣何塞/nsf 城市/n 钥匙/n
　 　 六月三日/t ，/wd 国家/n 主席/n 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 在/p 哥斯达黎加/nsf 首都/n 圣何塞/nsf 市/n 接受/v 该市/r 市长/n 阿拉亚/nrf 授予/v 的/ude1 圣何塞/nsf 城市/n 钥匙/n 。/wj 　 　 新华社/ntcn 记者/n     兰红光/nr 摄/vg
　 　 本报/rz 圣何塞/nsf ６月３日/t 电/n （/wkz 记者/n 杜尚泽/nr 、/wn 张卫中/nr 、/wn 颜欢/nr ）/wky 国家/n 主席/n 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr ３日/t 在/p 哥斯达黎加/nsf 首都/n 圣何塞/nsf 市/n 接受/v 该市/r 市长/n 阿拉亚/nrf 授予/v 的/ude1 圣何塞/nsf 城市/n 钥匙/n 。/wj
　 　 仪式/n 上/f ，/wd 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 从/p 阿拉亚/nrf 手中/s 接/v 过/uguo 圣何塞/nsf 市/n 城市/n 钥匙/n 和/cc 城市/n 贵宾/n 证书/n 。/wj 阿拉亚/nrf 说/v ，/wd 城市/n 钥匙/n 是/vshi 圣何塞/nsf 市/n 赠予/v 外国/n 友人/n 的/ude1 最高/a 荣誉/n 。/wj 圣何塞/nsf 市/n 欢迎/v 习近平/nr 主席/n 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 来访/vi ，/wd 感谢/v 中国/ns 对/p 圣何塞/nsf 市/n 的/ude1 友谊/n 和/cc 支持/vn 。/wj 圣何塞/nsf 市/n 愿/v 同/p 中方/n 加强/v 交往/vn 。/wj 阿拉亚/nrf 希望/v 再次/d 访华/vi 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 阿拉亚/nrf 市长/n 授予/v 我/rr 圣何塞/nsf 城市/n 钥匙/n 和/cc 城市/n 贵宾/n 称号/n ，/wd 这/rzv 不仅/c 是/vshi 给予/vx 我/rr 个人/n 的/ude1 荣誉/n ，/wd 也/d 体现/v 了/ule 哥斯达黎加/nsf 人民/n 对/p 中国/ns 人民/n 的/ude1 友谊/n 。/wj 希望/v 两/m 国/n 加强/v 地方/n 交往/vn ，/wd 增进/v 两/m 国/n 人民/n 相互/d 了解/v 和/cc 友谊/n 。/wj
　 　 习近平/nr 对/p 阿拉亚/nrf 说/v ，/wd 我/rr 作为/v 圣何塞/nsf 市/n “/wyz 贵宾/n ”/wyy ，/wd 在/p 北京/ns 欢迎/v 你/rr 。/wj
　 　 仪式/n 前/f ，/wd 习近平/nr 会见/v 了/ule 阿拉亚/nrf 。/wj 习近平/nr 表示/v ，/wd 我/rr 这次/r 访问/v 同/p 哥/n 方/q 领导人/n 就/d 发展/v 两/m 国/n 友好/a 合作/vn 关系/n 达成/v 广泛/a 共识/n 。/wj 地方/n 交往/vn 是/vshi 两/m 国/n 合作/vn 的/ude1 重要/a 平台/n 。/wj 圣何塞/nsf 市/n 是/vshi 名不虚传/vl 的/ude1 “/wyz 花园/n 城市/n ”/wyy ，/wd 双方/n 可以/v 在/p 绿色/n 环保/n 方面/n 进行/vx 交流/vn 合作/vn 。/wj 中国政府/nt 支持/v 圣何塞/nsf 市/n 开展/v 对/p 华/b 交往/vn 。/wj
　 　 阿拉亚/nrf 表示/v ，/wd 圣何塞/nsf 市/n 分别/d 同/p 中国北京/ns 和/cc 广州/ns 结/v 为/p 友好/a 城市/n ，/wd 最/d 能/v 体会/v 到/v 两/m 国/n 合作/vn 成果/n 。/wj 中国/ns 援建/v 的/ude1 国家/n 体育场/n 、/wn 孔子/nr 学院/n 、/wn 中国/ns 街/n 等/udeng ，/wd 已经/d 成为/v 哥斯达黎加/nsf 的/ude1 新/a 标志/n 和/cc 两/m 国/n 人民/n 友谊/n 的/ude1 重要/a 象征/n 。/wj 相信/v 习近平/nr 主席/n 的/ude1 访问/vn 将/d 有力/a 促进/v 两/m 国/n 合作/vn 。/wj
　 　 杨洁篪/nr 等/udeng 出席/v 。/wj
