核心/n 区/n 70％/m 留/v 作/v 生态/n 用地/n
　 　 5月30日/t ，/wd 广/a 汽/n 本田/nz 第三/m 工厂/n 在/p 广州增城/ns 破土动工/vl ，/wd 同时/c 庄重/ad 承诺/v ：/wm 不/d 设/v 对外/vn 排污口/n ，/wd 生活/vn 污水/n 及/cc 工业/n 废水/n 实施/v 100%/m 回收/v 利用/v 。/wj 广州市/ns 副/b 市长/n 、/wn 增城/ns 市委/n 书记/n 曹鉴/nr 燎/v 再次/d 表示/v ，/wd 要/v 金山/nz 银/b 山/n ，/wd 更/d 要/v 绿水/n 青山/n ；/wf 打造/v 水城/n 、/wn 花城/ns 、/wn 绿/a 城/n ，/wd 建设/vn 生态/n 、/wn 休闲/vn 、/wn 智慧/n 、/wn 幸福/a 增城/ns ，才是荔乡/ns 儿女/n 今日/t 最/d 大/a 的/ude1 梦想/n 。/wj
　 　 面对/v 部分/m 江河/n 污染/vn 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/wd “/wyz 十一五/m ”/wyy 期间/f ，/wd 增城市/ns 就/d 坚持/v 生态/n 优先/vn ，/wd 大力/d 实施/v 主体/n 功能/n 区/n 战略/n ，/wd 南部/f 定位/vi 为/p 重点/n 开发/vn 的/ude1 新型/b 工业化/vn 区/n ，/wd 中部/f 定位/vi 为/v 优化/vd 开发/v 的/ude1 居住/vn 与/cc 文化/n 产业/n 区/n ，/wd 北部/f 定位/vi 为/p 限制/vn 工业/n 开发/vn 的/ude1 生态/n 产业/n 区/n 。/wj 如今/t ，/wd 生态/n 引/v 领/v 城乡/n 一体/n 发展/vn ，/wd 加快/v 推进/vi 实施/v “/wyz 美丽/a 城乡/n ”/wyy 行动/vn 计划/n ，/wd 已/d 成为/v 全市/n 上下/f 的/ude1 最/d 坚决/ad 行动/vi ，/wd 该市/r 一/m 号/q 工程/n ―/n ―/n 挂/v 绿/a 湖/n 的/ude1 规划/n 建设/vn 即/d 是/vshi 最/d 生动/a 的/ude1 写照/n 。/wj
　 　 挂/v 绿/a 湖/n ，/wd 全/d 称/v “/wyz 挂/v 绿/a 湖水/n 利民/v 生/v 综合/vn 工程/n ”/wyy ，/wd 位于/v 广/b 汕/b 公路/n 南部/f ，/wd 规划/v 面积/n 110/m 平方公里/q ，/wd 蓄水/vn 水面/n 达/v 8/m 平方公里/q ，/wd 分为/v 湿地/n 生态/n 区/n 、/wn 滨湖/n 休闲/vn 区/n 、/wn 湖光山色/nl 区/n 和/cc 森林/n 氧/n 吧/y 区/n ，/wd 蓄水/vi 后/f 将/d 成为/v 增城/ns 的/ude1 “/wyz 肾/n ”/wyy “/wyz 肺/n ”/wyy “/wyz 胃/n ”/wyy ，/wd 一方面/c 防洪/vi 排涝/vi 、/wn 调节/vn 气候/n 、/wn 保护/vn 生物/n 多样性/n ，/wd 一方面/c 为/p 全市/n 提供/v 干净/a 的/ude1 土壤/n 、/wn 充足/a 的/ude1 水源/n 。/wj 市长/n 罗思源/nr 自豪/a 地/ude2 透露/v ，/wd 单/d 在/p 挂/v 绿/a 湖/n 65/m 平方公里/q 的/ude1 核心/n 区/n 里/f ，/wd 就/d 留/v 有/vyou 70%/m 作为/p 生态/n 用地/n 。/wj
　 　 在/p 挂/v 绿/a 湖东/ns 边/k ，/wd 以/p 增/v 江河/n 为/p 主轴/n ，/wd 规划/v 一/m 河/n 两岸/n 约/d 20/m 平方公里/q 的/ude1 科技/n 文化/n 与/cc 高端/a 休闲/vn 旅游/vn 产业/n 主题/n 旅游区/n ，/wd 以及/cc 生态/n 型/k 、/wn 低/a 密度/n 、/wn 高/a 质量/n 的/ude1 总部/n 经济区/n 、/wn 金融/n 集聚/vn 区/n ；/wf 西边/f ，/wd 则/c 依山傍水/vl 规划/n 约/d 20/m 平方公里/q ，/wd 主/ag 打/v 高尚/a 住宅区/n ，/wd 配/v 以/p 优质/b 中小学/n 、/wn 三/m 甲/Mg 医院/n 等/udeng 一/m 批/q 公共/b 服务/vn 设施/n 。/wj 可以/v 期待/v ，/wd 不/d 出/vf 5/m 年/qt ，/wd 以/p 挂/v 绿/a 湖/n 为/p 原/b 点/n ，/wd 一/m 座/q 风光旖旎/vl 的/ude1 现代/t 田园/n 之/uzhi 城/n 将/d 拔地而起/vl 。/wj
　 　 与此同时/c ，/wd 以/p 挂/v 绿/a 湖/n 引/v 领/v 增城/ns 40/m 平方公里/q 新城区/ns 即/v 广州/ns 城市/n 副/b 中心/n 建设/vn 的/ude1 蓝图/n 也/d 将/d 一一/d 展现/v ，/wd 让/v 全市/n 人民/n 特别/d 是/vshi 周边/n 村民/n 第一/m 时间/n 共享/v 生态/n 文明/a 建设/vn 的/ude1 成果/n 。/wj 广州市/ns 市长/n 陈建华/nr 干脆/d 说/v ：/wm “/wyz 挂/v 绿/a 湖/n ，/wd 就是/v 增城/ns 人/n 的/ude1 增城/ns 梦/n 。/wj ”/wyy
　 　 增城/ns 还/d 充分/ad 利用/v 生态/n 资源/n ，/wd 建/v 起/vf 长/v 达/v 500/m 多/m 公里/q 的/ude1 观光/vn 与/cc 健身/vn 绿/a 道/n ，/wd 把/pba 白水/n 寨/ng 、/wn 湖心/n 岛/n 、/wn 小/a 楼/n 人家/n 、/wn 莲/ng 塘/ng 春色/n 、/wn 增江/nr2 画廊/n 等/udeng 核心/n 景区/n 联成/v 一线/n ，/wd 成为/v 富有/v 特色/n 的/ude1 珠/b 三角/n 旅游/vn 精品/n 。/wj 目前/t ，/wd 全市/n 美丽/a 乡村/n 建设/vn 正/d 在/p “/wyz 政府/n 搭/v 台/b 、/wn 村民/n 参与/v 、/wn 企业/n 唱戏/vi （/wkz 市场/n 运作/vn ）/wky ”/wyy 和/cc “/wyz 一/m 镇/n 一/m 法/n 、/wn 一/m 村/n 一/m 策/ng ”/wyy 下/f 如火如荼/al 展开/v ，/wd 7288/m 家/q 严重/a 污染/vn 水源/n 的/ude1 “/wyz 散/v 小/a 乱/a ”/wyy 养猪场/n 被/pbei 连/v 根/n 清除/v ，/wd “/wyz 功能/n 区分/v 清晰/a 、/wn 产业/n 特色/n 明显/a 、/wn 农民/n 持续/vd 增收/v ”/wyy 的/ude1 新/a 时代/n 农村/ns 即将/d 脱颖而出/vl 。/wj
