荆楚三/nr 记/v
　 　 炎/ng 帝/ng 神/n 农/ng 始祖/n 像/v 记/v
　 　 炎黄/b 二/m 帝/ng ，/wd 华夏/nz 始祖/n 。/wj 黄帝/nr 繁衍/v 于/p 北国/s ，/wd 炎帝发祥/nr 于/p 南方/s 。/wj 稽古之/nr 传/v ，/wd 炎黄/b 争/v 帝/ng ，/wd 三/m 战/vg 血流/n 漂/v 杵/ng 。/wj 尔后/c 两/m 大/a 部落/n 化/v 干戈/n 为/p 玉帛/n ，/wd 由/p 对抗/v 走向/v 互/d 敬/v 。/wj 炎尊/nr2 黄/nr1 为/p 中央/n 天/qt 帝/ng ，/wd 黄尊炎/nr 为/p 南方/s 天/n 帝/ng ，/wd 代行/v 中央/n 天/qt 帝/ng 之/uzhi 责/ng 。/wj 自/p 此/rzs 民族/n 融合/vn ，/wd 两/m 大/a 部落/n 带领/v 生活/vn 于/p 长江黄河/ns 两/m 大/a 流域/n 的/ude1 所有/b 氏族/n ，/wd 共同/d 开启/v 了/ule 华夏/nz 文明/n 的/ude1 新/a 曙光/n 。/wj
　 　 炎/ng 帝/ng 神农/nr 故里/n 处/q 大洪/n 山/n 中/f ，/wd 江/nr1 、/wn 汉/tg 、/wn 淮/n 三/m 水/n 萦/vg 带/v 。/wj 中国/ns 山势/n 与/cc 水/n 脉/ng ，/wd 大都/ns 自/p 西向东/nr ，/wd 腾挪/v 跌/v 宕/n ，/wd 万/m 里/q 不/d 绝/d 于/p 势/ng 。/wj 唯/d 汉水/ns 与/cc 大洪/n 山/n ，/wd 皆/d 自/p 北/f 向/p 南/f ，/wd 回/v 环/n 俯仰/vi 之间/f ，/wd 皆/d 有/vyou 别致/a 。/wj 故/c 汉江/nr2 者/k ，/wd 实/ad 乃/v 连通/v 黄河长江/ns 两/m 大/a 文明/n 之/uzhi 母亲河/n ；/wf 而/cc 大洪/n 山/n ，/wd 乃/c 雄踞/v 中原/ns 之/uzhi 华夏/n 龙脉/n 。/wj 山/n 近/a 淮/n 者/k ，/wd 有/vyou 枣阳/ns 雕/v 龙/nr1 碑/n 古文化/n 遗址/n ；/wf 近/a 江/n 者/k ，/wd 有/vyou 荆门/ns 屈/nr1 家/n 岭/ng 古文化/n 遗址/n 。/wj 两者/rzv 皆/d 方/q 国史/n 前/f ，/wd 古人类/n 城市/n 之/uzhi 发端/n ，/wd 农耕/nr 之/uzhi 雏形/n 。/wj 亦/d 佐证/v 炎/ng 帝/ng 神农/nr 诞生/vi 于/p 随/v ，/wd 传播/v 农业/n 文明/n 于/p 江汉/ns 之间/f 。/wj
　 　 近年来/dl ，/wd 随州/ns 市委/n 、/wn 市政府/n 应/v 进/vf 运/v ，/wd 顺/v 民意/n ，/wd 精心/ad 筹划/v ，/wd 采/v 众/ag 之/uzhi 长/ng ，/wd 聚众/v 之/uzhi 力/n ，/wd 创办/v 世界/n 华人/n 炎/ng 帝/ng 寻根/vi 节/n ，/wd 旨在/v 追/v 颂/vg 始祖/n ，/wd 祭祀/v 先贤/n ；/wf 传承/vn 薪火/n ，/wd 凝聚/v 人心/n 。/wj 至今/d 已/d 历/vg 四/m 届/q ，/wd 影响/v 渐/d 宏/nz ，/wd 声/qv 闻/v 遐/ag 迩/n 。/wj 如今/t 已/d 被/pbei 批准/v 为/p 国家/n 祭祀/vn 名录/n 。/wj
　 　 寻根/vi 节/n 创办/v 之/uzhi 初/ng ，/wd 炎/ng 帝/ng 神/n 农/ng 故里/n 建设/vn 基金会/n 诸/rz 同志/n 便/d 以/p 塑造/v 炎/ng 帝/ng 神/n 农/ng 始祖/n 像/v 为/p 己任/n 。/wj 四方/n 奔波/vi ，/wd 募集/v 巨款/n ，/wd 此/rzs 中/f 辛劳/an ，/wd 不/d 一/m 而/cc 述/vg 。/wj 历时/vi 三/m 载/qt ，/wd 设计/v 始祖/n 像/v 高/a 九十五/m 尺/q ，/wd 寓/vg 九五/m 至/p 尊/ag 之/uzhi 意/ng 。/wj 基座/n 高/a 四十二点六/m 尺/q ，/wd 寓炎/nr2 帝神农/nr 诞生/vi 于/p 农历/n 四月二十六日/t 。/wj 而/cc 炎/ng 帝/ng 神农之/nr 塑像/n ，/wd 则/c 以/p 最佳/z 之/uzhi 古/tg 绘/v 为/p 蓝本/n ：/wm 慈祥/a 中/f 显/v 仁义/n ，/wd 朴实/a 中/f 见/v 智慧/n 。/wj
　 　 当/p 此时/r 也/d ，/wd 炎/ng 帝/ng 神/n 农/ng 始祖/n 像/v 落成/vi 于/p 烈山/ns 之上/f ，/wd 神农洞/nr 之/uzhi 侧/ng ，/wd 雄/ag 峙/vg 始祖/n 殿之/nr2 左/f ，/wd 俯瞰/v 山川/n 大地/n 。/wj 我辈/rr 来/vf 此/rzs ，/wd 一/m 观/vg 而/cc 知/v 气象/n ，/wd 一/d 拜/v 而/cc 生/v 肃穆/a 。/wj 始/vg 叹/v 始祖/n 威仪/n ，/wd 于/p 此/rzs 接/v 迹/ng 于/p 后世/n ，/wd 功/n 不可/v 泯/vg 。/wj
　 　 圣像/n 落成/vi 已/d 历/vg 三/m 寒暑/n ，/wd 赞/vg 画/n 者/k 嘱/vg 予/vg 作文/n 以/p 述/vg 根由/n ，/wd 遂/d 成/v 此/rzs 记/v 。/wj
　 　 遗/vg 爱/v 湖/n 记/v
　 　 黄州/ns 古城/n 之/uzhi 东/f ，/wd 有/vyou 三/m 湖/n 负/v 郭/nr1 。/wj 曰/vg 东湖/ns 、/wn 西湖/ns 、/wn 菱角/n 湖/n 。/wj 素/dg 为/v 羽/q 凫/n 息/ng ，/wd 鸥/ng 鹭/ng 行/ng 藏/v 之/uzhi 地/n 。/wj 往昔/t 水路/n 淤塞/v ，/wd 岸/n 筑/v 嚣/vg 杂/a ，/wd 绝非/v 胜地/n 。/wj 丙戌年秋/t ，/wd 地方/n 为政者/n 研/v 判/v 三湖/n 形制/n ，/wd 融/vi 苏东坡/nr 诗词/n 意境/n ，/wd 允/vg 为/p 市民/n 造/v 一/m 怡/vg 情/n 养/v 性/ng 之/uzhi 园/ng 。/wj 并/d 依/v 东坡/nr 先生/n 《/wkz 遗/vg 爱/v 亭/ng 记/v 》/wky 之/uzhi 哲思/nr ，/wd 更/d 湖/n 名为/v 遗/vg 爱/v 。/wj 凡/d 阅/vg 八/m 载/qt ，/wd 凿/v 奇/ag 伐/v 乱/a ，/wd 十二/m 景/ng 成/v 。/wj 村野/n 之/uzhi 湖/n ，/wd 遂/d 为/v 上品/n ；/wf 云霞/n 满眼/n ，/wd 蔚为大观/vl 。/wj
　 　 湖/n 之/uzhi 缱绻/a ，/wd 不/d 在/p 富贵/a 而/cc 在/p 清/tg 旷/vg ；/wf 水/n 之/uzhi 蕴藉/an ，/wd 不/d 在/p 空阔/an 而/cc 在/p 曲折/an 。/wj 遗/vg 爱/v 湖/n 采/v 众/ag 湖/n 之/uzhi 妙/an ，/wd 随意/ad 赋/v 形/ng ，/wd 结/v 山水/n 之/uzhi 大/a 缘/n 矣/y 。/wj
　 　 若/v 夫/Rg 朝夕/n 晤对/v ，/wd 坐/v 茶/n 烟/n 袅袅/z ，/wd 披/v 竹/ng 影/ng 重重/z 。/wj 看/v 熹光/nr2 萌生/v 玉树/ns ，/wd 晨/tg 露/v 滋润/v 幽/ag 兰/ng ，/wd 禽鸟/n 时/ng 鸣/vg 芳/ag 径/ng ，/wd 雁阵/n 惊/vd 穿/v 江/nr1 柳/ng 。/wj 忽而/d 一/m 蓑/n 烟雨/n ，/wd 散/v 人/n 归去/v ，/wd 且/c 携/v 半/m 壶/q 老酒/n ，/wd 来/vf 就/p 清风/n 。/wj 更/d 喜/v 明月/n 之/uzhi 夜/tg ，/wd 听/v 歌/n 琴/n 岛/n ；/wf 北斗/n 斜/v 时/ng ，/wd 问稼松/nr 风/n 。/wj
　 　 春之/nr2 花/v ，/wd 夏/tg 之/uzhi 荷/ng ，/wd 秋/tg 之/uzhi 叶/ng ，/wd 冬/tg 之/uzhi 雪/n ，/wd 四时/t 结伴/vi 。/wj 沿/p 数十/m 里/q 湖岸/n ，/wd 参/vg 参差/v 差/a ，/wd 铺开/v 千/m 轴/q 图画/n ；/wf 纷纷扬扬/dl ；/wf 洒/vi 出/vf 万/m 种/q 风情/n 。/wj 临皋/nr2 台上/s ，/wd 揽/v 千/m 丈/q 碧/ng 水洗/b 英雄/n 块/q 垒/v ；/wf 芸香/n 阁/ng 内/f ，/wd 瞻/vg 四围/f 风雨/n 涤/vg 君子/n 情怀/n 。/wj
　 　 胜景/n 澄/b 心/n ，/wd 在/p 雅/dg 能/v 易/vg 俗/a ；/wf 一/m 方/q 福祉/n ，/wd 在/p 官欲利/nr 民/ng 。/wj 故/c 柄政/nr2 之/uzhi 绩/ng ，/wd 不/d 在/p 时/ng 誉/ng 而/cc 在/p 青史/n ；/wf 宦海/nr 作为/v ，/wd 不/d 在/p 自夸/v 而/cc 在/p 民意/n 。/wj 履/vg 职/ng 首/m 在/p 奉公/nr ，/wd 去/vf 后方/s 留/v 遗/vg 爱/v 。/wj 此/rzs 乃太/nr2 史公/nr 所/usuo 赞/vg 之/uzhi 循/vg 吏/ng 也/d 。/wj 当/p 山水/n 知音/n 而/cc 不/d 狎/n ，/wd 圆/vg 百姓/n 之/uzhi 梦/n 而/cc 不/d 怠/ag 。/wj 此/rzs 种/v 遗/vg 爱/v ，/wd 方能传/nr 诸/rz 后世/n 。/wj 是/vshi 为/p 记/v 。/wj
　 　 沁/v 香/a 斋/ng 记/v
　 　 武汉东湖/ns ，/wd 素/dg 为/v 旺/a 地/n 。/wj 汉口/ns 开/v 埠/ng 以来/f ，/wd 渐/d 成/v 名胜/n 之/uzhi 区/n 。/wj 虹/n 影/ng 波光/n ，/wd 荟萃/v 荆/nr1 花/n 棣/ng 萼/n ；/wf 琳/nr1 官/n 佳/a 构/ng ，/wd 泰/b 半/m 寿/ng 诸/rz 梨/n 枣/n 。/wj 近/v 有/vyou 执/v 事/n 者/k ，/wd 欲/d 续/v 前人/n 燃/vg 藜/ng 之/uzhi 光/n ，/wd 于/p 东湖/ns 园林/n 内/f ，/wd 再造/v 宏轩/nr2 一/m 所/q ，/wd 曰/vg 沁/v 香/a 斋/ng 。/wj 与/p 园/ng 中/f 梅岭/ns 、/wn 南山/ns 、/wn 百花/n 等/udeng 著名/a 旧/a 筑/v 毗邻/vi 相/d 望/v ，/wd 品位/n 韵致/n ，/wd 各/rz 臻/vg 其/rz 妙/a 。/wj
　 　 沁/v 香/a 园/ng 坐/v 南/b 朝/b 北/f ，/wd 前/f 临/v 长街/n ，/wd 后/f 依/v 深/a 园/ng ，/wd 长街/n 红尘/n 之外/f ，/wd 江流/n 浩荡/vi ；/wf 深/a 园/ng 蓊/n 郁/ag 之中/f ，/wd 湖/n 光/n 潋/x 滟/x 。/wj 珞/ng 珈/ng 山/n 隔/v 水/n 而/cc 枕/v ，/wd 江汉/ns 关/n 越/d 江/nr1 而/cc 屏/ng 。/wj 东/f 之/uzhi 高/a 处/n ，/wd 乃/v 元帅/n 朱/nr1 碑/n 亭/ng ；/wf 西/b 之/uzhi 肘腋/n ，/wd 为/p 诗仙/n 放/v 鹰/n 台/q 。/wj 人杰地灵/vl ，/wd 莫过于/vl 斯/ng 。/wj
　 　 循/vg 辟/v 雍/b 之/uzhi 理/n ，/wd 明堂/nr2 之/uzhi 规/ng 。/wj 沁/v 香/a 斋/ng 环/v 屋/n 融/vi 景/ng ，/wd 四面/f 皆/d 阳/ag 。/wj 既/c 有/vyou 泉石之逸/nr ，/wd 亦/d 得/ude3 人文/n 之/uzhi 蕴/vg 。/wj 一/m 础/ng 一/m 石/ng ，/wd 一/m 门/q 一/m 窗/ng ，/wd 无不/d 中西/n 合璧/vi ；/wf 一/m 花/n 一/m 木/ng ，/wd 一/m 柱/q 一/m 廊/ng ，/wd 尽/d 见/v 匠/ng 运/v 神/n 工/n 。/wj
　 　 耽于/v 此/rzs ，/wd 有/vyou 情/n 可/v 溢/v ，/wd 有/vyou 兴/v 可/v 储/vg 。/wj 葵/ng 藿/n 同/p 倾/vi ，/wd 犹/d 得/ude3 春风/n 半/m 面/q ；/wf 蒹/n 葭/ng 颂/vg 咏/ng ，/wd 且/c 喜/v 秋水/n 伊/b 人/n 。/wj 旧/a 雨/n 重逢/vi ，/wd 又/d 剪/v 西/f 窗/ng 之/uzhi 烛/ng ；/wf 新/a 朋/ng 乍/d 会/v ，/wd 再/d 续/v 合浦/ns 之/uzhi 缘/ng 。/wj 樽/ng 酒/n 留连/v ，/wd 神仙/n 暂/d 驻/v ；/wf 莼/n 鲈/n 怀/ng 思/v ，/wd 游子/n 归/v 家/n ！/wt
　 　 天下/n 修/v 心/n 者/k ，/wd 莫不/d 与/p 社稷/n 相通/vi ；/wf 世间/n 养/v 性/n 者/k ，/wd 莫不/d 与/p 山水/n 相/d 契/vg 。/wj 为/p 官/n 者/k 常/d 怀/v 惠民/ns 之/uzhi 德/n ，/wd 秉/vg 政者/n 难/ad 求/v 勒/v 石/ng 之/uzhi 功/n 。/wj 然/rz 诚心/n 推/v 毂/x ，/wd 不/d 弃/vg 葑/n 菲/b ；/wf 勤勉/ad 用事/v ，/wd 小/a 中/f 见/v 大/a 。/wj 入/v 此/rzs 沁/v 香/a 斋/ng ，/wd 既/c 得/v 滋润/v 心/n 脾/n 之/uzhi 花香/n ，/wd 亦/d 赏/v 怡/vg 养/v 性情/n 之/uzhi 心/n 香/a 。/wj 徘徊/vi 既/c 久/a ，/wd 不免/d 感叹/v ，/wd 东湖/ns 福地/n ，/wd 又/d 添/v 一/m 掌上明珠/nl 矣/y ！/wt
