南/f 开/v 大学/n 奖励/v 5000/m 元/q
　 　 本报/rz 天津/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 朱虹/nr ）/wky 南开/ns 大学/n 日前/t 表示/v ，/wd 今年/t 将/d 对/p 到/v 中西部/f 地区/n 和/cc 艰苦/a 边远/b 地区/n 基层/n 单位/n 就业/vi 的/ude1 毕业生/n 予以/vx 表彰/vn 和/cc 奖励/vn ：/wm 参加/v “/wyz 大学生/n 志愿/n 服务/vn 西部/f 计划/n ”/wyy 项目/n 奖励/v 5000/m 元/q ，/wd 到/v 西部/f 地区/n 和/cc 艰苦/a 边远/b 地区/n 基层/n 单位/n 就业/vi 奖励/v 5000/m 元/q ，/wd 到/v 中部/f 地区/n 基层/n 单位/n 就业/vi 奖励/v 3000/m 元/q 。/wj
　 　 南/f 开/v 大学/n 就业/vn 指导/vn 中心/n 主任/n 胡军/nr 说/v ，/wd 希望/v 有/vyou 更/d 多/a 学生/n 投身/v 西部建设/nt ，/wd 从/p 基层/n 开始/v 锻炼/v 自身/rr 能力/n 。/wj
