做好/v 过渡/vi 安置/v   推进/vi 灾/n 后/f 重建/v
　 　 新华社/ntcn 成都/ns ６月４日/t 电/n 国务委员/n 王勇/nr 近日/t 在/p 四川芦山/ns 地震/n 灾区/n 考察/vn 。/wj 他/rr 强调/v ，/wd 要/v 认真/ad 贯彻/v 习近平/nr 总书记/n 和/cc 李克强/nr 总理/n 关于/p 做好/v 四川芦山/ns 抗震救灾/vl 工作/vn 的/ude1 一/m 系列/q 指示/n 精神/n ，/wd 全面/ad 落实/v 国务院/nt 常务/b 会议/n 的/ude1 安排/vn 部署/vn ，/wd 全力/d 做/v 好/a 灾区/n 群众/n 过渡/vn 安置/vn ，/wd 严密/ad 防范/v 次生/b 灾害/n ，/wd 科学/n 、/wn 扎实/ad 推进/vi 恢复/v 重建/v 工作/vn 。/wj
　 　 ２日/t 至/p ３日/t ，/wd 王勇/nr 先后/d 到/v 雅安市雨城区/ns 、/wn 宝兴县/ns 和/cc 芦山县/ns ，/wd 深入/v 村寨/n 农户/n 、/wn 受灾/vn 群众/n 集中/ad 安置/v 点/qt 详细/ad 了解/v 情况/n 。/wj 他/rr 指出/v ，/wd 目前/t 灾区/n 群众/n 过渡/vi 安置/v 顺利/ad 推进/vi ，/wd 灾区/n 各级/r 政府/n 要/v 继续/v 深入/v 细致/a 地/ude2 做好/v 各项/r 工作/vn ，/wd 解决/v 好/a 群众/n 基本/a 生活/vn 问题/n 。/wj 要/v 重视/v 发挥/v 基层/n 组织/n 的/ude1 作用/n ，/wd 强化/v 各项/r 社会/n 服务/vn ，/wd 加强/v 卫生防疫/nl 、/wn 消防/b 等/udeng 工作/vn ，/wd 让/v 受灾/vn 群众/n 生活/vn 更加/d 方便/a 、/wn 安全/an 、/wn 安心/a 。/wj
　 　 王勇/nr 一行/n 穿越/v 灾区/n 最/d 危险/a 的/ude1 芦山/ns 至宝/n 兴/v 路段/n ，/wd 深入/v 宝兴县/ns 冷/a 木/ng 沟/n 、/wn 小/a 鱼/n 溪/ng 等/udeng 地质/n 灾害/n 隐患/n 点/qt ，/wd 仔细/ad 了解/v 应急/vn 处置/vn 措施/n 和/cc 治理/vn 方案/n 。/wj 他/rr 强调/v ，/wd 目前/t 灾区/n 汛期/t 即将/d 到来/vi ，/wd 滑坡/vi 、/wn 塌方/vi 、/wn 泥石流/n 等/udeng 次生/b 灾害/n 威胁/vd 加大/v ，/wd 要/v 时刻/n 把/pba 人民/n 群众/n 生命/n 财产/n 安全/an 放在/v 第一/m 位/q ，/wd 全面/ad 加强/v 地质/n 灾害/n 监测/vn ，/wd 加快/v 工程/n 除险/vn ，/wd 遇到/v 强/a 降雨/vn 要/v 果断/ad 转移/v 受/v 威胁/vn 群众/n ，/wd 确保/v 不/d 发生/v 新/a 的/ude1 人员/n 伤亡/vn 。/wj
　 　 王勇/nr 对/p 灾区/n 群众/n 自力更生/vl 、/wn 不等/vi 不/d 靠/v 开展/v 恢复/v 重建/v 工作/vn 给予/vx 高度/d 评价/v 。/wj 他/rr 强调/v ，/wd 恢复/v 重建/v 一定/d 要/v 精心/ad 组织/v ，/wd 科学/n 评估/vn ，/wd 科学/ad 规划/v ，/wd 科学/ad 实施/v 。/wj 要/v 从/p 灾区/n 原有/vn 发展/vn 基础/n 、/wn 资源/n 禀赋/n 出发/vi ，/wd 立足/vi 当前/t 、/wn 着眼/vi 长远/an ，/wd 统筹/vd 考虑/v 生产/vn 和/cc 生活/vn 、/wn 经济/n 发展/vn 和/cc 生态/n 建设/vn ，/wd 努力/ad 建设/v 更加/d 美好/a 的/ude1 家园/n 。/wj
