期待/v 墨/b 中/b 关系/n 迈/v 上/vf 新/a 台阶/n
　 　 6月/t 的/ude1 墨西哥/nsf ，/wd 刚刚/d 进入/v 盛夏/t 。/wj 尤卡坦/nrf 半岛/n 的/ude1 凤凰/n 树/n 盛开/v 着/uzhe 火焰/n 般/uyy 的/ude1 鲜花/n 。/wj 中国/ns 国家/n 主席/n 习近平/nr 即将/d 对/p 墨西哥/nsf 进行/vx 的/ude1 国事访问/nl ，/wd 让/v 当地/s 社会/n 各界/rz 人士/n 充满/v 期待/v ，/wd 纷纷/d 表示/v 相信/v 此次/rz 访问/vn 将/d 会/v 推动/v 双边/n 关系/n 迈/v 上/vf 新/a 台阶/n 。/wj
　 　 墨西哥/nsf 第一/m 副/b 外长/n 德伊卡萨/nrf 在/p 墨/b 外交部/nt 接受/v 中国/ns 记者/n 联合/vd 采访/v 时/ng 说/v ，/wd 墨西哥/nsf 政府/n 期待/v 习近平/nr 主席/n 对/p 墨西哥/nsf 的/ude1 国事访问/nl ，/wd 相信/v 这次/r 访问/vn 将/d 有助于/v 深化/v 双边/n 政治/n 对话/vi ，/wd 扩大/v 两/m 国/n 合作/vn 领域/n 并/cc 取得/v 合作/vn 成果/n 。/wj 他/rr 强调/v ，/wd 中国/ns 综合国力/n 不断/d 提升/v ，/wd 在/p 21/m 世纪/n 的/ude1 国际/n 舞台/n 上/f 扮演/v 着/uzhe 越来越/d 重要/a 的/ude1 角色/n ，/wd “/wyz 积极/ad 发展/v 对/p 华/b 关系/n ，/wd 是/vshi 墨西哥/nsf 政府/n 的/ude1 重要/a 目标/n 之一/rz ”/wyy 。/wj
　 　 墨西哥/nsf 第一/m 家/q 公共/b 电视台/n ―/n ―/n 第十一/m 频道/n 电视台/n 总编/n 卡夫/nz 雷拉/nrf 女士/n 告诉/v 本报/rz 记者/n ，/wd 该台/r 将/d 对/p 习近平/nr 主席/n 访/v 墨/n 进行/vx 全程/n 报道/v ，/wd 推出/v 专题/n 节目/n ，/wd 并/cc 邀请/v 当地/s 学者/n 对/p 墨/b 中/b 关系/n 发展/vn 前景/n 进行/vx 评论/vn 和/cc 展望/vn 。/wj
　 　 墨西哥/nsf 国立/b 自治/vn 大学/n 国际/n 关系/n 研究/vn 中心/n 教授/n 伊/b 格/b 纳西/nz 奥/b    /n 马丁内斯/nrf 在/p 接受/v 本报/rz 记者/n 采访/v 时/ng 说/v ，/wd 中国/ns 是/vshi 墨西哥/nsf 在/p 全球/n 的/ude1 第二/m 大/a 贸易/vn 伙伴/n ，/wd 墨西哥/nsf 是/vshi 中国/ns 在/p 拉美/n 的/ude1 第二/m 大/a 贸易/vn 伙伴/n ，/wd 因此/c ，/wd 墨西哥/nsf 总统/n 培尼亚/nrf 非常/d 重视/v 发展/v 对/p 华/b 友好/a 关系/n 。/wj “/wyz 在/p 不到/v 两/m 个/q 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/wd 两/m 国/n 元首/n 进行/vx 了/ule 互访/vn ，/wd 这/rzv 在/p 两/m 国/n 关系史/n 上十/m 分/qt 罕见/a ，/wd 充分/ad 体现/v 出/vf 两/m 位/q 领导人/n 对/p 推进/vi 和/cc 深化/v 两/m 国/n 战略/n 伙伴/n 关系/n 的/ude1 共同/b 意愿/n 。/wj 可以/v 说/v ，/wd 墨/b 中/b 关系/n 进入/v 了/ule 最佳/z 发展/vn 时期/n ”/wyy 。/wj
　 　 2009年/t ，/wd 墨西哥/nsf 国立/b 自治/vn 大学/n 内/f 设立/v 了/ule 孔子/nr 学院/n 。/wj 孔/nr1 院/n 墨/n 方/q 院长/n 珍妮/nrf 告诉/v 本报/rz 记者/n ，/wd 孔子/nr 学院/n 现有/v 370/m 多/m 名/q 学生/n ，/wd 全部/m 是/vshi 墨西哥/nsf 人/n ，/wd 孔/nr1 院/n 还/d 与/p 墨西哥外交部/nt 签署/v 协议/n ，/wd 为/p 墨/b 外交官/n 开设/v 了/ule 中文/nz 课程/n 。/wj 她/rr 认为/v ，/wd 习近平/nr 主席/n 此/rzs 访/v 将/d 进一步/d 密切/a 墨/n 中/f 两/m 国/n 关系/n 。/wj 该/rz 大学/n 经济/n 学院/n 墨/b 中/b 研究/vn 中心/n 教授/n 塞/v 尔/Rg 济/vg 奥/b    /n 马丁内斯/nrf 在/p 接受/v 本报/rz 记者/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/wd 相信/v 习近平/nr 主席/n 访问/v 墨西哥/nsf 后/f “/wyz 两/m 国/n 关系/n 会/v 更/d 好/a ”/wyy ，/wd 双方/n 在/p 通信/vn 、/wn 交通/n 、/wn 工业/n 和/cc 农业/n 领域/n 将/d 会/v 签署/v 更/d 多/a 的/ude1 合作/vn 协定/n ，/wd 希望/v 中国/ns 在/p 墨/b 投资/vn ，/wd 带来/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 资金/n ，/wd 还/d 有/vyou 先进/a 的/ude1 技术/n ，/wd 从而/c 推动/v 两/m 国/n 关系/n 向前/vi 发展/vn 。/wj
　 　 墨西哥/nsf 工业/n 家/q 俱乐部/n 主席/n 何/ry 塞/v    /n 卡拉雷/nrf 对/p 本报/rz 记者/n 说/v ，/wd 墨西哥/nsf 希望/v 实现/v 对外/vn 经贸/b 关系/n 多元化/vn 。/wj 中国/ns 在/p 世界/n 经济/n 中/f 扮演/v 着/uzhe 重要/a 角色/n ，/wd 加强/v 同/p 中国/ns 的/ude1 联系/vn ，/wd 吸引/v 中国/ns 的/ude1 投资/vn 和/cc 技术/n ，/wd 对/p 墨西哥/nsf 至关重要/bl 。/wj 而/cc 墨西哥/nsf 也/d 有/vyou 与/p 北美/ns 市场/n 较/d 近/a 的/ude1 地缘/n 优势/n 。/wj 他/rr 高度/d 评价/v 习近平/nr 主席/n 来/vf 墨/b 访问/vn ，/wd 认为/v 两/m 国/n 领导人/n 的/ude1 会晤/vn “/wyz 将/d 促进/v 双方/n 在/p 更/d 多/a 领域/n 建立/v 合作/vn 议程/n ，/wd 实现/v 互利/vi 双/m 赢/v ”/wyy 。/wj
　 　 （/wkz 本报/rz 墨西哥城/nsf 6月4日/t 电/n ）/wky
