“/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy 新/d 研发/v 2000/m 款/q
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 余荣华/nr ）/wky 据/p 北京市/ns 旅游/vn 委/ng 消息/n ，/wd 首都/n 旅游/vn 商品/n 品牌/n “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy ，/wd 经过/p 一/m 年/qt 多/a 的/ude1 市场/n 运作/vn 和/cc 特许/vn 经营/vn ，/wd 目前/t 已经/d 开设/v 品牌/n 店/n 近/a 60/m 家/q ，/wd 全新/b 研发/v 产品/n 超过/v 2000/m 款/q 。/wj
　 　 目前/t ，/wd 这些/rz “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy 品牌/n 店/n ，/wd 主要/d 分布/vi 在/p 首都/n 机场/n 、/wn 北京/ns 西站/n 等/udeng 重要/a 交通/n 枢纽/n ，/wd 颐和园/ns 、/wn 圆明园/ns 等/udeng 知名/a 景区/n ，/wd 王府井/nt 、/wn 前门/ns 大街/n 等/udeng 商业/n 街区/n 。/wj 几千/m 种/q 具有/v 首都/n 特色/n 的/ude1 “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy 旅游/vn 纪念品/n ，/wd 受到/v 来京/v 游客/n 热/k 捧/v ，/wd 遏制/v 了/ule 北京/ns 旅游/vn 购物/vn 市场/n 的/ude1 一些/mq 乱/a 象/ng 。/wj
　 　 据/p 介绍/v ，/wd 今年/t ，/wd 北京市/ns 旅游/vn 委/ng 将/d 继续/v 举办/v “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy 旅游/vn 商品/n 大赛/vn ，/wd 鼓励/v 挖掘/v 、/wn 设计/v 有/vyou 特色/n 的/ude1 旅游/vn 纪念品/n 。/wj 大赛/vn 分为/v 都市/n 工业/n 旅游/vn 商品/n 、/wn 文/ng 博/ag 旅游/vn 商品/n 、/wn 科技/n 创意/n 旅游/vn 商品/n 、/wn 区/n 县/n 旅游/vn 商品/n 四/m 个/q 大/a 类别/n ，/wd 要求/v 参赛/vn 商品/n 工艺/n 精美/a ，/wd 实用/a 性/n 和/cc 纪念/v 性/ng 突出/a ，/wd 体现/v 北京/ns 特色/n ，/wd 有/vyou 北京文化/nt 内涵/n 。/wj 获奖/vn 商品/n 将/d 认证/vi 为/v “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy ，/wd 同时/c 鼓励/v 获奖/vi 的/ude1 企业/n 、/wn 个人/n 与/cc “/wyz 北京/ns 礼物/n ”/wyy 特许/vn 运营/vn 商/n 合作/vn ，/wd 推动/v 获奖/vn 商品/n 进入/v 各/rz 家/n 北京/ns 礼物/n 店/n 销售/vn 。/wj
