江苏太仓/ns 开/v 了/ule 7/m 家/q 粮食/n 银行/n (/wkz 走/v 转/vd 改/v    /n 一线/n 调查/v ）/wky
　 　 易/a 裕/nr1 粮食/n 银行/n 内/f 场景/n 。/wj 　 　 　 　 本报/rz 记者/n     王伟健/nr 摄/vg
　 　 核心/n 阅读/v
　 　 粮食/n 银行/n 是/vshi 粮食/n 购销/vn 或/c 加工/v 企业/n 借鉴/v 银行/n 存储/vn 、/wn 信贷/n 功能/n 和/cc 相关/vn 管理/vn 方式/n ，/wd 为/p 农民/n 提供/v 粮油/n 存/v 兑/v 业务/n 的/ude1 一个/mq 非/b 独立/vn 服务/vn 机构/n 。/wj 把/pba 粮食/n 存/v 进/vf 银行/n ，/wd 可/v 在/p 需要/v 时/ng 兑换/v 粮油/n 产品/n ，/wd 还/d 能/v 获得/v 利息/n 、/wn 涨价/vi 等/udeng 新/a 增/v 收益/n ，/wd 有利于/v 减少/v 粮食/n 储存/vn 损耗/vn 。/wj 然而/c ，/wd 粮食/n 银行/n 有/vyou 进行/vx 抵押/vn 贷款/n 、/wn 卖/v 空/a 粮食/n 等/udeng 风险/n 。/wj 粮食/n 银行/n 具体/a 怎样/ryv 运行/vi ？/ww 如何/ryv 规避/v 这些/rz 风险/n ，/wd 实现/v 储/vg 粮/n 的/ude1 安全/an ？/ww 记者/n 进行/vx 了/ule 调查/vn 。/wj
　 　 城乡/n 一体化/vi 催生/vi 粮食/n 银行/n
　 　 太仓/ns 粮食/n 银行/n 目前/t 有/vyou 口粮/n 银行/n 、/wn 土地/n 流转/vn 农户/n 口粮/n 保/v 供/vi 、/wn 商品粮/n 银行/n 三/m 大/a 功能/n
　 　 太仓/ns 的/ude1 粮食/n 银行/n 应该/v 说/v 是/vshi 国有/vn 企业/n 太仓市/ns 粮油/n 购销/vn 公司/n 的/ude1 一个/mq 代购/v 点/qt 。/wj
　 　 太仓市/ns 粮食局/n 局长/n 顾宇靖/nr 说/v ，/wd 目前/t 太仓/ns 的/ude1 粮食/n 银行/n 已经/d 具备/v 了/ule “/wyz 口粮/n 银行/n ”/wyy 、/wn “/wyz 土地/n 流转/vn 农户/n 口粮/n 保/v 供/vi ”/wyy 、/wn “/wyz 商品粮/n 银行/n ”/wyy 三/m 大/a 主要/b 功能/n 。/wj
　 　 功能/n 一：/m 口粮/n 银行/n
　 　 江苏太仓/ns 的/ude1 粮食/n 银行/n 是/vshi 从/p 口粮/n 银行/n 开始/v 发展/v 起来/vf 的/ude1 。/wj
　 　 5月31日上午/t ，/wd 太仓市城厢镇/ns 群星村/ns 2/m 组/q 村民/n 徐永寿/nr 到/v “/wyz 易/a 裕/nr1 粮食/n 银行/n ”/wyy 南/f 郊/ng 经营/v 部/q 领取/v 了/ule 10/m 公斤/q 大米/n ，/wd 绿色/n 封面/n 的/ude1 存折/n 上/f 印/v 着/uzhe ：/wm “/wyz 取/v 大米/n 10/m 公斤/q ，/wd 折合/v 稻谷/n 15.38/m 公斤/q ，/wd 还/d 剩/v 稻谷/n 657.56/m 公斤/q 。/wj ”/wyy
　 　 易/a 裕/nr1 粮油/n 购销/vn 公司/n 总经理/n 周/nr1 元勋/n 是/vshi 太仓/ns 粮食/n 银行/n 的/ude1 创始人/n 。/wj 谈/v 到/v 粮食/n 银行/n 的/ude1 起因/n ，/wd 他/rr 首先/d 来/vf 了/ule 一/m 句/q ：/wm “/wyz 这/rzv 是/vshi 社会/n 发展/vn 的/ude1 需要/n ，/wd 是/vshi 城乡/n 一体化/vi 的/ude1 需要/n 。/wj ”/wyy 2006年10月/t ，/wd 正是/v 稻谷/n 收割/v 的/ude1 季节/n 。/wj 太/d 安/v 村/n 农户/n 陈俊明/nr 向/p 周/nr1 元勋/n 反映/v ，/wd 农户/n 集中/ad 居住/v ，/wd 稻谷/n 没/d 处/vi 储存/v ，/wd 能否/v 放到/v 易/a 裕/nr1 公司/n 的/ude1 仓库/n ，/wd 需要/v 用/v 时/ng ，/wd 再/d 到/v 易裕/nr 的/ude1 粮油/n 店/n 里/f 去/vf 取/v 。/wj
　 　 当年10月/t 底/f 的/ude1 太仓市/ns 粮食/n 收购/vn 会议/n 上/f ，/wd 周/nr1 元勋/n 向/p 粮食局/n 提出/v 了/ule 农户/n 的/ude1 反映/vn ，/wd 并/cc 得到/v 认可/vi ，/wd 这/rzv 就/d 有/vyou 了/ule 后来/t 的/ude1 口粮/n 银行/n 。/wj 主要/d 是/vshi 方便/a 老百姓/nt ，/wd 减少/v 粮食/n 损耗/vn 。/wj 银行/n 颇/d 受/v 农户/n 欢迎/vn ，/wd 当年/t 有/vyou 230/m 多/m 户/q 农户/n 前来/vi 存/v 粮/n 。/wj 目前/t ，/wd 太仓/ns 全市/n 已/d 经/p 开设/v 了/ule 7/m 家/q 这样/rzv 的/ude1 粮食/n 银行/n ，/wd 设置/v 服务/v 窗口/s 60/m 个/q ，/wd 拥有/v 储户/n 5.6万/m 多/m 户/q ，/wd 占/v 到/v 了/ule 种粮/vn 农户/n 数/n 的/ude1 90%/m 以上/f 。/wj
　 　 功能/n 二：/m 商品粮/n 银行/n
　 　 2010年/t ，/wd 粮食/n 银行/n 推出/v “/wyz 商品粮/n 存储/vn ”/wyy 服务/v ：/wm 把/pba 粮食/n 存/v 进去/vf ，/wd 可以/v 锁定/v 存/v 粮/n 当天/t 的/ude1 粮价/n ，/wd 3/m 个/q 月/n 后/f 随时/d 按照/p 不/d 低于/v 这个/rz 价格/n 的/ude1 价钱/n 将/d 存/v 粮/n 或者/c 换算/vi 成/v 现金/n 后/f 取出/v ，/wd 同时/c 还/d 能/v 得到/v 一定/b 的/ude1 利息/n 。/wj 如果/c 取/v 时/ng 的/ude1 价格/n 高于/v 保底/vn 价/n ，/wd 存/v 粮/n 户/ng 还有/v 差价/n 利润/n 分成/vi ，/wd “/wyz 帮/v 你/rr 保管/v ，/wd 不/d 收/v 你/rr 钱/n ，/wd 保证/v 你/rr 不/d 亏/v ，/wd 还/d 给/p 你/rr 利息/n ”/wyy 。/wj 顾宇靖/nr 用/p 16/m 个/q 字/n 概括/v 了/ule 粮食/n 银行/n 的/ude1 模式/n ：/wm “/wyz 粮/n 权/n 在/p 农/ng ，/wd 管理/v 在/p 行/ng ，/wd 监管/v 在/p 局/n ，/wd 利益/n 共享/vn 。/wj ”/wyy
　 　 2011年/t 种粮/v 大户/n 方世兵/nr 将/p 87/m 吨/q 稻谷/n 全/d 存/v 了/ule 进去/vf 。/wj 到/p 2012年/t 春耕/vi 时/ng ，/wd 方世兵/nr 将/d 存/v 粮/n 换算/vi 成/v 现金/n 领/v 了/ule 出来/vf ，/wd 不仅/c 拿/v 到/v 了/ule 利息/n ，/wd 还/d 分/v 到/v 了/ule 红利/n 。/wj “/wyz 利息/n 是/vshi 按照/p 农业/n 发展/vn 银行/n 贷/v 给/p 粮库/n 的/ude1 利率/n 算/v ，/wd 比/p 一般/a 的/ude1 银行/n 存款/n 利息/n 高/a 。/wj ”/wyy
　 　 商品粮/n 银行/n 服务/vn 对象/n 是/vshi 种粮/v 面积/n 在/p 15/m 亩/q 以上/f 的/ude1 农户/n ，/wd 以及/cc 各/rz 粮食/n 生产/vn 合作社/n 。/wj 粮食/n 存/v 进/vf 商品粮/n 银行/n ，/wd 不但/c 能/v 获得/v 当天/t 粮价/n 的/ude1 保底/vd 提取/v 价格/n ，/wd 还/d 能/v 获得/v 高额/b 月息/n 。/wj 假如/c 这/rzv 批/q 粮食/n 在/p 结算/v 时/ng 价格/n 比/p 当初/t 的/ude1 卖价/n 有所/v 提高/v ，/wd 粮食/n 银行/n 还/d 会/v 与/p 农民/n 平均/ad 分配/v 新增/v 的/ude1 收益/n 。/wj
　 　 方世兵/nr 给/p 记者/n 算/v 了/ule 一/m 笔/q 账/n ，/wd 他/rr 去年/t 一/m 共存/vi 了/ule 87/m 吨/q 水稻/n ，/wd 存入/v 时/ng 价格/n 为/p 1.38/m 元/q 每/rz 斤/q 。/wj 8/m 个/q 月/n 过去/t ，/wd 利息/n 是/vshi 10760/m 元/q ；/wf 目前/t 的/ude1 稻谷/n 价格/n 涨/vi 到/v 了/ule 1.5/m 元/q 每/rz 斤/ng ，/wd 扣除/v 收购/vn 、/wn 保管/v 等/udeng 一/m 系列/q 费用/n ，/wd 他/rr 每/rz 斤/ng 可以/v 拿/v 到/v 0.046/m 元/q 的/ude1 二/m 次/qv 利润/n 分成/vi ，/wd 又/d 可以/v 多/a 收入/n 8004/m 元/q 。/wj 两/m 样/q 收益/n 加/v 在/p 一起/s ，/wd 存在/v “/wyz 银行/n ”/wyy 里/f 的/ude1 粮食/n 就/d 自动/d 为/v 他/rr 赚/v 了/ule 18764/m 元/q 。/wj “/wyz 这/rzv 相当于/v 10/m 多/m 亩/q 粮田/n 的/ude1 收入/n 。/wj ”/wyy 方世兵/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/wj
　 　 农民/n 们/k 将/p 粮食/n 存/v 进/vf 拥有/v 先进/a 储存/vn 条件/n 的/ude1 粮食/n 银行/n ，/wd 还/d 可以/v 产生/v 另外/rz 一/m 笔/q 看不到/v 的/ude1 收益/n 。/wj 国家/n 抽样/vn 调查/vn 数据/n 显示/v ，/wd 农户/n 分散/v 储/vg 粮/n 的/ude1 损耗率/n 为/p 8%/m ―/n 10%/m ，/wd 而/cc 粮食/n 集中/ad 保管/v 的/ude1 损耗率/n 仅/d 为/v 1‰/m ―/n 3‰/m 。/wj 根据/p 统计/v ，/wd 太仓/ns 推广/v 粮食/n 银行/n 后/f ，/wd 每年/r 全市/n 减少/v 粮食/n 储存/vn 损耗/vn 约/d 1万/m 吨/q ，/wd 直接/ad 为/v 农民/n 增加/v 收入/n 500/m 多/m 万/m 元/q 。/wj
　 　 功能/n 三：/m 土地/n 流转/vn 农户/n 口粮/n 保/v 供/vi
　 　 粮食/n 银行/n 还/d 推出/v 了/ule 土地/n 流转/vn 费/n 存储/vn 业务/n ，/wd 村委会/n 将/p 土地/n 流转/vn 费/n 存入/v 各/rz 粮食/n 银行/n 账户/n ，/wd 粮食/n 银行/n 将/p 土地/n 流转/vn 资金/n 转/vd 存/v 至/p 全市/n 统一/a 的/ude1 “/wyz 土地/n 流转/vn 费/n ”/wyy 专用/vn 账户/n ，/wd 建立/v 储户/n 基本/a 信息/n 档案/n ，/wd 发放/v 粮食/n 银行/n 存折/n 。/wj 储户/n 凭/p 存折/n 可/c 随时/d 就近/d 到/v 粮食/n 银行/n 服务/vn 网点/n 提取/v 粮油/n 。/wj
　 　 粮食/n 银行/n 怎/ryv 么/nr1 赚/v 钱/n ？/ww 风险/n 如何/ryv 管/v 控/v ？/ww
　 　 交纳/v 保证金/n 、/wn 设立/v 专用/vn 账户/n 、/wn 建立/v “/wyz 银/ng 监/vg ”/wyy 制度/n 等/udeng ，/wd 确保/v 储/vg 粮/n 安全/an
　 　 太仓/ns 粮食/n 银行/n 对/p 农民/n 的/ude1 好处/n 是/vshi 显而易见/bl 的/ude1 。/wj 那/rzv 粮食/n 银行/n 自身/rr 怎/ryv 么/nr1 赚/v 钱/n ？/ww 顾宇靖/nr 说/v ，/wd 从/p 企业/n 层面/n 来说/uls ，/wd 开办/v 粮食/n 银行/n 的/ude1 成本/n 比较/d 低/a ，/wd 企业/n 经营/vn 粮食/n 银行/n 的/ude1 利润/n 主要/d 通过/p 粮食/n 基准/n 兑换/v 折/vi 率/v 和/cc 加工/vn 副产品/n 来/vf 实现/v ，/wd 存储/v 1/m 吨/q 稻谷/n 年/qt 利润/n 在/p 90/m 元/q 左右/m 。/wj
　 　 虽/c 不/d 是/vshi 真正/b 的/ude1 银行/n ，/wd 但/c 粮食/n 银行/n 仍然/d 具有/v 一定/b 风险/n 。/wj “/wyz 如果/c 粮食/n 银行/n 有/vyou 了/ule 足够/v 多/a 的/ude1 粮食/n 后/f ，/wd 就/d 可以/v 进行/vx 抵押/vn 贷款/n 、/wn 买卖/vn 操作/vn ，/wd 甚至/c 期货/n 对冲/vn 。/wj ”/wyy 太仓市/ns 粮食局/n 副/b 局长/n 吴建中/nr 说/v ，/wd 这样/rzv 做/v 风险/n 比较/d 大/a 。/wj 高额/b 的/ude1 利润/n ，/wd 直接/ad 促使/v 了/ule 一些/mq 经营者/n 的/ude1 卖/v 粮/n 冲动/an 。/wj 周/nr1 元勋/n 说/v ，/wd 他/rr 也/d 注意/v 到/v 外地/s 一些/mq 个体/n 面粉/n 厂/n 因为/c 过分/ad 追求/v 利润/n ，/wd 把/pba 农户/n 存/v 的/ude1 小麦/n 卖/v 掉/v 了/y ，/wd 后来/t 资金/n 链/ng 一/d 断/v ，/wd 面粉/n 厂/n 倒闭/v ，/wd 致使/v 农户/n 遭受/v 损失/n 。/wj
　 　 为了/p 管/v 控/v 风险/n ，/wd 早/ad 在/p 粮食/n 银行/n 只/d 经营/v 口粮/n 业务/n 时/ng ，/wd 太仓市/ns 就/d 出台/vi 了/ule 《/wkz “/wyz 粮食/n 银行/n ”/wyy 管理/vn 考核/vn 暂行/b 办法/n 》/wky 及/cc 《/wkz “/wyz 粮食/n 银行/n ”/wyy 内部/f 管理/vn 制度/n 》/wky 等/udeng 多/m 项/q 规定/n 。/wj 在/p 经营/vn 商品粮/n 业务/n 时/ng ，/wd 该市/r 要求/n 每家/r 粮食/n 银行/n 在/p 年初/t 就/d 把/pba 粮库/n 租金/n 的/ude1 10%/m ―/n 12%/m 上交/v 作为/p 保证金/n 。/wj 而/cc 对于/p 土地/n 流转/vn 金/ng 存入/v 粮食/n 银行/n ，/wd 更/d 是/vshi 专门/d 设立/v 账户/n ，/wd 专款/n 专用/vn ，/wd “/wyz 就是/v 村委会/n 来/vf 取/v ，/wd 也/d 必须/d 要/v 有/vyou 盖/v 有/vyou 公章/n 的/ude1 介绍信/n ”/wyy 。/wj 吴建中/nr 介绍/v ，/wd 为/p 防范/v 粮食/n 银行/n 将/p 农民/n 存/v 粮/n “/wyz 卖/v 空/ng ”/wyy ，/wd 太仓市/ns 粮食局/n 制定/v 了/ule 申办/v 粮食/n 银行/n 资格/n 审核/vn 制度/n 、/wn 粮食/n 银行/n 库存/vn 报告/n 制度/n 、/wn 库存/n 检查/vn 制度/n 等/udeng “/wyz 银/ng 监/vg ”/wyy 制度/n ，/wd 依据/p 粮食/n 银行/n 管理/vn 考核/vn 办法/n ，/wd 开展/v 季度/n 检查/vn ，/wd 确保/v 风险/n 可/v 控/v 。/wj
　 　 从/p 2010年/t 底/f 粮食/n 银行/n 试/v 水/n 商品粮/n 业务/n 伊始/vi ，/wd 太仓市/ns 还/d 把/pba 粮食/n 银行/n 的/ude1 管理/vn 权限/n 从/p 粮食局/n 的/ude1 粮油/n 购销/vn 科/n 移交/v 到/v 了/ule 太仓市/ns 粮油/n 购销/vn 公司/n 。/wj “/wyz 建立/v 在/p 国有/vn 粮油/n 购销/vn 公司/n 的/ude1 基础/n 上/f ，/wd 相对/d 来讲/vi 人员/n 可/v 控/v ；/wf 粮食/n 和/cc 资金/n 都/d 控制/v 在/p 太仓市/ns 粮油/n 购销/vn 公司/n 手上/s ，/wd 不/d 会/v 出现/v 卖/v 空/a 的/ude1 可能/n 。/wj ”/wyy 吴建中/nr 说/v 。/wj
　 　 为了/p 在/p 机制/n 上/f 保证/v 安全/an ，/wd 太仓市/ns 粮食局/n 强化/v 了/ule 监督/vn 管理/vn ，/wd 制定/v 了/ule 代/v 农/ng 储/vg 粮/n 的/ude1 账簿/n 卡/n 和/cc 严格/a 的/ude1 出/vf 入库/vi 管理/vn 制度/n ，/wd 以/p 确保/v 储/vg 粮/n 安全/an 。/wj “/wyz 我们/rr 专门/d 设计/v 了/ule 管理/vn 软件/n ，/wd 使得/vi 储户/n 口粮/n 和/cc 提取/v 的/ude1 粮食/n 能够/v 一一/d 对应/vi ，/wd 确保/v 粮食/n 、/wn 资金/n 不/d 流失/v 。/wj ”/wyy 吴建中/nr 介绍/v 。/wj
　 　 在/p 顾宇靖/nr 看来/v ，/wd 正是/v 因为/p 政府/n 强有力/bl 的/ude1 管理/vn ，/wd 才/d 规避/v 了/ule 风险/n 。/wj 他/rr 说/v ：/wm “/wyz 自/p 粮食/n 银行/n 诞生/vi 以来/f ，/wd 至今/d 没有/d 发生/v 质量/n 、/wn 资金/n 安全/an 方面/n 的/ude1 投诉/vn 。/wj ”/wyy
　 　 链/ng 接/v
　 　 20/m 世纪/n 80/m 年代/n 在/p 农村/ns 曾/d 出现/v 为/p 农民/n 提供/v 代/vd 储存/v 、/wn 代/v 加工/vn 和/cc 兑换/v 品种/n （/wkz 即/v “/wyz 两/m 代/q 一/m 换/v ”/wyy ）/wky 的/ude1 国有/vn 粮食/n 企业/n ，/wd 是/vshi 粮食/n 银行/n 的/ude1 雏形/n 。/wj 2006年11月/t ，/wd 我国/n 较/d 早/a 的/ude1 、/wn 真正/b 意义/n 上/f 的/ude1 粮食/n 银行/n ―/n ―/n 江苏太仓/ns “/wyz 易/a 裕/nr1 粮食/n 银行/n ”/wyy 试/v 运行/vi ，/wd 2007年5月/t 正式/ad 挂牌/vi 运营/vi 。/wj 如今/t ，/wd 山东/ns 、/wn 河南/ns 、/wn 河北/ns 、/wn 山西/ns 、/wn 湖北/ns 、/wn 江西/ns 、/wn 江苏/ns 、/wn 四川/ns 、/wn 黑龙江/ns 等/udeng 地/n 也/d 出现/v 了/ule 粮食/n 银行/n ，/wd 但是/c 各/rz 省/n 因/p 不同/a 的/ude1 实际/a 情况/n ，/wd 粮食/n 银行/n 的/ude1 运作/vn 模式/n 也/d 不尽/d 相同/a 。/wj
