授予/v 沙/n h/o 全国/n “/wyz 模范/n 检察/b 官/n ”/wyy 荣誉/n 称号/n
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 彭波/nr ）/wky 今天/t ，/wd 最高人民检察院/nt 、/wn 中共/n 青海/ns 省委/n 共同/d 在/p 西宁/ns 隆重/ad 召开/v 命名/v 表彰/vn 大会/n ，/wd 最高人民检察院/nt 授予/v 青海省西宁市/ns 检察院/n 公诉/vn 处/n 副/b 处长/n 沙/n h/o 同志/n 全国/n “/wyz 模范/n 检察/b 官/n ”/wyy 荣誉/n 称号/n 。/wj 最高人民检察院/nt 检察长/n 曹建明/nr ，/wd 青海/ns 省委/n 书记/n 、/wn 省人大/n 常委会/n 主任/n 骆惠宁/nr 出席/v 大会/n 并/cc 讲话/n 。/wj
　 　 沙/n h/o 是/vshi 少数民族/n 干部/n ，/wd １９９５/m 年/qt 进入/v 检察/b 机关/n 工作/vn ，/wd ２００９/m 年/qt 从/p 基层/n 院/n 调入/v 西宁市/ns 检察院/n 。/wj 十/m 多/m 年/qt 中/f ，/wd 她/rr 严格/ad 公正/a 文明/n 规范/a 执法/vn ，/wd 先后/d 办理/v 西宁市/ns 新/a 中国/ns 成立/vi 以来/f 第一/m 起/q 带有/v 黑社会/n 性质/n 的/ude1 犯罪/vn 案件/n 、/wn 青海省/ns 新/a 中国/ns 成立/vi 以来/f 最/d 大/a 的/ude1 非法/d 贩卖/v 野生/b 动物/n 犯罪/vn 案件/n 等/udeng ６００/m 多/m 起/q 案件/n ，/wd 追/v 诉/vg 遗漏/vn 犯罪/vn 嫌疑人/n １７/m 人/n ，/wd 追/v 诉/vg 遗漏/v 罪行/n ２３/m 起/q ，/wd 改变/v 侦查/vn 机关/n 定性/vi １９/m 起/q ，/wd 所/usuo 办/v 案件/n 均/d 无/v 错案/n 。/wj
　 　 曹建明/nr 在/p 会议/n 上/f 要求/v 全体/n 检察/b 人员/n 向/p 沙/n h/o 学习/v ，/wd 忠诚/v 履/vg 职/ng ，/wd 真心实意/dl 为/v 民/ng 执法/vi ，/wd 全力/d 维护/v 法律/n 尊严/n ，/wd 经得住/v 诱惑/vn 考验/vn 。/wj
