我/rr 中东/ns 问题/n 特使/n 会见/v 阿盟/ns 秘书长/n
　 　 本报/rz 开罗/nsf 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 黄培昭/nr ）/wky 中国中东/ns 问题/n 特使/n 吴/nr1 思科/nz 3日/t 在/p 开罗阿盟/ns 总部/n 会见/v 阿盟/ns 秘书长/n 阿拉比/nrf ，/wd 双方/n 就/d 中/b 阿/b 关系/n 及/cc 地区/n 局势/n 等/udeng 深入/ad 交换/v 意见/n 。/wj
　 　 吴/nr1 思科/nz 重点/n 介绍/v 了/ule 中方/n 近期/t 在/p 巴勒斯坦/nsf 问题/n 上/f 所/usuo 做/v 工作/vn 及/cc 提出/v 的/ude1 “/wyz 四点/t 主张/v ”/wyy ，/wd 强调/v 该/rz 问题/n 仍/d 是/vshi 中东地区/ns 的/ude1 核心/n 问题/n ，/wd 具有/v 广泛/ad 影响/v ，/wd 不管/c 地区/n 局势/n 如何/ryv 变化/v ，/wd 该/rz 问题/n 始终/d 是/vshi 应当/v 关注/v 的/ude1 重点/n 。/wj 中方/n 重视/v 阿盟/ns 在/p 巴勒斯坦/nsf 问题/n 上/f 发挥/v 的/ude1 重要/a 作用/n ，/wd 愿/v 与/p 阿盟/ns 加强/v 沟通/v 协调/an ，/wd 继续/v 为/p 推动/v 该/rz 问题/n 早日/d 解决/v 付出/v 不懈努力/vl 。/wj
　 　 阿拉比/nrf 赞赏/v 中国/ns 新/a 一/m 届/q 领导人/n 对/p 巴勒斯坦/nsf 问题/n 的/ude1 高度/d 重视/v ，/wd 表示/v 阿方/n 相信/v 中方/n 将/d 继续/v 坚定/ad 支持/v 巴勒斯坦/nsf 和/cc 阿拉伯/nsf 人民/n 的/ude1 正义/n 事业/n 。/wj 阿盟/ns 愿/v 与/p 中方/n 一道/d ，/wd 不断/d 推进/vi 中东/ns 和平/n 进程/n 。/wj
　 　 双方/n 还/d 探讨/v 了/ule 当前/t 叙利亚/nsf 局势/n ，/wd 表示/v 愿/v 共同/d 努力/ad 推动/v 叙利亚/nsf 问题/n 尽快/d 得到/v 政治/n 解决/v 。/wj
　 　 中国/ns 驻/v 埃及/nsf 大使/n 宋爱国/nr 参加/v 了/ule 上述/b 活动/vn 。/wj
