中/b 美/b 经贸/b 往来/vn 预计/v 10/m 年/qt 将/d 为/v 双方/n 创造/v 逾/vg 千万/m 就业/vi
　 　 据/p 新华社/ntcn 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 刘丽娜/nr 、/wn 金/b GG/x ）/wky 中/b 美/b 交流/vn 基金会/n ４日/t 在/p 北京/ns 发布/v 《/wkz 中/b 美/b 经贸/b 关系/n 的/ude1 未来/t 10/m 年/qt ：/wm 迈向/v 更/d 深/a 层次/n 的/ude1 互惠/vn 合作/vn 》/wky 报告/n 。/wj 该/rz 报告/n 预计/v ，/wd 未来/t 10/m 年/qt ，/wd 中/b 美/b 经贸/b 合作/vn 将/d 使/v 双边/n 关系/n 相互/d 依赖/v 程度/n 继续/v 加深/v ，/wd 并/cc 为/p 彼此/rr 带来/v 数以百万计/bl 的/ude1 就业/vn 岗位/n 。/wj
　 　 中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/n 理事长/n 曾培炎/nr 在/p 报告/n 发布会/n 上/f 致辞/vi 。/wj 全国政协/nt 副/b 主席/n 、/wn 中/b 美/b 交流/vn 基金会/n 主席/n 董建华/nr 在/p 发布会/n 上/f 介绍/v 了/ule 报告/n 的/ude1 有关/vn 情况/n 。/wj
　 　 报告/n 预计/v ，/wd 到/v ２０２２/m 年/qt ，/wd 中/b 美/b 两/m 国/n 很/d 可能/v 成为/v 彼此/rr 全球/n 最/d 大/a 的/ude1 贸易/vn 伙伴/n 。/wj 届时/d ，/wd 美国/nsf 对/p 中国/ns 出口/vi 预计/v 将/d 带来/v ４６００亿/m 美元/q 国内/s 生产总值/n ，/wd 以及/cc 超过/v ３３４万/m 个/q 工作/vn 岗位/n ；/wf 而/cc 中国/ns 对/p 美国/nsf 出口/vi 预计/v 将/d 带来/v ４８００亿/m 美元/q ＧＤＰ/x 和/cc １０２２万/m 个/q 就业/vn 岗位/n 。/wj
