精心/ad 筹备/v 迎/v 南/f 博/ag   国际/n 昆明/ns 展/vg 新颜/n
　 　 “/wyz 给/p 云南/ns 一个/mq 机会/n ，/wd 还/d 全国/n 和/cc 世界/n 一个/mq 精彩/a ！/wt ”/wyy 中国/ns ―/n 南亚/ns 博览会/n 是/vshi 一/m 次/qv 有/vyou 国际/n 影响力/n 的/ude1 盛会/n ，/wd 办/v 好/a 这样/rzv 一个/mq 高/a 规格/n 的/ude1 国际/n 盛会/n ，/wd 是/vshi 党中央/nt 、/wn 国务院/nt 交给/v 云南/ns 的/ude1 一/m 项/q 重要/a 任务/n ，/wd 关系/n 到/v 国家/n 对外/vd 开放/v 大局/n ，/wd 关乎/v 云南/ns 跨越/v 发展/vn 大局/n ，/wd 也/d 是/vshi 昆明/ns 又/d 一/m 次/qv 难得/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/wj
　 　 为期/vi 5/m 天/qt 的/ude1 南/b 博/ag 会/v 汇聚/v 了/ule 四/m 大/a 平台/n 功能/n 。/wj 第一/m 是/vshi 扩大/v 开放/v 的/ude1 平台/n ，/wd 对于/p 加快/v 中国/ns 面向/v 西南/s 开放/v 重要/a 桥头堡/n 建设/vn ，/wd 对于/p 进一步/d 发挥/v 云南/ns 区位/n 优势/n 具有/v 重大/a 意义/n ；/wf 第二/m 是/vshi 经贸/b 合作/vn 的/ude1 平台/n ，/wd 通过/p 南博会/nr 的/ude1 举办/v ，/wd 能够/v 把/pba 中国/ns 、/wn 南亚/ns 、/wn 东南亚/nsf 三/m 大/a 市场/n 有机/d 连接/v ，/wd 对于/p 深化/v 和/cc 拓展/v 各/rz 领域/n 交流/vn 合作/vn 具有/v 重大/a 意义/n ；/wf 第三/m 是/vshi 促进/v 发展/v 的/ude1 平台/n ，/wd 对于/p 云南/ns 加快/v 发展/v 外向型/b 经济/n ，/wd 促进/v 产业/n 转型/vn 升级/vn ，/wd 特别/d 是/vshi 推动/v 云南/ns 的/ude1 科学/n 发展/vn 、/wn 跨越/v 发展/v 具有/v 重大/a 意义/n ；/wf 第四/m 是/vshi 友好/a 交往/vn 的/ude1 平台/n ，/wd 对于/p 展示/v 中华/nz 文明/n 魅力/n 、/wn 展示/v 云南/ns 改革/v 开放/v 新/a 形象/n 、/wn 展示/v 云南/ns 人民/n 的/ude1 高原/n 情怀/n 和/cc 大/a 山/n 品质/n 具有/v 重要/a 意义/n 。/wj
　 　 近年来/dl ，/wd 各地/rzs 都/d 在/p 抢/vd 抓/v 区域/n 合作/vn 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/wd 以此/d 推动/v 区域/n 加快/vd 发展/v 。/wj 为/p 充分/ad 发挥/v 云南/ns 的/ude1 区位/n 优势/n ，/wd 进一步/d 加强/v 和/cc 扩大/v 与/p 东南亚/nsf 、/wn 南亚/ns 乃至/c 泛/v 印度洋/nsf 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 经贸/b 合作/vn 交流/vn ，/wd 云南/ns 省委/n 、/wn 省政府/n 启动/v 了/ule 南博会/nr 的/ude1 申办/vn 工作/vn 。/wj 从/p 申报/ntzy 提出/v 到/v 申办/v 成功/an ，/wd 经过/p 近/a 10/m 年/qt 的/ude1 艰苦/a 努力/an ，/wd 直到/v 2012年10月/t ，/wd 国务院/nt 正式/ad 批准/v 中国/ns ―/n 南亚/ns 博览会/n 永久/d 落户/vi 云南昆明/ns ，/wd 从/p 今年/t 开始/v 举办/v 首/m 届/q ，/wd 每年/r 举办/v 一/m 届/q 。/wj
　 　 南/b 博/ag 会/v 永久/d 落户/vi 昆明/ns ，/wd 机遇/n 来之不易/vl 。/wj 这/rzv 极大/a 增强/v 了/ule 全省/n 、/wn 全市/n 各族/rz 人民/n 的/ude1 自豪感/n 、/wn 荣誉感/n ，/wd 极大/ad 激发/v 了/ule 全省/n 、/wn 全市/n 人民/n 加快/vd 改革/v 开放/v 和/cc 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n 。/wj 特别/d 对于/p 昆明市/ns 而言/uls ，/wd 可以/v 更/d 好/a 地/ude2 向/p 世界/n 展示/v 改革/v 开放/v 新/a 形象/n 、/wn 展示/v 春城/n 昆明/ns 魅力/n ，/wd 这/rzv 对/p 促进/v 昆明/ns 建设/vn 区域性/n 国际/n 城市/n 、/wn 建设/vn 美好/a 幸福/a 新/a 昆明/ns ，/wd 意义/n 非凡/z 。/wj
　 　 遥想/v 99/m 世博会/n 在/p 昆明/ns 的/ude1 成功/an 举办/v ，/wd 推动/v 了/ule 昆明/ns 经济/n 社会/n 发展/vn ，/wd 特别/d 是/vshi 推动/v 城市/n 建设/vn 上/vf 了/ule 一个/mq 大/a 台阶/n 。/wj 这次/r 筹办/v 南/f 博/ag 会/v ，/wd 只有/c 不/d 到/v 半/m 年/qt 时间/n ，/wd 昆明市/ns 提出/v 抓住/v 机遇/n ，/wd 学习/v 借鉴/v 世博会/n 的/ude1 经验/n ，/wd 通过/p 南博会/nr 的/ude1 举办/v ，/wd 也/d 要/v 推动/v 全市/n 经济/n 社会/n 发展/vn ，/wd 推动/v 城市/n 规划/n 建设/vn 管理/vn 上/f 台阶/n 。/wj
　 　 为此/bl ，/wd 昆明市/ns 今年/t 以来/f ，/wd 围绕/v 城市/n 交通/n 解/v 堵/v 、/wn 环境/n 绿化/vn 等/udeng 重点/n 做/v 了/ule 大量/m 综合/vd 整治/v 工作/vn ：/wm 一/m 是/vshi 以/p 城市/n 交通/n 解/v 堵/v 为/p 目标/n ，/wd 对/p 主城区/n 18/m 条/q 城市/n 干道/n 、/wn 6/m 个/q 重要/a 交通/n 节点/n 进行/vx 了/ule 综合/vn 整治/vn 提升/vn 。/wj 同时/c ，/wd 加快/v 交通/n 基础/n 设施/n 建设/vn ，/wd 地铁/njtgj 首/m 期/qv 工程/n 南段/n 开通/v 运营/vn 。/wj 二/m 是/vshi 开展/v 市容/n 环境/n 整治/vn ，/wd 对/p 1154/m 栋/q 建筑物/n 进行/vx 改造/vn 提升/vn ，/wd 不/d 完全/ad 统计/v ，/wd 出动/v 了/ule 60/m 余/m 万/m 人次/qv 对/p 市容/n 环境/n 卫生/an 进行/vx 了/ule 整治/vn 和/cc 提升/vn 。/wj 同时/c ，/wd 进行/vx 了/ule 城市/n 灯光/n 亮/vi 化/v 等/udeng 工作/vn 。/wj 三/m 是/vshi 做好/v 窗口/s 节点/n 提升/vn ，/wd 特别/d 是/vshi 机场/n 高速/b 的/ude1 绿化/vn 、/wn 美化/v 、/wn 亮/vi 化/v 、/wn 净化/vn ，/wd 借/v 南博会/nr 之/uzhi 机/ng 进行/vx 了/ule 大/a 的/ude1 提升/vn 改造/vn 。/wj 对/p 机场/n 周边/n 的/ude1 17万/m 平方米/q 临/v 违/vg 建筑/n 进行/vx 了/ule 拆除/v 。/wj 绿化/v 方面/n ，/wd 共/d 新增/v 绿化/v 67万/m 平方米/q 。/wj 同时/c ，/wd 对/p 主/ag 城/n 四/m 条/q 高速公路/n 出/vf 入口/n 进行/vx 了/ule 综合/vn 整治/vn 提升/vn 。/wj 四/m 是/vshi 通过/p 市场化/vn 运作/vn ，/wd 精心/ad 筹备/v 了/ule 一/m 场/qv 昆明/ns 特点/n 、/wn 云南/ns 特色/n 的/ude1 文艺/n 演出/vn 。/wj 五/m 是/vshi 着力/vd 加强/v 软环境/n 建设/vn ，/wd 开展/v “/wyz 迎南博/nr 、/wn 讲/v 文明/n 、/wn 树/n 新风/n ”/wyy 为/p 主题/n 的/ude1 实践/vn 活动/vn ，/wd 当/p 好/a 东道主/n 、/wn 热情/ad 迎/v 嘉宾/n 的/ude1 良好/a 社会/n 氛围/n 已经/d 形成/v 。/wj 上述/b 工作/vn 最/d 大/a 的/ude1 成效/n ，/wd 是/vshi 为/p 南博会/nr 的/ude1 成功/an 举办/v 创造/v 了/ule 一个/mq 和谐/a 、/wn 平安/a 的/ude1 良好/a 环境/n 。/wj 而/cc 广大/b 市民/n 通过/p 身边/s 的/ude1 点滴/n 变化/vn 也/d 真真切切/z 感到/v ，/wd 这些/rz 工作/vn 都/d 是/vshi 民生/n 事业/n ，/wd 关系/n 着/uzhe 普通人/n 的/ude1 生产/vn 生活/vn 。/wj
　 　 据/p 昆明市/ns 媒体/n 近日/t 所/usuo 做/v 的/ude1 一/m 项/q 民意/n 调查/v 显示/v ，/wd 随机/d 采访/v 的/ude1 市民/n 均/d 认为/v ，/wd 40/m 条/q 城市/n 道路/n 的/ude1 综合/vd 整治/v 提升/v 达到/v 了/ule 美化/vn 城市/n 、/wn 提升/v 品质/n 效果/n 。/wj 超九成/nr 受/v 访/v 市民/n 表示/v ，/wd 宽敞/a 平坦/a 、/wn 美观/a 漂亮/a 、/wn 标识/n 清晰/a 、/wn 鲜花/n 怒放/vi 、/wn 绿化/v 养/v 眼/n 是/vshi 道路/n 整治/v 提升/v 完工/vi 后/f 留给/v 他们/rr 最/d 深刻/a 、/wn 最/d 美好/a 的/ude1 印象/n 。/wj
　 　 “/wyz 之前/f 就/d 听说/v 四季/n 如/v 春/tg 的/ude1 昆明/ns 是/vshi 一/m 座/q 气候/n 好/a 、/wn ‘/wyz 无处/d 不/d 飞花/n '/wyz 的/ude1 美丽/a 都市/n ，/wd 这/rzv 次/qv 一来/c ，/wd 看到/v 满/a 街/n 到处/d 是/vshi 五颜六色/bl 的/ude1 花朵/n ，/wd 感受/v 到/v 了/ule 灿烂/a 的/ude1 阳光/n ，/wd ‘/wyz 春城/n '/wyy 可以/v 说是/v 这/rzv 座/q 城市/n 最/d 准确/a 的/ude1 名称/n 。/wj ”/wyy 一/m 位/q 受/v 访/v 的/ude1 外地/s 游客/n 这样/rzv 评价/v 今天/t 的/ude1 昆明/ns 。/wj
