天津/ns 电动车/n 充/v 换/v 电站/n 减/vd 排/v 千/m 余/m 吨/q 碳/n
　 　 本报/rz 天津/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 朱虹/nr ）/wky 截至/v 6月3日零时/t ，/wd 天津/ns 海/n 泰/b 综合/vd 充/v 换/v 电站/n 实现/v 安全/an 运行/vi 300/m 天/qt 。/wj 该/rz 站/n 自/p 2012年8月8日/t 正式/ad 投/v 运/v 以来/f ，/wd 站/vi 内/f 配电/v 、/wn 充/v 换/v 电/n 设备/n 及/cc 监控/vn 、/wn 充/v 换/v 电/n 系统/n 运行/vi 正常/a ，/wd 共/d 为/p 天津市/ns 两/m 条/q 公交/b 线路/n 首/m 批/q 示范/vn 运行/vn 的/ude1 40/m 辆/q 纯/a 电动/b 公交/b 车/n 提供/v 了/ule 28829/m 车次/q 换/v 电/n 服务/vn ，/wd 平均/v 日/ng 换/v 电/n 96.1/m 车/n 次/qv ，/wd 服务/v 车辆/n 累计/vd 行驶/vi 里程/n 177.45万/m 公里/q ，/wd 换/v 电/n 车辆/n 替代/v 燃油/n 消耗/v 约/d 521.7/m 吨/q ，/wd 减少/v 二氧化碳/n 排放/vn 约/d 1662.3/t 吨/q 。/wj
