一辈子/mq 坚守/v 梦想/n 无私奉献/vl
　 　 本报/rz 南昌/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 吴齐强/nr ）/wky 连日来/dl ，/wd 甘祖昌/nr 将军/n 夫人/n 龚全珍/nr 永葆/v 党员/n 本色/n ，/wd 严于律己/vl ，/wd 扎根/v 乡土/n ，/wd 心/n 系/v 群众/n 、/wn 无私奉献/vl 的/ude1 先进/a 事迹/n ，/wd 在/p 江西/ns 各界/rz 引起/v 强烈/a 反响/n 。/wj 大家/rr 纷纷/d 表示/v ，/wd 龚全珍/nr 老人/n 以/p 实际/n 行动/vn 践/vg 行/ng 党/n 的/ude1 宗旨/n ，/wd 扎根/v 基层/n ，/wd 为/v 民/ng 服务/v ，/wd 展现/v 了/ule 党性/n 之/uzhi 美/ng 与/p 人性/n 之/uzhi 善/ng 的/ude1 完美/a 结合/vn 。/wj 要/v 向/p 龚全珍/nr 老人/n 学习/v ，/wd 立足/vi 本职/n ，/wd 从/p 点滴/n 做/v 起/vf ，/wd 为/p 建设/v 富裕/a 和谐/a 秀美/a 江西/ns 贡献/n 力量/n 。/wj
　 　 江西省/ns 妇联/n 发出/v 向/p 龚全珍/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 决定/n ，/wd 并/cc 授予/v 她/rr “/wyz 江西省/ns 三八/m 红旗手/n 标兵/n ”/wyy 荣誉/n 称号/n 。/wj 江西省/ns 妇联/n 要求/n ，/wd 全省/n 各级/r 妇联/n 组织/n 把/pba 开展/v 向/p 龚全珍/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 活动/vn 作为/p 当前/t 妇联/n 干部/n 政治/n 学习/v 和/cc 妇女/n 宣传/vn 思想/n 教育/vn 的/ude1 重点/n 内容/n ，/wd 与/p “/wyz 中国/ns 梦/n    /n 巾帼/b 行/ng ”/wyy 主题/n 宣传/vn 教育/vn 实践/vn 活动/vn 相/d 结合/v ，/wd 用/p 龚全珍/nr 的/ude1 感人/a 事迹/n 和/cc 崇高/a 精神/n 引导/v 广大/b 妇女/n 弘扬/v 美德/n 、/wn 彰/ag 显/v 作为/v 、/wn 服务/vn 群众/n 、/wn 奉献/v 社会/n 。/wj
　 　 萍乡市/ns 广大/b 干部/n 群众/n 自发/d 认真/ad 学习/v 了/ule 人民日报/ntqg 、/wn 新华社/ntcn 发表/v 的/ude1 《/wkz 本色/n 》/wky 、/wn 《/wkz 感受/v 龚全珍/nr 的/ude1 精神/n 世界/n 》/wky 、/wn 《/wkz 将军/n 梦/n 守护/v 情/n 》/wky 等/udeng 专题/n 报道/v ，/wd 大家/rr 被/pbei 龚全珍/nr 老人/n 的/ude1 事迹/n 感动/v ，/wd 敬佩/v 之/uzhi 情/n 油然而生/vl ，/wd 萍乡/ns 涌动/v 着/uzhe 一/m 股/q 学习/v 龚全珍/nr 先进/a 事迹/n 的/ude1 热潮/n 。/wj
　 　 “/wyz 龚/nr1 奶奶/n 一辈子/mq 坚守/v 梦想/n 、/wn 教书育人/vl 、/wn 无私奉献/vl 的/ude1 精神/n ，/wd 极大/a 地/ude2 感染/v 了/ule 我/rr 。/wj ”/wyy 萍乡市/ns 政府/n 办/v 科员/n 张/nr1 琰/ng 慧/ag 说/v ，/wd “/wyz 她/rr 的/ude1 事迹/n ，/wd 从/p 平凡/a 中/f 见/v 感动/v ，/wd 从/p 平凡/a 中/f 见/v 伟大/a ，/wd 坚守/v 了/ule 一/m 名/q 共产党员/n 的/ude1 理想/n 和/cc 信念/n ，/wd 让/v 我/rr 深深/d 敬佩/v 。/wj ”/wyy
　 　 萍乡/ns 市/n 工商局/n 办公室/n 副/b 主任/n 朱武琪/nr 与/p 龚全珍/nr 老人/n 的/ude1 孙子/n 甘军/nr 是/vshi 同事/n 。/wj 朱武琪/nr 说/v ：/wm “/wyz 平日/t 与/p 甘军/nr 接触/v 中/f 就/d 感受/v 到/v 了/ule 他/rr 无私奉献/vl 的/ude1 精神/n 。/wj 我/rr 要/v 向/p 龚/nr1 奶奶/n 学习/v ，/wd 立足/vi 本职/n 工作/vn ，/wd 以/c 最/d 大/a 的/ude1 热情/an 和/cc 诚意/n 服务/vn 群众/n ，/wd 为/p 群众/n 做/v 好事/n 、/wn 办/v 实事/n 。/wj ”/wyy
　 　 莲花县/ns 广大/b 干部/n 群众/n 积极/ad 收听/v 收看/v 相关/vn 节目/n ，/wd 阅读/v 报纸/n 报道/v 。/wj 莲花县/ns 坊楼镇/ns 党政/n 办/v 干部/n 李庆怀/nr 说/v ：/wm “/wyz 龚/nr1 奶奶/n 的/ude1 党性/n 、/wn 精神/n 、/wn 品质/n 非常/d 值得/v 我们/rr 学习/v 。/wj 作为/p 一/m 名/q 基层/n 干部/n ，/wd 要/v 更加/d 热情/a 耐心/ad 接待/v 群众/n 的/ude1 来访/vn 和/cc 咨询/vn ，/wd 帮助/v 群众/n 解决/v 实际/a 问题/n 。/wj ”/wyy
　 　 “/wyz 龚老/nr 才/d 是/vshi 真正/d 永/d 葆/vg 本色/n 、/wn 一心/d 为/v 民/ng 的/ude1 共产党人/n 。/wj ”/wyy 莲花县/ns 良坊镇/ns 党员/n 干部/n 郭继生/nr 说/v ：/wm “/wyz 我/rr 最/d 震撼/v 的/ude1 是/vshi 龚老/nr 的/ude1 那/rzv 句/q 话/n ‘/wyz 你/rr 一个/mq 共产党员/n 什/ng 么/nr1 都/d 不/d 做/v ，/wd 算/v 个/q 什/ng 么/nr1 共产党员/n 啦/y '/wyz ，/wd 龚老/nr 平静/a 地/ude2 吐/v 出/vf 这/rzv 句/q 话/n ，/wd 足以/d 让/v 许多/m 共产党员/n 心虚/a 和/cc 汗颜/n 。/wj ”/wyy
　 　 莲花县/ns 志愿者/n 协会/n 贺清兰/nr 告诉/v 记者/n ，/wd “/wyz 龚/nr1 奶奶/n 无私奉献/vl 帮助/v 他人/rr 的/ude1 精神/n 是/vshi 我们/rr 开展/v 志愿/n 服务/vn 工作/vn 必须/d 坚守/v 的/ude1 信念/n 。/wj ”/wyy
　 　 南昌市/ns 八一/t 中学/n 教师/n 杨玉来/nr 感触/n 很/d 深/a ：/wm “/wyz 怀着/v 教育/vn 理想/n 身体力行/vl 是/vshi 龚全珍/nr 老师/n 对/p 我/rr 最/d 珍贵/a 的/ude1 教诲/vn 。/wj 我/rr 想/v ，/wd 老师/n 所/usuo 承载/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 授业/v 解惑/vi ，/wd 还有/v 育人/v 的/ude1 责任/n ，/wd 这/rzv 两/m 点/qt 龚全珍/nr 老师/n 都/d 做到/v 了/y ，/wd 龚/nr1 老师/n 托/v 起/vf 了/ule 一/m 盏/q 照亮/v 心灵/n 的/ude1 明灯/n 。/wj ”/wyy 她/rr 表示/v ，/wd 要/v 学习/v 龚全珍/nr ，/wd 以/p 情/n 入/v 教/ng ，/wd 注重/v 身教/n ，/wd 做/v 一/m 名/q 像/v 龚全珍/nr 一样/uyy 的/ude1 人民/n 教师/n 。/wj
