纳米比亚/nsf 总理/n 会见/v 马飚/nr
　 　 据/p 新华社/ntcn 温得和克/nsf ６月４日/t 电/n 纳米比亚/nsf 总理/n 根哥布/nrf ３日/t 在/p 温得和克/nsf 会见/v 到访/v 的/ude1 中国全国政协/nt 副/b 主席/n 马飚/nr 一行/n ，/wd 双方/n 就/p 双边/n 关系/n 等/udeng 共同/d 关心/v 的/ude1 问题/n 交换/v 了/ule 意见/n 。/wj
　 　 根哥布/nrf 说/v ，/wd 纳/v 中/f 两/m 国/n 有着/v 深厚/a 的/ude1 传统/n 友谊/n ，/wd 建交/vi ２３/m 年/qt 来/f ，/wd 两/m 国/n 合作/vn 成果/n 丰硕/a ，/wd 在/p 彼此/rr 核心/n 利益/n 上/f 相互/d 支持/v ，/wd 在/p 国际/n 事务/n 中/f 密切/ad 协调/v 配合/v ，/wd 纳方/nr 对/p 纳/b 中/b 友好/a 合作/vn 关系/n 的/ude1 高/a 水平/n 感到/v 满意/v 。/wj
　 　 马飚/nr 向/p 根哥布/nrf 转达/v 了/ule 国务院/nt 总理/n 李克强/nr 的/ude1 亲切/a 问候/vn 和/cc 良好/a 祝愿/vn 。/wj 他/rr 说/v ，/wd 纳米比亚/nsf 是/vshi 中国/ns 在/p 非洲/nsf 的/ude1 重要/a 合作/vn 伙伴/n 和/cc 全天候/b 朋友/n ，/wd 巩固/v 和/cc 发展/vn 中/f 纳/v 传统/n 友谊/n 是/vshi 中国政府/nt 坚定不移/vl 的/ude1 方针/n 。/wj 中方/n 赞赏/v 纳方/nr 为/p 维护/v 地区/n 和平/n 与/cc 稳定/an 、/wn 推动/v 非洲/nsf 一体化/vn 建设/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 努力/an ，/wd 愿/v 与/cc 纳/v 方/q 共同/b 努力/an ，/wd 推动/v 中非/ns 新型/b 战略/n 伙伴/n 关系/n 不断/d 向前/vi 发展/vn 。/wj
