幸福/a 昆明/ns   美丽/an 绽放/v
　 　 昆明/ns 全景/n 。/wj 　 　 　 资料/n 照片/n
　 　 从/p 稳/ad 增长/v 、/wn 促/v 跨越/v 到/v 深化/v 改革/vn 、/wn 扩大/v 开放/v ，/wd 从/p 物质文明/n 与/cc 精神文明/n 同步/vd 发展/v ，/wd 到/v 绿色/n 发展/vn 、/wn 幸福/a 昆明/ns …/ws …/ws 站/vi 在/p 新/a 的/ude1 历史/n 起点/n 上/f ，/wd 昆明市/ns 响亮/a 地/ude2 提出/v ：/wm 必须/d 义无反顾/vl 、/wn 更加/d 自觉/a 地/ude2 担当/v 起/vf 时代/n 赋予/v 的/ude1 历史/n 使命/n ，/wd 到/p 2017年/t 在/p 全省/n 率先/d 全面/ad 建成/v 小康/n 社会/n ，/wd 开启/v 现代化/vn 建设/vn 新/a 征程/n 。/wj
　 　 争/v 当/p 云南/ns “/wyz 三/m 个/q 发展/vn ”/wyy 火车头/n 、/wn 争/v 做/v 全省/n “/wyz 三大战役/nz ”/wyy 排头兵/n 、/wn 在/p 全国/n 省会/n 城市/n 发展/vn 中/f 争取/v “/wyz 新/a 地位/n ”/wyy 的/ude1 步伐/n 越/d 走/v 越/d 稳健/a ，/wd “/wyz 建设/vn 国际/n 知名/a 旅游/vn 城市/n ”/wyy 的/ude1 目标/n 日渐/d 清晰/a 。/wj 昆明/ns 正/d 蓬勃/ad 向前/vi 地/ude2 开启/v 现代化/vn 建设/vn 新/a 征程/n ，/wd “/wyz 美好/a 幸福/a 新/a 昆明/ns ”/wyy 渐/d 行/vi 渐/d 近/a 。/wj
　 　 强/a 基础/n ：/wm 经济/n 增速/n 逆势/vd 上扬/v
　 　 “/wyz 一定/d 要/v 千方百计/dl 、/wn 排除万难/vl ，/wd 坚决/ad 完成/v 全市/n 生产总值/n 达/v 3000亿/m 元/q 、/wn 增长/v 14%/m 以上/f 的/ude1 目标/n 任务/n 。/wj ”/wyy 去年年初/t 召开/v 的/ude1 昆明/ns 市委/n 十/m 届/q 二/m 次/qv 全会/n 上/f ，/wd 省委/n 常委/n 、/wn 市委/n 书记/n 张田欣/nr 的话/udh 掷地有声/vl ，/wd 全市/n 上下/f 明确/v 了/ule 目标/n 、/wn 提/v 振/vg 了/ule 信心/n 、/wn 鼓足/v 了/ule 干劲/n 。/wj
　 　 关键/n 时刻/n ，/wd 一/m 套/q 又/d 一/m 套/q 组合/vn 拳/n 连续/ad 出击/vi ：/wm 市委/n 、/wn 市政府/n 坚持/v 工业/n 打头阵/vi 、/wn 产业/n 为/p 核心/n 、/wn 投资/v 为/p 拉动/v 、/wn 园区/n 为/p 载体/n ，/wd 启动/v “/wyz 三大战役/nz ”/wyy ，/wd 问/v 策/ng “/wyz 百/m 户/q 企业/n ”/wyy ，/wd 开展/v “/wyz 百/m 日/qt 会战/vi ”/wyy 。/wj 坚持/v 高位/n 统筹/vd 、/wn 群策群力/vl ，/wd 出台/vi 了/ule 一/m 系列/q 促进/v 经济/n 平稳/ad 较/d 快/a 发展/vn 的/ude1 政策/n 措施/n 。/wj 市级/b 领导/n 深入/a 县/n 区/n 、/wn 企业/n ，/wd 解决/v 项目/n 落地/vi 难题/n 。/wj 具有/v 针对性/n 的/ude1 举措/n 起/vf 到/v 了/ule 立竿见影/nl 的/ude1 效果/n ，/wd 促进/v 经济/n 逆势/vd 而/cc 上/f 、/wn 逐/vg 季/ng 向/p 好/a 。/wj
　 　 目标/n 源于/v 信心/n ，/wd 信心/n 源于/v 实力/n 。/wj 截至/v 去年年底/t ，/wd 全市/n 地区/n 生产总值/n 达到/v 3010亿/m 元/q ，/wd 同比/n 增长/v 14%/m 以上/f ，/wd 历史性/n 地/ude2 突破/v 3000亿/m 元/q 大关/n ，/wd 经济/n 发展/v 上/vf 了/ule 一个/mq 大/a 台阶/n 。/wj
　 　 今年/t 以来/f ，/wd 昆明/ns 把/pba 2013年/t 作为/p 产业/n 建设/vn 年/qt 。/wj 目标/n 是/vshi 打造/v 8/m 个/q 产值/n 1000亿/m 元/q 级/n 和/cc 8/m 个/q 产值/n 500亿/m 元/q 级/n 的/ude1 产业/n ，/wd 实施/v 80/m 个/q 产业/n 项目/n ；/wf 抓好/v 一/m 批/q 重大/a 项目/n ，/wd 力争/v 今年/t 规模/n 以上/f 工业/n 增加值/n 增加/v 15%/m 以上/f ，/wd 突破/v 1000亿/m 元/q 。/wj
　 　 截至/v 一/m 季度/n ，/wd 全市/n 地区/n 生产总值/n 增长/v 13%/m 左右/m ，/wd 增幅/n 高于/v 去年/t 同期/f 1.8/m 个/q 百分点/n ，/wd 高于/v 全省/n 2/m 个/q 百分点/n ，/wd 为/p 云南/ns 生产总值/n 增速/n 领/v 跑/v 全国/n 挑起/v 大梁/n 。/wj 同时/c ，/wd 投资/v 增长/v 较/d 快/a ，/wd 全市/n 规模/n 以上/f 固定资产/nl 投资/v 完成/v 501.2亿/m 元/q ，/wd 增长/v 39.8%/m ，/wd 同比/n 提高/v 22.6/m 个/q 百分点/n ；/wf 财政/n 收支/n 增长/vn 较/d 快/a ，/wd 全市/n 地方/n 公共/b 财政/n 预算/n 收入/n 完成/v 90.2亿/m 元/q ，/wd 增长/v 20.8%/m ，/wd 高于/v 去年/t 同期/f 11.5/m 个/q 百分点/n ；/wf 对外贸易/nl 增长/vn 较/d 快/a ，/wd 预计/v 全市/n 实现/v 进出口/vn 总额/n 32.19亿/m 美元/q ，/wd 同比/n 增长/v 48.8%/m 。/wj 昆明/ns 各项/r 经济/n 数据/n 良好/a ，/wd 实现/v “/wyz 开门红/vl ”/wyy 。/wj
　 　 迎/v 盛会/n ：/wm 对外开放/vl 先行/vi 先/d 试/v
　 　 2012年/t ，/wd 全市/n 对外/vd 投资/v 项目/n 达/v 21/m 项/q ，/wd 新/d 签/v 工程/n 承包/vn 项目/n 24/m 项/q 。/wj 成功/ad 举办/v 了/ule 昆/b 交会/v 、/wn 第五/m 届/q 全球/n 外/f 包/v 大会/n 、/wn 第八/m 届/q 中国/ns 国际/n 物流/n 节/n 等/udeng 重要/a 会展/n ；/wf 积极/ad 参与/v 了/ule 滇/b 中/b 产业/n 新区/n 建设/vn ，/wd 深化/v 与/p 东盟/ns 自由/a 贸易区/n 、/wn 泛/ag 珠/ng 三角/n 区域/n 、/wn 川/b 滇/b 黔/b 十/m 地/n 州/n 市/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/wd 与/p 印尼/ns 日/ng 惹/v 市/n 、/wn 土耳其/nsf 安塔利亚市/nrf 建立/v 友/ag 城/n 关系/n 。/wj 昆明市/ns 与/p 越南岘港/ns 市/n 、/wn 马来西亚古晋南市/ns 、/wn 日本/nsf 高山/n 市/n 、/wn 法国/nsf 格拉斯市/nrf 签署/v 了/ule 发展/vn 友/ng 城/n 关系/n 意向书/n ；/wf 先后/d 与/p 俄罗斯/nsf 弗拉基米尔市/nrf 、/wn 美国檀香山/nsf 市/n 取得/v 发展/v 友好/a 关系/n 共识/n 。/wj
　 　 目前/t ，/wd 昆明市/ns 已/d 正式/ad 缔结/v 国际/n 友/ag 城/n 15/m 对/q 、/wn 国际/n 友好/a 交流/vn 城市/n 19/m 对/q 。/wj 国际/n 友/ag 城/n 数/n 在/p 西部/f 省会/n 城市/n 名列/v 第三/m ，/wd 在/p 全国/n 排名/vi 第十/m 。/wj 友/ag 城/n 遍布/v 亚洲/ns 、/wn 欧洲/ns 、/wn 非洲/nsf 、/wn 北美洲/nsf 、/wn 南美洲/nsf 和/cc 大洋洲/nsf 。/wj 其中/rz ，/wd 亚洲/ns 友/ng 城/n 超过/v 半数/m ，/wd 已/d 与/p 8/m 个/q 南亚/ns 国家/n 中/f 的/ude1 3/m 个/q 城市/n 和/cc 11/m 个/q 东南亚/nsf 国家/n 中/f 的/ude1 9/m 个/q 城市/n 缔结/v 友好/a 城市/n 关系/n 或/c 已/d 签署/v 结/v 好/a 意向/n ，/wd 与/p 东南亚/nsf 、/wn 南亚/ns 国家/n 正式/ad 签署/v 结/v 好/a 协议/n 的/ude1 友/ag 城/n 数量/n 在/p 全国/n 所有/b 省/n 区/n 市/n 县/n 中/f 名列/v 第一/m 。/wj
　 　 由于/p 对外/vn 交流/vn 工作/vn 成绩/n 突出/a ，/wd 昆明市/ns 荣获/v 中国/ns 人民/n 对外/vd 友好/a 协会/n 授予/v 的/ude1 “/wyz 国际/n 友好/a 城市/n 交流/vn 合作/vn 奖/n ”/wyy 。/wj 2012年6月15日/t ，/wd 外交部/nt 还/d 授予/v 昆明市/ns 政府/n 邀请/vn 外国人/n 来/vf 华/b 工作/vn 的/ude1 资格/n ，/wd 这/rzv 意味着/v 昆明市/ns 对外/vn 交往/vn 自主权/n 进一步/d 提高/v 。/wj
　 　 南博会/nr 的/ude1 召开/vn ，/wd 无疑/d 又/d 为/p 昆明/ns 打造/v 参与/v 国际/n 区域/n 合作/vn 的/ude1 先行/vd 先/d 试/v 区/n 、/wn 面向/v 西南/s 开放/v 的/ude1 产业/n 聚集/v 区/n 的/ude1 目标/n 添/v 了/ule 一/m 把/pba 力/n 。/wj 昆明/ns 的/ude1 对外开放/vl 进程/n 将/d 不断/d 推进/vi ，/wd 昆明/ns 建设/vn 国际性/n 区域/n 城市/n 将/d 开启/v 一个/mq 新/a 时代/n 。/wj
　 　 美/b 生态/n ：/wm 绿色/n 昆明/ns 方兴未艾/vl
　 　 一直/d 以来/f ，/wd 对/p 绿色/n 发展/vn 永不/d 言/vg 弃/vg 的/ude1 昆明/ns 市委/n 、/wn 市政府/n 高/ad 擎/v 绿色/n 大/a 旗/n ，/wd 以/p 生态/n 昆明/ns 建设/v 为/p 抓手/n ，/wd 努力/ad 将/p 昆明/ns 打/v 造成/v 森林/n 式/k 、/wn 园林化/v 、/wn 环保/n 型/k 、/wn 可/v 持续/vd 发展/v 的/ude1 高原/n 湖滨/n 生态/n 城市/n 。/wj 2012/m 中国/ns 绿色/n 发展/vn 指数/n 报告/n 显示/v ，/wd 昆明/ns 在/p 38/m 个/q 参评/vn 城市/n 的/ude1 角逐/vn 中/f ，/wd 将/p 绿色/n 发展/vn 水平/n 排名/vi 第四/m 收入/n 囊中/s 。/wj
　 　 与此同时/c ，/wd 作为/p 省会/n 城市/n 的/ude1 昆明/ns ，/wd 还/d 担当/v 着/uzhe 探索/v 绿色/n 发展/v 新/a 模式/n ，/wd 当/p 好/a 保护/vn 良好/a 生态/n 、/wn 建设/vn 七彩/n 云南/ns 的/ude1 排头兵/n 。/wj
　 　 通过/p 治理/v ，/wd 滇池/ns 水质/n 恶化/vi 的/ude1 趋势/n 得到/v 遏制/v ，/wd 滇池/ns 水/n 环境/n 质量/n 总体/n 保持/v 稳定/an ：/wm 与/p 2007年/t 相比/vi ，/wd 滇池/ns 外海/n 主要/b 超标/vn 项目/n 总/b 氮/n 下降/vi 29.2%/m ，/wd 接近/v V/n 类/q 水/n 标准/n ，/wd 草海/ns 水质/n 富/vg 营养/n 状况/n 也/d 呈/v 明显/ad 下降/vi 趋势/n 。/wj 滇池/ns 湖/n 体/ng 、/wn 主要/d 入/v 湖/n 河道/n 的/ude1 水体/n 景观/n 及/cc 周边/n 环境/n 明显/ad 改善/v ，/wd 流域/n 生态/n 系统/ad 有所/v 改善/v 。/wj 在/p 人口/n 较/d 2007年/t 增多/v 35万/m 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 滇池/ns 污染/vn 没有/d 加重/v ，/wd 水/n 环境/n 质量/n 明显/ad 改善/v 。/wj
　 　 发展/v “/wyz 低/a 碳/n 经济/n ”/wyy 已经/d 成为/v 昆明/ns 建设/vn 资源/n 节约/v 型/k 、/wn 环境/n 友好/a 型/k 社会/n 的/ude1 必然/n 选择/vn 。/wj 昆明/ns 市委/n 、/wn 市政府/n 明确/ad 提出/v ，/wd 必须/d 彻底/ad 舍弃/v 高能耗/n 、/wn 高/a 污染/vn 、/wn 粗放型/b 的/ude1 增长/vn 方式/n ，/wd 使/v “/wyz 低/a 碳/n 春城/n ”/wyy 成为/v 昆明/ns 新/a 的/ude1 城市/n 名片/n 。/wj
　 　 今年/t 起/f ，/wd 昆明/ns 开始/v 执行/v 新/a 的/ude1 空气/n 质量/n 监测/vn 标准/n 。/wj 日前/t ，/wd 中国/ns 环境/n 监测/vn 总站/n 的/ude1 统计/vn 结果/n 表明/v ，/wd 在/p 全国/n 31/m 个/q 省/n 、/wn 直辖市/n 、/wn 自治区/n 中/f ，/wd 昆明/ns 与/p 福州/ns 、/wn 广州/ns 、/wn 海口/ns 、/wn 拉萨/ns 、/wn 上海/ns 6/m 地/n ，/wd 并/cc 列/v 全国/n 最/d 好/a 空气/n 质量/n 第一/m 名/q 。/wj
　 　 同时/c ，/wd 今年/t 昆明市/ns 将/d 力争/v 实现/v 创建/v 国家/n 森林/n 城市/n 的/ude1 目标/n ，/wd 到/p 2015年/t ，/wd 全市/n 森林/n 覆盖率/n 将/d 达到/v 47%/m 以上/f ，/wd “/wyz 十二五/m ”/wyy 期间/f 昆明/ns 将/d 按照/p 城市/n 园林化/v 、/wn 城郊/s 森林/n 化/v 、/wn 市/n 域/ng 全/a 绿化/vn 、/wn 国土/n 生态/n 化/k 的/ude1 要求/n ，/wd 全面/ad 推进/vi 市/n 域/ng 森林/n 体系/n 建设/vn 。/wj
　 　 保民生/nr ：/wm 幸福/a 从/p “/wyz 菜篮子/n ”/wyy 开始/v
　 　 去年/t 开始/v ，/wd 市委/n 、/wn 市政府/n 将/d 实施/v “/wyz 菜篮子/n ”/wyy 和/cc “/wyz 米袋子/n ”/wyy 建设/vn 工程/n 列为/v “/wyz 十/m 大/a 民生/n 工程/n ”/wyy 之/uzhi 首/ng ，/wd 从/p 蔬菜/n 基地/n 建设/vn 到/v 推进/vi 菜市场/n 体系/n 建设/vn 再/d 到/v 推动/v “/wyz 基地/n +/m 专业/n 合作社/n +/m 农产品/nt 流通/vn 企业/n +/m 超市/n ”/wyy 的/ude1 销售/vn 模式/n ，/wd 直接/ad 关系/v 群众/n 身体/n 健康/an 、/wn 消费/vn 水平/n 的/ude1 “/wyz 菜篮子/n ”/wyy 、/wn “/wyz 米袋子/n ”/wyy 成为/v 老百姓/nt 生活/vn 幸福感/n 最/d 大/a 、/wn 最/d 实在/a 的/ude1 体现/vn 。/wj
　 　 过日子/vl 离不开/v “/wyz 菜篮子/n ”/wyy 、/wn “/wyz 米袋子/n ”/wyy ，/wd 要/v 买/v 柴米/n 油盐酱醋/nl 茶/n 就/d 得/ude3 去/vf 菜市场/n 。/wj 主城区/n 规模/n 最/d 大/a 、/wn 经营/vn 品种/n 最/d 齐全/a 、/wn 销售额/n 最/d 大/a 的/ude1 篆/ng 新/a 农贸市场/n ，/wd 对/p 很多/m 昆明/ns 人/n 来说/vi 每天/r 离不开/v 。/wj
　 　 过去/t 的/ude1 “/wyz 篆/ng 新/a ”/wyy 虽然/c 东西/n 价廉物美/vl 、/wn 琳琅满目/vl ，/wd 但/c 道路/n 脏/a 滑/a 、/wn 拥挤不堪/vl 。/wj 去年1月15日/t ，/wd 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 提升/vn 改造/vn 的/ude1 “/wyz 篆/ng 新/a ”/wyy 重新/d 恢复/v 营业/vn ，/wd 市场/n 路面/n 积水/n 少/a 了/y 、/wn 脏/a 兮/y 兮/y 的/ude1 大棚/n 干净/a 了/y 、/wn 电线/n 电缆/n 规范/v 了/ule 、/wn 经营/vn 商铺/n 的/ude1 招牌/n 统一/v 了/y …/ws …/ws 焕然一新/vl 的/ude1 “/wyz 篆/ng 新/a ”/wyy 赢得/v 了/ule 老百姓/nt 的/ude1 交口称赞/vl 。/wj
　 　 同样/d 高兴/a 的/ude1 还有/v 家住/v 郭/nr1 家/n 凹/a 的/ude1 林/nr1 大妈/n 。/wj “/wyz 以前/f ，/wd 我们/rr 买/v 菜/n 要/v 跑/v 到/v 很/d 远/a 的/ude1 菜市场/n ，/wd 不仅/c 路/n 远/a ，/wd 品种/n 也/d 不/d 多/a 。/wj 如今/t ，/wd 我们/rr 有/vyou 了/ule 属于/v 自己/rr 的/ude1 农贸市场/n ，/wd 买/v 菜/n 再/d 也/d 不/d 难/a 了/y ！/wt ”/wyy 说/v 这/rzv 话/n 时/ng ，/wd 她/rr 脸上/s 满/d 是/vshi 幸福/a 的/ude1 笑容/n 。/wj 总/b 建筑/n 面积/n 8000/m 平方米/q 、/wn 能/v 容纳/v 300/m 余/m 摊位/n 、/wn 可/v 供/vi 千/m 余/m 人/n 同时/c 交易/n 的/ude1 郭/nr1 家/n 凹/a 菜市场/n 建成/v 并/cc 正式/ad 投/v 用/v ，/wd 惠及/v 了/ule 周边/n 7/m 个/q 小区/n 2/m 个/q 城/n 中/b 村/ns 的/ude1 2万/m 多/m 居民/n 。/wj
　 　 目前/t ，/wd 昆明市/ns 主/ag 城/n 建设/vn 、/wn 改造/vn 的/ude1 101/m 个/q 菜/n 市场/n 已/d 全部/m 投入/vn 运营/vn ，/wd 待/p 年底/t 全部/m 建成/v 投/v 用/p 后/f ，/wd 全市/n 各类/r 菜市场/n 总量/n 将/d 在/p 413/m 个/q 以上/f ，/wd 主城区/n 将/d 基本/ad 实现/v 菜市场/n 100%/m 覆盖/vn 。/wj
　 　 每月/r 30万/m 吨/q 左右/m 的/ude1 蔬菜/n 上市/vn 量/n 极大/ad 丰富/v 了/ule 市民/n 的/ude1 “/wyz 菜篮子/n ”/wyy ，/wd 产量/n 的/ude1 增加/v 不仅/c 保障/v 了/ule 供应/vn ，/wd 也/d 使/v 价格/n 普降/v 。/wj 米/n 、/wn 肉/n 、/wn 蛋/n 、/wn 奶/n 、/wn 鱼/n 、/wn 菜/n 、/wn 果/ng 等/udeng 产品/n 价格/n 降低/v 后/f ，/wd 老百姓/nt 是/vshi 最/d 大/a 的/ude1 受益/vn 人/n 。/wj 昆明/ns 百姓/n 感受/v 到/v “/wyz 菜篮子/n ”/wyy 、/wn “/wyz 米袋子/n ”/wyy 民生/n 工程/n 带来/v 的/ude1 实实在在/z 的/ude1 幸福/an 。/wj
　 　 惠/vg 农民/n ：/wm 幸福/a 乡村/n 绘/v 幸福/an 生活/vn
　 　 在/p 禄劝县/ns 翠华镇/ns 兴隆村/ns ，/wd 一幢幢/m 整齐/a 排列/v 的/ude1 新房/n 之间/f ，/wd 宽敞/a 的/ude1 道路/n 、/wn 崭新/b 的/ude1 路灯/n 、/wn 吐露/v 着/uzhe 新/a 芽/n 的/ude1 行道树/n ，/wd 处处/d 显露/v 出/vf 生机/n 。/wj 很/d 难/ad 想象/v ，/wd 这个/rz 距离/n 禄劝/ns 县城/n 40/m 多/m 分钟/qt 车程/n 的/ude1 小/a 村庄/n ，/wd 从/p 土房/n 变/v 洋房/n ，/wd 只用/v 了/ule 不/d 到/v 一/m 年/qt 的/ude1 时间/n 。/wj
　 　 在/p 村民/n 贺光勤/nr 的/ude1 新/a 家里/s ，/wd 崭新/b 的/ude1 装修/vn 、/wn 全新/b 的/ude1 家具/n ，/wd 到处/d 洋溢/v 着/uzhe 乔迁/v 喜气/n 。/wj “/wyz 比/v 起/vf 之前/f 的/ude1 老/a 房子/n ，/wd 现在/t 不/d 知道/v 要/v 舒服/a 多少/ry 了/y ！/wt ”/wyy 贺光勤/nr 笑/v 着/uzhe 说/v ，/wd 新房/n 装修/v 好/a 后/f ，/wd 大家/rr 都/d 称赞/v ，/wd 他们/rr 家/n 的/ude1 房子/n 能/v 比/v 得/ude3 上/vf 市区/s 的/ude1 别墅/n 。/wj
　 　 兴隆村/ns 是/vshi 昆明/ns 幸福乡村/ns 建设/v 第一/m 批/q 宜/ag 居/v 农/ng 房/n 建设/vn 项目/n ，/wd 兴隆村/ns 的/ude1 农民/n 也/d 是/vshi 最/d 先/d “/wyz 吃/v 到/v 螃蟹/n 的/ude1 人/n ”/wyy 。/wj 去年7月10日/t 前/f ，/wd 这里/rzs 还是/v 一/m 片/q 荒坡/n ，/wd 如今/t ，/wd 第一/m 批/q 72/m 户/q 村民/n 已经/d 住/vi 上/vf 了/ule 新房/n 。/wj
　 　 从/p 去年/t 开始/v ，/wd 全市/n 吹/v 响/a 建设/vn “/wyz 幸福乡村/ns ”/wyy 集结/v 号/q 。/wj 一/m 年/qt 来/f ，/wd 全市/n 上下/f 齐心合力/vl ，/wd 以/p 扶贫/vn 攻坚/vn 和/cc 新/a 农村/ns 建设/v 三/m 年/qt 行动/vn 计划/n 为/p 抓手/n ，/wd 圆满/ad 完成/v 140/m 个/q 省级/b 重点/n 村/ns 建设/vn ，/wd 优先/vd 使/v 1/m //w 3/m 以上/f 的/ude1 贫困村/n 基本/ad 实现/v “/wyz 一/m 通/qv 六/m 有/vyou ”/wyy 目标/n ，/wd 86167/m 人/n 从中/d 受益/vi 。/wj
　 　 小/a 哨/ng 社区/n 是/vshi 官渡区/ns 大/a 板桥/ns 街道/n 办/v 的/ude1 一个/mq 远郊/s 社区/n ，/wd 村里/n 有/vyou 农户/n 258/m 户/q 。/wj 过去/t ，/wd 村里/n 的/ude1 大部分/m 房屋/n 都/d 是/vshi 建/v 于/p 上/f 世纪/n 50/m ―/n 70/m 年代/n 的/ude1 土木/n 结构/n 农/ng 房/n ，/wd 简陋/a 的/ude1 房屋/n 一/d 到/v 雨季/t 屋/n 外/f 下/vf 大雨/n ，/wd 屋内/s 就/d 下/vf 小雨/n ，/wd 地势/n 低矮/a 的/ude1 房屋/n 也/d 经常/d 泡/v 在/p 水/n 里/f 。/wj 但/c 如今/t 再/d 走/v 进/vf 小/a 哨/ng 社区/n ，/wd 眼前/s 干净/a 整洁/a 的/ude1 环境/n ，/wd 一栋栋/m 整齐划一/vl 、/wn 装饰/n 一/m 新/a 的/ude1 三/m 层/qv 小/a 楼/n 令/v 人/n 眼前/s 一/m 亮/vi ，/wd 眼前/s 的/ude1 小/a 村子/n 俨然/z 成为/v 一/m 座/q 现代化/vn 的/ude1 幸福乡村/ns 。/wj
　 　 村民/n 高兴/a 地/ude2 告诉/v 记者/n ，/wd 现在/t 村里/n 实现/v 了/ule “/wyz 五/m 通/qv ”/wyy （/wkz 通/v 水/n 、/wn 通电/vi 、/wn 通/v 路/n 、/wn 通/v 电视/n 、/wn 通电话/vi ）/wky 。/wj 村里/n 组建/v 的/ude1 业余/b 文娱/n 宣传队/n 每/rz 季度/n 还/d 会/v 组织/n 活动/vn ，/wd 刚刚/d 建/v 好/a 的/ude1 文化/n 活动室/n 也/d 配/v 建/v 了/ule 图书室/n 和/cc 农家/n 书屋/n ，/wd 现在/t 社区/n 的/ude1 群众/n 生活/vn 比/p 从前/t 丰富/v 很多/m 。/wj
　 　 今后/t ，/wd 昆明/ns 还/d 将/d 紧紧/d 围绕/v “/wyz 幸福乡村/ns ”/wyy 建设/vn 的/ude1 各项/r 任务/n 目标/n ，/wd 科学/a 规划/n 、/wn 多方/d 筹集/v 打造/v 精品/n 亮点/n ，/wd 让/v 全市/n 乡村/n 遍/qv 开/v 幸福/a 花/n 。/wj
