李克强/nr 同/p 美方/n 参会/vn 代表/n 座谈/v
　 　 新华社/ntcn 北京/ns ６月４日/t 电/n （/wkz 记者/n 熊争艳/nr ）/wky 国务院/nt 总理/n 李克强/nr ４日下午/t 在/p 中南海紫光阁/ns 同/p 出席/v 第四/m 轮/qv 中/b 美/b 工商/n 领袖/n 和/cc 前/f 高官/n 对话/vi 会/v 的/ude1 美方/n 代表/n 就/d 中/b 美/b 关系/n 、/wn 两/m 国/n 经贸/b 合作/vn 等/udeng 问题/n 进行/vx 座谈/vn 。/wj 美国/nsf 商会/n 会长/n 多诺霍/nrf 、/wn 前/f 总统/n 国家/n 安全/an 事务/n 助理/n 伯杰/nrf 、/wn 前/f 商务/n 部长/n 古/tg 铁/n 雷斯/nsf 、/wn 前/f 贸易/vn 谈判/vn 代表/n 巴尔舍夫斯基/nrf 以及/cc 美/b 部分/n 跨国公司/n 负责人/n 出席/v 。/wj
　 　 李克强/nr 说/v ，/wd 当前/t 中/f 美/b 关系/n 进入/v 承前启后/bl 、/wn 继往开来/vl 的/ude1 重要/a 时期/n 。/wj 习近平/nr 主席/n 即将/d 与/p 奥/b 巴马/ns 总统/n 举行/v 会晤/vn ，/wd 就/d 构建/v 平等/ad 互信/v 、/wn 包容/v 互/d 鉴/ng 、/wn 合作/vn 共/d 赢/v 的/ude1 中/b 美/b 新型/b 大国/n 关系/n 进行/vx 战略/n 沟通/vn 并/cc 勾画/v 蓝图/n 。/wj 双方/n 在/p 核心/n 利益/n 和/cc 重大/a 关切/vn 上/f 要/v 相互/d 尊重/v ，/wd 在/p 互利/vn 合作/vn 上/f 要/v 提升/v 实效/n ，/wd 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 上/f 要求/v 同/p 包容/v ，/wd 共同/d 为/v 亚/b 太/b 的/ude1 和平/n 稳定/an 与/cc 世界/n 的/ude1 繁荣/an 发展/vn 发挥/v 积极/a 作用/n 。/wj
　 　 李克强/nr 说/v ，/wd 中/b 美/b 处于/v 不/d 同/p 发展/vn 阶段/n ，/wd 互补性/n 很/d 强/a 。/wj 中国/ns 正在/d 打造/v 经济/n 升级/vn 版/n ，/wd 将/d 进一步/d 释放/v 改革/vn 红利/n ，/wd 扩大/v 对外开放/vl ，/wd 美国/nsf 也/d 在/p 推动/v 经济/n 的/ude1 调整/vn 与/cc 变革/vn 。/wj 双方/n 深化/v 合作/vn ，/wd 把/pba 中国/ns 巨大/a 的/ude1 市场/n 同/p 美国/nsf 领先/vi 的/ude1 技术/n 结合/v 起来/vf ，/wd 可以/v 激发/v 经济/n 增长/vn 的/ude1 更/d 强/a 动力/n ，/wd 把/pba 发展/v 的/ude1 机遇/n 变成/v 更/d 多/a 合作/vn 成果/n 。/wj 中国/ns 作为/p 世界/n 最/d 大/a 的/ude1 发展中国家/nl ，/wd 把/pba 自己/rr 发展/v 好/a ，/wd 就/d 是/vshi 对/p 世界/n 的/ude1 重大/a 贡献/n 。/wj 中方/n 愿/v 承担/v 发展中国家/nl 的/ude1 应/v 有/vyou 责任/n ，/wd 与/p 美方/n 一道/d ，/wd 为/p 促进/v 世界/n 经济/n 稳定/an 复苏/vi 做出/v 努力/an 。/wj
　 　 李克强/nr 表示/v ，/wd “/wyz 中/b 美/b 工商/n 领袖/n 和/cc 前/f 高官/n 对话/vi ”/wyy 作为/p 政府/n 之外/f 的/ude1 第二/m 轨道/n ，/wd 有/vyou 其/rz 独特/a 的/ude1 影响力/n 和/cc 优势/n ，/wd 希望/v 能够/v 为/p 两/m 国/n 各界/rz 加深/v 沟通/v 交流/vn 、/wn 拓展/v 务实/vi 合作/v 发挥/v 更加/d 积极/a 作用/n 。/wj “/wyz 两/m 轨/ng 并行/vi ”/wyy ，/wd 两/m 国/n 关系/n 与/cc 合作/vn 才/d 能/v 走/v 实/a 、/wn 走/v 快/a 、/wn 走/v 稳/a 。/wj
　 　 座谈/v 中/f ，/wd 多/m 位/q 在/p 中国/ns 长期/d 投资/v 的/ude1 美方/n 企业家/n 就/p 中国/ns 改革/v 开放/v 的/ude1 前景/n 和/cc 给/p 外国/n 公司/n 带来/v 的/ude1 机遇/n 、/wn 金融/n 服务业/n 发展/vn 、/wn 能源/n 安全/an 与/cc 环保/n 以及/cc 中外/b 能源/n 合作/vn 等/udeng 方面/n 提出/v 问题/n 。/wj 李克强/nr 详细/ad 作/v 答/v ，/wd 并/cc 希望/v 他们/rr 继续/v 为/p 促进/v 中/b 美/b 经济/n 交流/vn 与/cc 合作/vn 发挥/v 建设性/b 作用/n 。/wj
　 　 多诺霍/nrf 等/udeng 美方/n 代表/n 感谢/v 李克强/nr 会见/v ，/wd 认为/v 此次/rz 座谈/vn 内容/n 非常/d 丰富/a ，/wd 有助于/v 美/b 工商企业界/n 全面/ad 了解/v 中国/ns 新/a 一/m 届/q 政府/n 相关/vn 政策/n 走向/v ，/wd 增强/v 了/ule 他们/rr 深化/v 对/p 华/b 合作/vn 的/ude1 意愿/n 和/cc 信心/n ，/wd 有助于/v 两/m 国/n 发展/vn 更/d 强大/a 的/ude1 经贸/b 和/cc 商业/n 关系/n 。/wj 美方/n 愿/v 与/p 中方/n 共同/d 努力/an ，/wd 为/p 两/m 国/n 构建/v 新型/b 大国/n 关系/n 做出/v 新/a 的/ude1 贡献/n 。/wj
