浙/b 企/ng 百/m 吨/q 工业/n 污染物/n 跨/v 省/n 倾倒/vi
　 　 记者/n 6月4日/t 从/p 安徽省宿州市/ns 桥/n 区委/n 宣传部/n 了解/v 到/v ：/wm 日前/t 被/pbei 跨/v 省/n 倾倒/vi 至/p 宿州市/ns 桥/n 区/n 的/ude1 污染物/n 已经/d 基本/ad 清理/v 结束/v 。/wj 近/a 百/m 吨/q 危险/a 废料/n 及/cc 数百/m 吨/q 被/pbei 污染/v 土壤/n 被/pbei 运/v 至/p 合肥/ns 的/ude1 固体/n 废物/n 处置/vn 公司/n 进行/vx 无害化/vn 处理/vn 。/wj
　 　 目前/t ，/wd 桥/n 区/n 公安/n 机关/n 已经/d 成立/vi 专案组/n 开展/v 侦查/vn ，/wd 调查/v 确定/v 处置/v 危险/an 废物/n 的/ude1 责任/n 单位/n 。/wj 6月4日下午/t ，/wd 浙江省丽水市松阳县/ns 相关/vn 部门/n 人员/n 也/d 已经/d 赶赴/v 宿州市/ns 桥/n 区/n ，/wd 协同/vd 处理/v 事件/n 并/cc 具体/ad 商讨/v 赔偿/vn 事宜/n 。/wj
　 　 危险/a 废物/n 污染/vn 土壤/n 、/wn 石料/n
　 　 5月25日/t ，/wd 桥/n 区/n 环保局/n 接到/v 举报/v 称/v ，/wd 解集乡/ns 解集村/ns 有/vyou 人/n 将/d 成/v 车/n 的/ude1 “/wyz 废油/n ”/wyy 倾倒/vi 在/p 大/a 坑/n 里/f 焚烧/v ，/wd 气味/n 难闻/a 。/wj 该局/r 环境/n 监察/vn 大队/n 大队长/n 许振全/nr 立即/d 带领/v 环境/n 监察/vn 人员/n 前往/v 现场/s 并/cc 报警/vn 。/wj
　 　 “/wyz 到达/v 现场/s 后/f ，/wd 初步/d 判断/v 是/vshi 一/m 起/q 跨境/vn 倾倒/vi 危险/an 废物/n 的/ude1 环境/n 事件/n 。/wj 随后/d 向/p 宿州市环境保护局/nt 、/wn 桥/n 区/n 人民政府/nl 报告/n ，/wd 并/cc 向/p 解/v 集/vg 乡/n 人民政府/nl 通报/v 了/ule 案情/n 。/wj ”/wyy 许振全/nr 说/v 。/wj
　 　 环保/n 工作/vn 人员/n 看到/v ，/wd 废物/n 被/pbei 倾倒/vi 在/p 解集村/ns 南/f 约/d 1/m 公里/q 处/n 的/ude1 小/a 山坡/n 上/f ，/wd 周围/f 无/v 耕地/n 。/wj 小/a 山坡/n 上/f 有/vyou 3/m 个/q 大/a 坑/n ，/wd 被/pbei 当事人/n 倾倒/vi 了/ule “/wyz 废油/n ”/wyy ，/wd 还/d 能/v 看到/v 焚烧/v 过/uguo 的/ude1 痕迹/n 。/wj
　 　 公安/n 人员/n 赶到/v 后/f ，/wd 立即/d 要求/v 当事人/n 停止/v 卸货/vi ，/wd 同时/c 将/d 相关/vi 人员/n 和/cc 车辆/n 控制/vn 。/wj 初步/d 计算/v ，/wd 污染物/n 在/p 百/m 桶/q 以上/f 。/wj
　 　 当地/s 环保/n 人员/n 介绍/v ，/wd 大/a 坑/n 位于/v 小/a 山坡/n 上/f ，/wd 为/v 页/q 岩石/n 结构/n ，/wd 不易/ad 渗透/v ，/wd 初步/d 估计/v 污染物/n 对/p 地下水/n 威胁/vn 不/d 大/a 。/wj 但/c 污染物/n 会/v 对/p 人体/n 产生/v 刺激性/n 危害/vn ，/wd 有/vyou 村民/n 在/p 废物/n 燃烧/v 时/ng 出现/v 皮肤/n 肿胀/vi 。/wj
　 　 污染物/n 采样/vi 送交/v 安徽省/ns 环保/n 厅/n 分析/vn 化验/vn 后/f ，/wd 初步/d 确定/v 为/p 医药/n 或/c 农药/n 等/udeng 生产/vn 的/ude1 残留物/n ，/wd 为/p 苯酚/n 类/q 物质/n ，/wd 有/vyou 臭味/n ，/wd 有/vyou 一定/b 毒性/n ，/wd 其中/rz 有机/d 毒害/v 品/ng 具有/v 可燃性/n ，/wd 遇/v 明火/n 、/wn 高热/n 或/c 与/p 氧化剂/n 接触/v 会/v 燃烧/v 爆炸/vn ，/wd 并/cc 会/v 释放/v 出/vf 有毒/vn 气体/n 。/wj
　 　 宿州/ns 公安/n 刑事/b 立案/vi
　 　 经/p 初步/b 调查/vn ，/wd 这/rzv 批/q 污染物/n 来自/v 浙江省丽水市松阳县/ns 一/m 企业/n 仓库/n ，/wd 由/p 桥/n 区/n 朱/nr1 仙/ng 庄/nr1 镇/n 新河/ns 村/ns 村民/n 李/nr1 某/rz 运/v 来/vf 倾倒/vi 。/wj 而/cc 松阳县/ns 与/p 宿州市/ns 桥/n 区/n 相距/vi 900/m 多/m 公里/q 。/wj
　 　 据/p 桥/n 区委/n 宣传部/n 介绍/v ，/wd 李某/nr 经/p 介绍/v ，/wd 从/p 松阳县/ns 经济/n 开发区/n 一/m 家/q 企业/n 仓库/n 运输/vn 140/m 桶/q 、/wn 约/d 37/m 吨/q “/wyz 废油/n ”/wyy ，/wd 按照/p 宿州市灵璧县/ns 姬贺村/ns 村民/n 张素林/nr 要求/v ，/wd 于/p 5月25日/t 运/v 到/v 解集村/ns ，/wd 卸/v 在/p 山口/n 南边/f 小/a 山坡/n 的/ude1 大/a 坑/n 内/f 。/wj 后/f 张素林/nr 和/cc 当地/s 村干部/n 孙某/nr 联系/v 处理/vn 。/wj
　 　 在/p 这/rzv 之前/f 已经/d 有/vyou 约/d 60/m 余/m 吨/q 的/ude1 250/m 桶/q 危险/a 废物/n 被/pbei 倾倒/vi 并/cc 焚烧/v ，/wd 被/pbei 污染/v 面积/n 200/m 多/m 平方米/q ，/wd 被/pbei 污染/v 的/ude1 石料/n 大约/d 200/m 余/m 吨/q 。/wj
　 　 事件/n 发生/v 后/f ，/wd 桥/n 区/n 公安/n 分局/n 成立/vi 了/ule 专案组/n ，/wd 按/p 刑事/b 案件/n 办理/v 。/wj 据/p 张素林/nr 交代/v ，/wd 让/v 他/rr 处理/v 这些/rz 污染物/n 的/ude1 是/vshi 在/p 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 灵璧县/ns 姬贺村/ns 人/n 姬中华/nr 。/wj 目前/t ，/wd 公安/n 机关/n 已经/d 启动/v 对/p 相关/vn 涉案人员/n 的/ude1 追/v 逃/v 工作/vn 。/wj 松阳县/ns 也/d 成立/vi 了/ule 多/m 部门/n 参加/v 的/ude1 协调/vn 小组/n ，/wd 并/cc 承诺/v 对/p 该/v 起/vf 跨/v 省/n 倾倒/vi 事件/n 进行/vx 赔偿/vn 。/wj
　 　 记者/n 了解/v 到/v ，/wd 类似/a 的/ude1 跨/v 省/n 倾倒/vi 事件/n ，/wd 在/p 安徽/ns 并非/v 首/m 次/qv 。/wj 在/p 这些/rz 跨/v 省/n 倾倒/vi 事件/n 的/ude1 背后/f ，/wd 是/vshi 涉/vg 事/n 企业/n 不/d 愿/v 支付/v 费用/n 进行/vx 无害化/vn 处理/vn ，/wd 通过/p 向/p 相关/vn 人员/n 支付/v 一定/b 费用/n ，/wd 将/p 污染物/n 跨/v 省/n 倾倒/vi 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 这/rzv 次/qv 涉及/v 的/ude1 污染物/n 处理/vn ，/wd 花费/v 将/d 达/v 百万/m 元/q 。/wj
　 　 根据/p 国家/n 相关/vn 法规/n ，/wd 单位/n 及/cc 个人/n 禁止/v 无/v 证/n 收集/v 、/wn 贮存/vn 、/wn 处置/vn 液态/n 废物/n ，/wd 更/d 不/d 允许/v 擅自/d 转移/v 出/vf 省/n ，/wd 而/cc 对于/p 违反/v 规定/n 造成/v 重大/a 环境/n 污染/vn 事故/n 、/wn 构成/v 犯罪/vi 的/ude1 ，/wd 将/d 依法/d 追究/v 刑事/b 责任/n 。/wj 桥/n 区/n 方面/n 表示/v ，/wd 对于/p 该/v 起/vf 事件/n 将/d 严查/v 到底/vi ，/wd 严肃/ad 追/v 责/ng 。/wj
