广东/ns PM2.5/x 和/cc 臭氧/n 无/v 一/m 城市/n 达标/vi
　 　 本报/rz 广州/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 邓圩/nr ）/wky 广东省/ns 环境/n 监测/vn 中心/n 透露/v ，/wd 从/p 去年6月5日/t 至/p 今/tg ，/wd 珠/ng 三/m 角/q 62/m 个/q 站点/n 同时/c 公布/v 新/a 国标/n 监测/vn 数据/n 近/a 一/m 年/qt 来/f ，/wd PM2.5/x 和/cc 臭氧/n 两/m 项/q 指标/n ，/wd 包括/v 年均值/n 、/wn 日/b 均值/n 均/d 有/vyou 超标/vn 情况/n ，/wd 去年/t 广东/ns 没有/v 一个/mq 城市/n 达标/vi 。/wj 据悉/v ，/wd 今年底/t ，/wd 广东省/ns PM2.5/x 监测/vn 站点/n 将/d 增加/v 至/p 100/m 个/q 以上/f ，/wd 覆盖/v 广东/ns 全省/n 21/m 个/q 地/n 市/n ，/wd 公众/n 可以/v 从/p 省级/b 的/ude1 空气/n 质量/n 平台/n 查看/v 到/v 实时/n 数据/n 。/wj
　 　 据/p 了解/v ，/wd 为/p 改善/v 空气/n 质量/n ，/wd 广东/ns 去年/t 印发/v 了/ule 《/wkz 广东省/ns 珠/b 三角/n 清洁/a 空气/n 行动/vn 计划/n （/wkz 2013/m ―/n 2015）》/t ，/wd 就/d 加大/v 力度/n 推进/vi 对/p 工业/n 锅炉/n 污染/vn 、/wn 工业/n 企业/n 挥发性/n 有机物/n 污染/vn 、/wn 机动/b 车辆/n 排气/vn 污染/vn 等/udeng 重点/n 污染源/n 的/ude1 治理/vn ，/wd 提出/v 了/ule 一/m 系列/q 工作/vn 方案/n 。/wj 广东省/ns 人大/n 今年/t 也/d 将/d “/wyz 加大/v 力度/n 推进/vi 大气/n 污染/vn 综合治理/vl 的/ude1 建议/n ”/wyy 作为/p 重点/n 监督/vn 办理/v 建议/n 。/wj 另/rz 据/p 广东省/ns 人大/n 透露/v ，/wd 修改/v 中/f 的/ude1 《/wkz 广东省/ns 环境/n 保护/vn 条例/n 》/wky 已经/d 在/p 预审/vn 。/wj
　 　 5月/t ，/wd 佛山/ns 率先/d 出台/vi 了/ule 广东省/ns 内/f 首/m 个/q 空气/n 质量/n 重/a 污染/vn 应急/vn 预案/n 。/wj 广东省/ns 环境/n 监测/vn 中心/n 副/b 主任/n 、/wn 省/n 大气/n 环境/n 保护/vn 首席/n 专家/n 钟流举/nr 透露/v ，/wd 广州/ns 等/udeng 其余/rz 珠/ng 三角/n 城市/n 的/ude1 应急/vn 预案/n 也/d 在/p 制订/v 中/f 。/wj 应急/vn 预案/n 要求/v 遇到/v 重度/b 污染/vn 天气/n 时/ng ，/wd 通过/p 媒体/n 告知/v 群众/n 特别/d 是/vshi 中小学生/n ，/wd 并/cc 倡导/v 企业/n 、/wn 车主/n 减少/v 污染/vn 排放/vn ；/wf 遇到/v 严重/a 污染/vn 天气/n 时/ng ，/wd 将/d 进行/vx 机动车/n 管制/vn 、/wn 重点/n 排放/vn 企业/n 限/v 排/v 甚至/d 停产/vi 。/wj
　 　 珠/b 三角/n 空气/n 达标/vd 要/v 多/m 长/a 时间/n ？/ww 钟流举/nr 表示/v ，/wd 珠/b 三角/n 目前/t PM2.5/x 年均值/n 在/p 50/m 到/v 60/m 微/ag 克/vg //w 立方米/q 之间/f ，/wd 国家/n 的/ude1 年均值/n 标准/n 是/vshi 35/m 微/ag 克/vg //w 立方米/q 。/wj “/wyz 如果/c 我们/rr 拿/v 出/vf 近/a 几/m 年/qt 降低/v 二氧化硫/n 的/ude1 力度/n 治理/v PM2.5/x ，/wd 尽快/d 达标/vi 是/vshi 完全/ad 有/vyou 可能/n 的/ude1 。/wj ”/wyy
　 　 对/p 广州/ns 市民/n 反映/v 较/d 大/a 的/ude1 石化/n 企业/n 排放/vn 问题/n ，/wd 专家/n 透露/v ，/wd 石化/n 企业/n 是/vshi 挥发性/n 有机物/n （/wkz 简称/v VOC/x ）/wky 的/ude1 排放/vn 大户/n ，/wd 而/cc VOC/x 并/cc 没有/v 国家标准/n ，/wd 国家/n 也/d 没有/d 要求/v 将/p 其/rz 纳入/v 监测/vn 范围/n 。/wj 目前/t 环保/n 部门/n 的/ude1 部分/n 科研/n 性/ng 站点/n ，/wd 可以/v 监测/vn 外/f 环境/n 的/ude1 VOC/x 浓度/n 。/wj “/wyz 可以/v 说/v 如果/c VOC/x 污染/vn 无/v 明显/ad 改善/v ，/wd 珠/ng 三/m 角/q 的/ude1 空气/n 质量/n 无法/v 明显/ad 变/v 好/a 。/wj ”/wyy
