256/m 个/q 单位/n 被/pbei 评为/v 公安/n 机关/n 执法/vn 示范/vn 单位/n
　 　 本报/rz 莆田/ns 6月4日/t 电/n 　 （/wkz 黄庆畅/nr 、/wn 盖/v 金东/nz ）/wky 610/m 个/q 基层/n 执法/vn 单位/n 受到/v 各地/rzs 公安/n 机关/n 表彰/vn ，/wd 256/m 个/q 基层/n 执法/vn 单位/n 被/pbei 评为/v 省/n 、/wn 地/n 级/q 公安/n 机关/n 执法/vn 示范/vn 单位/n ，/wd 莆田市/ns 公安/n 边防/n 支队/n 等/udeng 7/m 个/q 单位/n 被/pbei 公安部/nt 评为/v “/wyz 全国/n 公安/n 机关/n 执法/vn 示范/vn 单位/n ”/wyy 。/wj 这/rzv 是/vshi 笔者/n 从/p 公安/n 边防/n 部队/n 执法/vn 规范化/vn 建设/vn 阶段/n 总结/v 推进/vi 会上/t 了解/v 到/v 的/ude1 一/m 组/q 数据/n 。/wj
　 　 2010年/t 以来/f ，/wd 公安/n 边防/n 部队/n 通过/p 实施/v 边防/n 执法/vn 规范化/vn 建设/vn 三/m 年/qt 规划/n ，/wd 以/p 公安部/nt 边防/n 局/qv 党委/n 确定/v 的/ude1 “/wyz 六/m 项/q 建设/vn ”/wyy 和/cc “/wyz 八/m 大/a 目标/n ”/wyy 为/p 抓手/n ，/wd 增强/v 依法/d 维/vg 稳/a 能力/n ，/wd 提高/v 执法/vn 质量/n 和/cc 水平/n ，/wd 夯实/v 执法/vn 硬件/n 基础/n ，/wd 带动/v 队伍/n 正规化/vn 管理/vn ，/wd 树立/v 执法/vi 为/v 民/ng 良好/a 形象/n ，/wd 初步/d 实现/v 了/ule 走/v 前列/n 创/vg 一流/b 的/ude1 工作/vn 目标/n 。/wj
　 　 三/m 年/qt 来/f ，/wd 公安/n 边防/n 部队/n 共/d 破获/v 刑事/b 案件/n 近/a 5万/m 起/q ，/wd 查处/v 治安/n 案件/n 23万/m 余/m 起/q ；/wf 查获/v 偷渡/vn 案件/n 2500/m 多/m 起/q ，/wd 抓获/v 偷渡/vn 人员/n 近/a 5000/m 人/n ；/wf 破获/v 毒品/n 案件/n 9000/m 余/m 起/q ，/wd 缴获/v 各类/r 毒品/n 1.6万/m 千克/q ；/wf 查获/v 各类/r 枪支/n 12万/m 余/m 支/q ，/wd 子弹/n 26万/m 余/m 发/q ；/wf 抓获/v 在逃/vn 人员/n 11060/m 人/n 。/wj 莆田市/ns 公安/n 边防/n 支队/n 等/udeng 7/m 个/q 单位/n 被/pbei 公安部/nt 评为/v “/wyz 全国/n 公安/n 机关/n 执法/vn 示范/vn 单位/n ”/wyy ，/wd 内蒙古满洲里/ns 边/d 检/v 站/vi 、/wn 浙江/ns 罗/b 家/n 岙/n 边防/n 派出所/n 被/pbei 国务院/nt 、/wn 中央军委/nt 分别/d 授予/v “/wyz 爱民/v 固/ag 边/n 模范/n 边防/n 检查/vn 站/n ”/wyy 、/wn “/wyz 执法/vi 为/v 民/ng 模范/n 边防/n 派出所/n ”/wyy 荣誉/n 称号/n ，/wd 山东/ns 中/b 韩/b 边防/n 派出所/n 被/pbei 人/n 社/n 部/q 、/wn 公安部/nt 联合/vd 评为/v “/wyz 全国/n 公安/n 机关/n 爱/v 民/ng 模范/n 集体/n ”/wyy 。/wj
　 　 公安部/nt 边防/n 局/qv 局长/n 武冬立/nr 表示/v ，/wd 公安/n 边防/n 部队/n 要/v 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 法治/n 边防/n 总/b 目标/n ，/wd 以/p 提升/v 依法/d 履/vg 职能/n 力/n 为/p 基础/n ，/wd 以/p 健全/v 执法/vn 制度/n 体系/n 为/p 重点/n ，/wd 以/p 强化/v 执法/vn 监督/vn 管理/vn 为/v 保障/vn ，/wd 以/p 深化/v 执法/vn 信息化/vn 应用/vn 为/v 牵引/vn ，/wd 推动/v 边防/n 执法/vn 队伍/n 专业化/vn 、/wn 执法/vn 行为/n 标准化/vn 、/wn 执法/vn 管理/vn 系统化/vn 、/wn 执法/vn 全程/n 信息化/vn 、/wn 执法/vn 环境/n 优良/z 化/v 建设/vn ，/wd 不断/d 提升/v 部队/n 运用/v 法治/n 方式/n 维护/v 社会/n 稳定/an 的/ude1 能力/n ，/wd 不断/d 提升/v 边防/n 执法/vn 水平/n 和/cc 执法/vn 公信力/n ，/wd 努力/ad 为/v 边境/s 沿海/f 地区/n 经济/n 社会/n 发展/v 创造/v 安全/an 稳定/an 的/ude1 社会/n 环境/n 、/wn 公平/a 正义/n 的/ude1 法治/n 环境/n 和/cc 优质/b 高效/b 的/ude1 服务/vn 环境/n 。/wj
