习近平/nr 会见/v 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 主席/n
　 　 6月3日/t ，/wd 国家/n 主席/n 习近平/nr 在/p 圣何塞/nsf 会见/v 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 主席/n 门多萨/nsf 及/cc 各/rz 政党/n 代表/n 。/wj 　 　 新华社/ntcn 记者/n     张/q     铎/nr1 摄/vg
　 　 本报/rz 圣何塞/nsf ６月３日/t 电/n （/wkz 记者/n 杜尚泽/nr 、/wn 范剑青/nr ）/wky 国家/n 主席/n 习近平/nr ３日/t 在/p 圣何塞/nsf 会见/v 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 主席/n 门多萨/nsf 及/cc 各/rz 政党/n 代表/n 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 哥斯达黎加/nsf 人民/n 坚持/v 走/v 符合/v 自身/rr 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/wd 中方/n 祝愿/vn 哥/n 方/d 在/p 发展/vn 道路/n 上/f 不断/d 取得/v 新/a 的/ude1 更/d 大/a 的/ude1 成就/n 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 我/rr 同/p 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 举行/v 了/ule 富有/a 成果/n 的/ude1 会谈/vn ，/wd 就/d 中/b 哥/n 关系/n 未来/t 发展/v 达成/v 重要/a 共识/n 。/wj 中/b 哥/n 尽管/c 国情/n 不同/a ，/wd 但/c 都/d 处在/v 重要/a 发展/vn 阶段/n ，/wd 两/m 国/n 关系/n 面临/v 新/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/wj 中方/n 愿/v 同/p 哥/n 方/d 携手/vi 努力/an ，/wd 全面/ad 推进/vi 各/rz 领域/n 合作/vn ，/wd 更/d 好/a 造福/v 两/m 国/n 人民/n 。/wj
　 　 习近平/nr 指出/v ，/wd 早/ad 在/p 两/m 国/n 建交/vi 前/f ，/wd 中国全国人大/nt 同/p 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 就/d 开展/v 了/ule 友好/a 交往/vn 。/wj 中/b 哥/n 关系/n 快速/d 发展/v ，/wd 离不开/v 包括/v 哥斯达黎加/nsf 议员/n 在内/u 的/ude1 两/m 国/n 各界/rz 人士/n 大力/d 支持/v 和/cc 积极/ad 参与/v 。/wj 希望/v 两/m 国/n 立法/vn 机构/n 保持/v 交往/vn ，/wd 就/d 各自/rr 政治/n 制度/n 和/cc 治国理政/nz 经验/n 进行/vx 交流/vn 。/wj 我们/rr 欢迎/v 哥/n 方/q 议员/n 访华/vi ，/wd 了解/v 中国/ns 的/ude1 历史/n 和/cc 现实/n 、/wn 了解/v 中国/ns 的/ude1 发展/vn 道路/n 、/wn 了解/v 中国/ns 人民/n 的/ude1 奋斗/vn 目标/n ，/wd 为/p 增进/v 两/m 国/n 人民/n 相互/d 了解/v 和/cc 友谊/n ，/wd 推动/v 中/b 哥/n 关系/n 发展/v 作出/v 更/d 大/a 贡献/n 。/wj
　 　 门多萨/nsf 表示/v ，/wd 哥/n 中/f 虽然/c 相距/vi 遥远/a ，/wd 但/c 两/m 国/n 人民/n 交往/vn 已/d 久/a 。/wj 早/ad 在/p １９/m 世纪/n 起/vf ，/wd 就/d 有/vyou 中国/ns 移民/n 来到/v 哥斯达黎加/nsf ，/wd 在/p 这里/rzs 扎根/v ，/wd 同/p 当地/s 人民/n 和睦相处/vl ，/wd 为/p 哥斯达黎加/nsf 经济/n 社会/n 发展/v 作出/v 了/ule 贡献/n 。/wj 哥/n 中/f 建交/vi ６/m 年/qt 来/f ，/wd 两/m 国/n 交往/vn 和/cc 合作/vn 成果/n 丰硕/a ，/wd 这/rzv 证明/v 了/ule 两/m 国/n 的/ude1 政治/n 智慧/n 和/cc 战略/n 远见/n 。/wj 习近平/nr 主席/n 到/v 访/v 体现/v 了/ule 中方/n 发展/vn 哥/n 中/b 关系/n 的/ude1 意愿/n ，/wd 必将/d 深化/v 两/m 国/n 人民/n 友谊/n 、/wn 推动/v 两/m 国/n 关系/n 进一步/d 发展/v 。/wj 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 希望/v 同/p 中国全国人大/nt 加强/v 交往/vn 。/wj
　 　 哥斯达黎加/nsf 各/rz 政党/n 代表/n 在/p 发言/vi 中/f 积极/ad 评价/v 哥/n 中/b 关系/n 良好/a 发展/vn ，/wd 表示/v 哥斯达黎加/nsf 各/rz 党派/n 坚定/ad 支持/v 发展/v 对/p 华/b 关系/n ，/wd 致力/v 于/p 同/p 中方/n 加强/v 交往/vn 和/cc 合作/vn 。/wj
　 　 王沪宁/nr 、/wn 栗战书/nr 、/wn 杨洁篪/nr 等/udeng 参加/v 会见/v 。/wj
