世界/n 500/m 强/ng 过半/vi 落户/vi 四川/ns
　 　 本报/rz 成都/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 王明峰/nr ）/wky 记者/n 从/p 四川省/ns 商务/n 厅/n 了解/v 到/v ，/wd 截至/v 今年5月/t 底/f ，/wd 在/p 川/b 落户/vi 的/ude1 世界/n 500/m 强/a 企业/n 达到/v 251/m 家/q ，/wd 数量/n 居/v 中西部/f 首/m 位/q ，/wd 其中/rz 境外/s 世界/n 500/m 强/a 企业/n 191/m 家/q ，/wd 直接/ad 投资/v 规模/n 超过/v 百亿/m 美元/q 。/wj
　 　 世界/n 500/m 强/a 企业/n 进入/v 四川/ns ，/wd 很多/m 企业/n 将/d 第一/m 站/q 选/v 在/p 成都/ns 。/wj 截至/v 目前/t ，/wd 落户/vi 成都/ns 的/ude1 世界/n 500/m 强/a 企业/n 已/d 达/v 238/m 家/q ，/wd 首/m 位/q 城市/n 一马当先/dl 的/ude1 格局/n 明显/a 。/wj 随着/p 四川/ns 其他/rzv 市/n 州/n 发展/vn 的/ude1 提速/vn ，/wd 这些/rz 国际/n 巨头/n 们/k 也/d 相继/d 在/p 全/a 川/b 布局/n ，/wd 次级/b 城市/n 引进/v 500/m 强/a 企业/n 取得/v 重大/a 进展/vn 。/wj 目前/t 除/p 川/b 西北/s 少数/m 地区/n 外/f ，/wd 全省/n 次级/b 城市/n 实现/v 境外/s 世界/n 500/m 强/a 企业/n 全/a 覆盖/vn 。/wj
　 　 从/p 产业/n 结构/n 看/v ，/wd 境外/s 500/m 强/a 企业/n 来/vf 四川省/ns 直接/ad 投资/v 多/ad 为/v 制造业/n ，/wd 其次/c 为/p 服务业/n 。/wj 截至/v 今年/t 一/m 季度/n ，/wd 直接/ad 投资/v 的/ude1 81/m 家/q 境外/s 世界/n 500/m 强/a 企业/n 在/p 川/b 设立/v 172/m 家/q 外商/n 投资/vn 企业/n ，/wd 有/vyou 制造业/n 企业/n 93/m 家/q ，/wd 涉及/v 投资/vn 总额/n 66.7亿/m 美元/q 。/wj 服务业/n 企业/n 62/m 家/q ，/wd 涉及/v 投资/vn 总额/n 31.5亿/m 美元/q 。/wj 基础/n 设施/n 相关/vn 企业/n 16/m 家/q ，/wd 涉及/v 投资/vn 总额/n 8.4亿/m 美元/q 。/wj 采/v 矿业/n 企业/n 1/m 家/q 。/wj
　 　 数据/n 显示/v ，/wd 截至/v 今年/t 一/m 季度/n ，/wd 在/p 川/b 落户/vi 的/ude1 境外/s 世界/n 500/m 强/ng 中/f 有/vyou 164/m 家/q 有/vyou 实际/a 投资/vn ，/wd 占/v 全部/m 的/ude1 85.9%/m 。/wj 其中/rz ，/wd 直接/ad 投资/v 的/ude1 81/m 家/q ，/wd 再/d 投资/v 的/ude1 7/m 家/q ，/wd 分公司/n 76/m 家/q 。/wj 81/m 家/q 直接/ad 投资/v 的/ude1 境外/s 世界/n 500/m 强/ng 在/p 川/b 设立/v 172/m 家/q 外商/n 投资/vn 企业/n ，/wd 累计/vd 投资/v 总额/n 突破/v 100亿/m 美元/q ，/wd 达/v 106.9亿/m 美元/q 。/wj
　 　 从/p 投资/vn 来源/n 地/ude2 看/v ，/wd 191/m 家/q 境外/s 世界/n 500/m 强/ng 来自/v 21/m 个/q 国家/n 及/cc 地区/n 。/wj 其中/rz ，/wd 欧洲/ns 74/m 家/q ，/wd 占/v 38.7%/m ，/wd 主要/d 来自/v 法国/nsf 、/wn 德国/nsf 、/wn 英国/ns 等/udeng 13/m 个/q 国家/n ；/wf 美洲/nsf 61/m 家/q ，/wd 占/v 31.9%/m ，/wd 主要/d 来自/v 美国/nsf 和/cc 加拿大/nsf ；/wf 亚洲/ns 53/m 家/q ，/wd 占/v 27.7%/m ；/wf 大洋洲/nsf 3/m 家/q ，/wd 占/v 1.6%/m ，/wd 主要/d 来自/v 澳大利亚/nsf 。/wj 美法/nr2 德英/nr2 等/udeng 几/m 个/q 欧美/nsf 国家/n 投资/v 108/m 家/q ，/wd 占/v 总数/n 的/ude1 56.5%/m 。/wj
　 　 “/wyz 四川/ns 机遇/n 吸引/v 了/ule 这些/rz 企业/n 来/vf 川/b 投资/vn 。/wj ”/wyy 省/n 商务/n 厅/n 厅长/n 谢开华/nr 认为/v ，/wd “/wyz 机遇/n 是/vshi 多方面/n 的/ude1 ，/wd 一/m 是/vshi 市场/n 驱动/vn ，/wd 他们/rr 看中/v 了/ule 四川/ns 这个/rz 潜在/b 的/ude1 大/a 市场/n 。/wj 二/m 是/vshi 成本/n 驱动/vn 。/wj 三/m 是/vshi 资源/n 驱动/vn ，/wd 四川/ns 有/vyou 丰富/a 的/ude1 矿产/n 、/wn 水电/n 、/wn 农业/n 、/wn 旅游/vn 等/udeng 资源/n 。/wj 四/m 是/vshi 环境/n 驱动/vn ，/wd 近年来/dl ，/wd 四川/ns 不断/d 优化/v 投资/vn 政务/n 环境/n ，/wd 得到/v 了/ule 企业/n 的/ude1 认可/vn 。/wj ”/wyy
