图片/n 报道/v
　 　 5月30日/t ，/wd 90/m 名/q 小学生/n 受/v 邀/v 走/v 进/vf 安徽省六安市/ns 交警/n 支队/n 。/wj 图/n 为/p 民警/n 正/d 在/p 指导/vn 学生/n 进行/vx 模拟/vn 驾驶/vn 。/wj 　 　 　 刘容海/nr 　   束/v     勇/ag 摄影/vi 报道/v
　 　 近日/t ，/wd 山东乳山市/ns 公安/n 边防/n 大队/n 民警/n 携/v 家属/n 、/wn 子女/n 为/p 乳山市/ns 残疾/n 儿童/n 康复/vn 中心/n 一/m 位/q 小朋友/n 过/uguo 生日/n 。/wj 　 　 董振国/nr     张/q 蓓蓓/nr 摄影/vi 报道/v
