12/m 部门/n 联手/vd 打击/v 传销/vn
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 黄庆畅/nr ）/wky 记者/n 从/p 公安部/nt 获悉/v ：/wm 6月3日/t 在/p 京/b 召开/v 的/ude1 全国/n “/wyz 打/v 传销/vn 、/wn 反/vi 欺诈/vn 、/wn 促/v 和谐/a ”/wyy 执法/vn 行动/vn 部署/vn 电视电话会议/n 决定/v ，/wd 12/m 个/q 相关/vn 部门/n 从/p 即日/t 起/f 在/p 全国/n 范围/n 内/f 开展/v 为期/vi 3/m 个/q 月/n 的/ude1 执法/vn 行动/vn 。/wj 这/rzv 是/vshi 历年来/dl 参与/v 部门/n 最/d 多/a ，/wd 规模/n 最/d 大/a 的/ude1 一/m 次/qv 打击/v 传销/v 专项/b 行动/vn 。/wj
　 　 据/p 介绍/v ，/wd 这/rzv 12/m 个/q 部门/n 包括/v 国家/n 工商/n 总局/n 、/wn 公安部/nt 、/wn 中央/n 文明办/n 、/wn 中央/n 综治办/n 、/wn 最高人民法院/nt 、/wn 最高人民检察院/nt 、/wn 教育部/nt 、/wn 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/n 、/wn 商务部/n 、/wn 国家/n 互联网/n 信息/n 办公室/n 、/wn 中国人民银行/nt 、/wn 中国/ns 银/ng 监/vg 会/v 。/wj
　 　 当前/t ，/wd 传销/v 犯罪/vi 的/ude1 形势/n 依然/d 严峻/a ，/wd 一些/mq 地方/n 聚集/v 型/k 传销/v 仍/d 较/d 活跃/a ，/wd 网络/n 传销/vn 逐步/d 蔓延/vi ，/wd 跨境/vn 传销/vn 有所/v 增加/v ，/wd 引发/v 的/ude1 暴力/n 抗/v 法/n 等/udeng 问题/n 时有发生/vl 。/wj 为/p 切实/ad 保障/v 人民/n 群众/n 财产/n 权益/n ，/wd 12/m 个/q 相关/vn 部门/n 决定/v 联合/vd 开展/v 打击/v 传销/vn 的/ude1 执法/vn 行动/vn 。/wj
