圆梦/v
　 　 6月4日下午/t ，/wd 在/p 武汉市/ns 廉/ag 租/v 房/n 最/d 集中/a 的/ude1 百步亭/nr 文/ng 卉/ng 苑/ng 社区/n 里/f ，/wd 爱心/n 企业家/n 正在/d 揭榜/vi 群众/n 的/ude1 梦想/n 。/wj 当日/t ，/wd 由/p 江岸区/ns 总工会/n 组织/n 的/ude1 为/v 廉/ag 租/v 房/n 困难/an 群众/n 揭榜/vi 圆梦/v 爱心/n 捐助/vn 活动/vn 在/p 此/rzs 举行/v ，/wd 首批/n 30/m 户/q 困难/a 群众/n 的/ude1 梦想/n 将/d 由/p 揭榜/vi 的/ude1 爱心/n 人士/n 帮忙/vi 实现/v 。/wj 据悉/v ，/wd 江岸区/ns 总工会/n 今后/t 将/d 继续/v 组织/n 此/rzs 类/q 活动/vn ，/wd 为/v 更/d 多/a 的/ude1 困难/an 职工/n 实现/v 梦想/n 搭建/v 平台/n 。/wj
　 　 本报/rz 记者/n 陈斌/nr 摄/vg
