中/b 哥/n 关系/n 完全/ad 可以/v 成为/v 不同/a 规模/n 不/d 同/p 国情/n 国家/n 友好/a 合作/vn 的/ude1 典范/n
　 　 6月3日/t ，/wd 国家/n 主席/n 习近平/nr 在/p 圣何塞/nsf 同/p 哥斯达黎加/nsf 总统/n 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 举行/v 会谈/vi 。/wj 　 　 新华社/ntcn 记者/n     饶爱民/nr 摄/vg
　 　 6月3日/t ，/wd 哥斯达黎加/nsf 总统/n 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 在/p 总统府/n 举行/v 仪式/n ，/wd 热烈/ad 欢迎/v 国家/n 主席/n 习近平/nr 对/p 哥斯达黎加/nsf 进行/vx 国事访问/nl 。/wj 这/rzv 是/vshi 习近平/nr 主席/n 在/p 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 陪同/vn 下/f 向/p 参加/v 欢迎/vn 仪式/n 的/ude1 哥斯达黎加/nsf 儿童/n 挥手/vd 致意/vi 。/wj   　 　 　 新华社/ntcn 记者/n     饶爱民/nr 摄/vg
　 　 6月3日/t ，/wd 国家/n 主席/n 习近平/nr 在/p 圣何塞/nsf 同/p 哥斯达黎加/nsf 总统/n 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 举行/v 会谈/vi 后/f ，/wd 两/m 国/n 元首/n 共同/d 会见/v 记者/n 。/wj 　 　 新华社/ntcn 记者/n     兰红光/nr 摄/vg
　 　 本报/rz 圣何塞/nsf ６月３日/t 电/n （/wkz 记者/n 杜尚泽/nr 、/wn 张卫中/nr 、/wn 颜欢/nr ）/wky 国家/n 主席/n 习近平/nr ３日/t 在/p 圣何塞/nsf 同/p 哥斯达黎加/nsf 总统/n 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 举行/v 会谈/vi 。/wj 两/m 国/n 元首/n 对/p 建交/vi ６/m 年/qt 来/f 两/m 国/n 关系/n 取得/v 的/ude1 成果/n 感到/v 满意/v ，/wd 决定/v 加强/v 交流/vn 合作/vn ，/wd 推动/v 中/b 哥/n 关系/n 取得/v 更/d 大/a 发展/vn 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 中/b 哥/n 建交/vi 虽然/c 只/d 有/vyou ６/m 年/qt 时间/n ，/wd 但/c 两/m 国/n 关系/n 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn 。/wj 事实/n 证明/v ，/wd 中/b 哥/n 在/p 相互/d 尊重/v 、/wn 平等互利/vl 、/wn 共同/b 发展/vn 的/ude1 原则/n 基础/n 上/f 发展/v 友好/a 合作/vn 关系/n ，/wd 符合/v 两/m 国/n 和/cc 两/m 国/n 人民/n 根本/a 利益/n ，/wd 中/b 哥/n 关系/n 完全/ad 可以/v 成为/v 不同/a 规模/n 、/wn 不同/a 国情/n 国家/n 友好/a 合作/vn 的/ude1 典范/n 。/wj
　 　 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 表示/v ，/wd 哥/n 中/f 建交/vi 以来/f ，/wd 两/m 国/n 高层/n 交往/vn 频繁/a ，/wd 各/rz 领域/n 合作/vd 富有/v 成果/n ，/wd 给/p 双方/n 带来/v 实实在在/z 的/ude1 利益/n 。/wj 哥斯达黎加/nsf 希望/v 同/p 中国/ns 深化/v 互信/v 、/wn 合作/vn 和/cc 友谊/n ，/wd 祝愿/v 中国/ns 人民/n 在/p 实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 进程/n 中/f 不断/d 取得/v 新/a 成就/n 。/wj
　 　 两/m 国/n 元首/n 就/d 两/m 国/n 合作/vd 交换/v 了/ule 意见/n ，/wd 达成/v 广泛/a 共识/n ：/wm
　 　 一/m 是/vshi 加强/v 高层/n 交往/vn ，/wd 巩固/v 政治/n 互信/vn 。/wj 推动/v 两/m 国/n 政府部门/n 、/wn 立法/vn 机构/n 、/wn 政党/n 友好/a 交流/vn ，/wd 在/p 涉及/v 彼此/rr 核心/n 利益/n 问题/n 上/f 继续/v 相互/d 坚定/a 支持/vn 。/wj
　 　 二/m 是/vshi 继续/v 推进/vi 务实/vi 合作/vn 。/wj 以/p 两/m 国/n 自由/an 贸易/vn 协定/n 为/p 依托/v ，/wd 以/p 政府/n 引导/v 、/wn 企业/n 参与/v 的/ude1 方式/n ，/wd 拓宽/v 贸易/vn 领域/n ，/wd 优化/v 贸易/vn 结构/n ，/wd 扩大/v 贸易/vn 规模/n 。/wj 中方/n 支持/vn 哥/n 方/q 经济/n 特区/n 建设/vn ，/wd 哥/n 方/d 欢迎/v 中国/ns 企业/n 前来/vi 投资/vn 。/wj 双方/n 将/d 探讨/v 清洁/a 能源/n 合作/vn 。/wj
　 　 三/m 是/vshi 深化/v 文化/n 、/wn 教育/vn 、/wn 体育/n 、/wn 旅游/vn 等/udeng 领域/n 交流/vn 。/wj 加强/v 青年/n 和/cc 地方/n 交往/vn ，/wd 搞好/v 互派/v 留学生/n 和/cc 孔子/nr 学院/n 等/udeng 项目/n 。/wj 中方/n 继续/v 为/p 哥/n 方/d 培训/v 各类/r 专业/n 技术/n 人才/n 。/wj 便利/a 人员/n 往来/vn ，/wd 哥/n 方/d 将/d 为/v 中方/n 人员/n 简化/v 签证/n 手续/n 。/wj
　 　 四/m 是/vshi 加强/v 国际/n 合作/vn ，/wd 特别/d 是/vshi 在/p 气候/n 变化/vn 、/wn 可/v 持续/vd 发展/v 等/udeng 重大/a 问题/n 上/f 沟通/v 和/cc 协调/vn ，/wd 推动/v 国际/n 关系/n 民主化/vn ，/wd 共同/d 维护/v 发展中国家/nl 整体/n 利益/n 。/wj
　 　 双方/n 还/d 就/p 中国/ns 同/p 拉美/n 和/cc 加勒比/nsf 国家/n 关系/n 交换/v 了/ule 看法/n ，/wd 同意/v 共同/d 推动/v 建立/v 中/f 拉/v 合作/vn 论坛/n ，/wd 相互/d 支持/v 对方/n 年/qt 内/f 举办/v 中/f 拉/v 农业/n 部长/n 论坛/n 、/wn 智/b 库/n 交流/vn 论坛/n 和/cc 企业家/n 高峰/n 会/v 。/wj 哥/n 方/ng 明年/t 轮值/vn 拉/v 共/d 体/ng 主席/n ，/wd 将/d 为/v 促进/v 拉/v 中/b 整体/n 合作/vd 发挥/v 积极/a 作用/n 。/wj
　 　 会谈/vi 后/f ，/wd 两/m 国/n 元首/n 共同/d 出席/v 了/ule 两/m 国/n 政府/n 经济/n 技术/n 合作/vn 协定/n 以及/cc 关于/p 哥/n 方/q 公路/n 、/wn 炼油厂/n 改扩建/vn 投融资/n 协议/n 等/udeng 多/m 项/q 合作/vn 文件/n 签字/vn 仪式/n ，/wd 并/cc 共同/d 会见/v 了/ule 记者/n 。/wj
　 　 会谈/vi 前/f ，/wd 习近平/nr 出席/v 了/ule 钦/ng 奇/ag 利/vg 亚/b 举行/v 的/ude1 欢迎/vn 仪式/n 。/wj 通往/v 总统府/n 沿途/s ，/wd 数千/m 名/q 当地/s 青少年/n 和/cc 民众/n 站/vi 在/p 街道/n 两旁/f ，/wd 挥舞/v 哥/n 中/f 两/m 国/n 国旗/n ，/wd 欢迎/v 中国/ns 贵宾/n 。/wj 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 抵达/v 总统府/n 前/f 广场/n 时/ng ，/wd 受到/v 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 和/cc 丈夫/n 迎接/v 。/wj 哥斯达黎加/nsf 儿童/n 也/d 在/p 现场/s 欢迎/vn 。/wj 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 在/p 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 陪同/vn 下/f ，/wd 沿/p 红/a 地毯/n 前行/v ，/wd 登/v 上/vf 观礼台/n 。/wj 乐队/n 奏/v 中/b 哥/n 两/m 国/n 国歌/n 。/wj 哥斯达黎加/nsf 立法/vn 大会/n 主席/n 、/wn 最高/a 法院/n 院长/n 、/wn 最高/a 选举/vn 法院/n 院长/n 、/wn 第一/m 副/b 总统/n 、/wn 第二/m 副/b 总统/n 和/cc 内阁/n 部长/n 出席/v 了/ule 欢迎/vn 仪式/n 。/wj
　 　 王沪宁/nr 、/wn 栗战书/nr 、/wn 杨洁篪/nr 等/udeng 参加/v 上述/b 活动/vn 。/wj
　 　 本报/rz 圣何塞/nsf ６月３日/t 电/n （/wkz 记者/n 杜尚泽/nr 、/wn 范建青/nr 、/wn 颜欢/nr ）/wky 国家/n 主席/n 习近平/nr ３日/t 在/p 圣何塞/nsf 同/p 哥斯达黎加/nsf 总统/n 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 会谈/vn 后/f ，/wd 两/m 国/n 元首/n 共同/d 会见/v 了/ule 记者/n 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 我/rr 同/p 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 进行/vx 了/ule 富有/a 成果/n 的/ude1 会谈/vn ，/wd 就/d 加强/v 两/m 国/n 交流/vn 合作/vn 深入/ad 交换/v 意见/n ，/wd 达成/v 了/ule 广泛/a 共识/n 。/wj 中/b 哥/n 两/m 国/n 同/p 属/v 发展中国家/nl ，/wd 处于/v 相似/a 的/ude1 发展/vn 阶段/n ，/wd 面临/v 发展/vn 经济/n 、/wn 改善/v 民生/n 的/ude1 共同/b 任务/n 。/wj 刚才/t ，/wd 两/m 国/n 政府部门/n 和/cc 企业/n 签署/v 了/ule 一/m 系列/q 合作/vn 协议/n 。/wj 中方/n 愿/v 同/p 哥/n 方/d 一道/d 努力/an ，/wd 谱写/v 两/m 国/n 友好/a 关系/n 新篇章/n 。/wj
　 　 习近平/nr 强调/v ，/wd 国/n 之/uzhi 交/ng 在/p 于/p 民/ng 相亲/vi 。/wj 中/b 哥/n 远/ad 隔/v 重洋/n ，/wd 但/c 真正/b 的/ude1 友谊/n 不/d 会/v 为/p 距离/n 所/usuo 阻断/v 。/wj 在/p 今天/t 的/ude1 仪式/n 上/f ，/wd 有/vyou 许多/m 哥斯达黎加/nsf 青少年/n 同/p 我们/rr 共同/d 见证/v 两/m 国/n 合作/vn 的/ude1 重要/a 时刻/n 。/wj 今天/t 中/f 哥/n 友谊/n 的/ude1 种子/n 在/p 两/m 国/n 青年/n 中/f 播种/vi ，/wd 未来/t 必将/d 收获/v 丰硕/a 的/ude1 果实/n 。/wj
　 　 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 表示/v ，/wd 我/rr 同/p 习近平/nr 主席/n 进行/vx 了/ule 卓有成效/vl 的/ude1 会谈/vn ，/wd 习近平/nr 主席/n 这次/r 访问/v 深化/v 了/ule 两/m 国/n 友谊/n 和/cc 合作/vn 。/wj 哥/n 方/d 相信/v ，/wd 哥/n 中/b 关系/n 前景/n 更加/d 广阔/a 。/wj
　 　 王沪宁/nr 、/wn 栗战书/nr 、/wn 杨洁篪/nr 出席/v 。/wj
