国务院/nt 成立/vi 事故/n 调查组/n
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 鲍丹/nrf ）/wky 国务委员/n 、/wn 国务院/nt 安全/an 生产/vn 委员会/n 副/b 主任/n 郭声琨/nr 3日/t 在/p 吉林省德惠市吉林/ns 宝/n 源/ng 丰/ag 禽/ng 业/ng 有限公司/n “/wyz 6/m    /n 3/m ”/wyy 特别/d 重大/a 燃烧/vn 事故/n 现场/s 宣布/v 成立/vi 国务院/nt 事故/n 调查组/n 。/wj 这/rzv 起/q 事故/n 已/d 造成/v 120/m 人/n 遇难/vi 。/wj
　 　 事故/n 调查组/n 组长/n 由/p 国家/n 安全/an 监管/vn 总局/n 局长/n 杨/nr1 栋梁/n 担任/v ，/wd 副/b 组长/n 由/p 公安部/nt 、/wn 监察部/nt 、/wn 安全/an 监管/vn 总局/n 、/wn 全国总工会/nt 和/cc 吉林/ns 省政府/n 有关/vn 负责人/n 担任/v ，/wd 成员/n 由/p 国家/n 和/cc 省/n 有关/vn 部门/n 负责人/n 及/cc 专家/n 组成/v 。/wj
　 　 按照/p 党中央/nt 、/wn 国务院/nt 领导/n 同志/n 的/ude1 重要/a 批示/n 和/cc 指示/n 精神/n ，/wd 事故/n 调查组/n 将/d 按照/p “/wyz 四/m 不/d 放过/v ”/wyy 和/cc “/wyz 科学/n 严谨/a 、/wn 依法/d 依/v 规/ng 、/wn 实事求是/vl 、/wn 注重/v 实效/n ”/wyy 的/ude1 原则/n ，/wd 认真/ad 开展/v 事故/n 调查/vn 工作/vn ，/wd 彻底/ad 查明/v 事故/n 原因/n ，/wd 依法/d 依/v 规/ng 严肃/ad 处理/v 相关/vn 责任人/n ，/wd 给/p 全/a 社会/n 一个/mq 负/b 责任/n 的/ude1 交待/vn 。/wj
　 　 本报/rz 长春/nz 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 刘文波/nr 、/wn 祝大伟/nr ）/wky 吉林德惠/ns 宝/n 源/ng 丰/ag 禽/ng 业/ng 公司/n 火灾/n 事故/n 的/ude1 善后/n 处置/vn 工作/vn 正在/d 有序/a 进行/vx 。/wj 3日晚上/t 吉林/ns 省委/n 召开/v 常委/n 扩大/v 会议/n ，/wd 4日上午/t 长春/nz 市委/n 召开/v 常委/n 扩大/v 会议/n ，/wd 传达/v 贯彻/v 落实/v 党中央/nt 、/wn 国务院/nt 领导/n 同志/n 的/ude1 重要/a 批示/n 和/cc 指示/n 精神/n ，/wd 并/cc 对/p 抢险/vn 救援/vn 、/wn 伤员/n 救治/vn 、/wn 善后/n 处理/vn 、/wn 社会/n 稳定/an 等/udeng 各项/r 相关/vn 工作/vn 进行/vx 部署/vn 。/wj
　 　 记者/n 从/p 吉林省德惠市/ns 米沙子镇/ns 宝/n 源/ng 丰/ag 禽/ng 业/ng 有限公司/n 火灾/n 现场/s 救援/vn 指挥部/n 获悉/v ，/wd 在/p 火灾/n 现场/s 一/m 水池/n 内/f 又/d 发现/v 一/m 具/vg 遇难/vi 者/rz 遗体/n 。/wj 截至/v 目前/t ，/wd 事故/n 遇难/vi 人数/n 共/d １２０/m 人/n 。/wj
　 　 据/p 介绍/v ，/wd 由于/c 屠宰场/n 冷库/n 的/ude1 需要/n ，/wd 厂房/n 里/f 有/vyou 13/m 个/q 氨/n 罐/ng 、/wn 50/m 多/m 吨/q 液态/n 氨/n 。/wj 发生/v 事故/n 时/ng ，/wd 一个/mq 氨/n 罐/ng 已/d 发生/v 泄漏/vn 。/wj 3日晚/t ，/wd 氨/n 罐/ng 危险/n 已/d 基本/ad 得到/v 控制/vn 。/wj 目前/t ，/wd 现场/s 处置/v 在/p 国家/n 安/ag 监/vg 总局/n 的/ude1 指导/vn 下/f 有序/ad 推进/vi ，/wd 安/ag 监/vg 总局/n 正在/d 组织/v 专家/n 对/p 现场/s 氨/n 罐/ng 的/ude1 处置/vn 方案/n 进行/vx 研究/vn ，/wd 商讨/v 解决/v 方案/n ，/wd 以/p 避免/v 在/p 处置/v 过程/n 中/f 发生/v 次生/b 灾害/n 。/wj
　 　 火灾/n 发生/v 后/f ，/wd 吉林省/ns 卫生厅/n 、/wn 长春市/ns 卫生局/n 立即/d 启动/v 应急/vn 预案/n ，/wd 第一/m 时间/n 组织/v 长春/nz 急救/vn 中心/n 、/wn 长春/nz 市中心/s 医院/n 、/wn 长春市/ns 烧伤/v 医院/n 医护/vn 人员/n 赶赴/v 事故/n 现场/s ，/wd 开展/v 医疗/n 救治/vn 。/wj 调集/v 长春/nz 急救/vn 中心/n 和/cc 德惠市/ns 卫生/an 部门/n 组织/n 现场/s 救治/vn ，/wd 并/cc 成立/vi 现场/s 临时/d 救治/v 点/qt 。/wj 先后/d 派出/v 救护车/n 61/m 辆/q 、/wn 医护/vn 人员/n 270/m 人/n 。/wj 吉林省/ns 卫生厅/n 邀请/vn 的/ude1 北京积水潭/ns 医院/n 、/wn 北京朝阳/ns 医院/n 的/ude1 ICU/x 、/wn 烧伤/v 科/n 、/wn 中毒/vn 科/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 4/m 名/q 专家/n ，/wd 已/d 于/p 6月3日18时/t 抵达/v 长春/nz ，/wd 为/p 重症/n 伤员/n 会诊/vi 。/wj 截至/v 6月4日12时35分/t ，/wd 事故/n 现场/s 共/d 转运/v 伤员/n 77/m 名/q ，/wd 其中/rz 危重/a 伤员/n 7/m 人/n ，/wd 重症/n 伤员/n 9/m 人/n 。/wj
　 　 4日下午/t ，/wd 记者/n 来到/v 吉林/ns 大学/n 第一/m 医院/n 二/m 部/q 。/wj 相关/vn 负责人/n 介绍/v 说/v ，/wd 吉/b 大/a 一/m 院/n 二/m 部/q 收治/v 了/ule 30/m 名/q 较/d 重/a 的/ude1 伤员/n ，/wd 医院/n 为/p 所有/b 事故/n 伤员/n 开辟/v 了/ule “/wyz 绿色/n 通道/n ”/wyy ，/wd 保证/v 来到/v 医院/n 的/ude1 伤员/n 能够/v 迅速/ad 得到/v 救治/vn 。/wj 在/p 烧伤/v 外科/n 门前/s ，/wd 记者/n 看到/v 墙上/s 贴/v 着/uzhe 近期/t 长春/nz 各/rz 大/a 医院/n 收治/v 的/ude1 伤员/n 名单/n ，/wd 上面/f 标注/v 了/ule 伤员/n 的/ude1 个人/n 信息/n 、/wn 初步/b 诊断/vn 情况/n 和/cc 收治/v 医院/n 等/udeng 详尽/a 的/ude1 信息/n ，/wd 便于/v 家属/n 查找/v 。/wj
　 　 据/p 了解/v ，/wd 目前/t ，/wd 相关/vn 部门/n 已/d 通知/v 遇难/vi 者/rz 家属/n 认领/v 遗体/n 。/wj 目前/t 能够/v 确定/v 身份/n 的/ude1 死难者/n 遗体/n 有/vyou 70/m 多/m 具/q 。/wj 技术/n 人员/n 正在/d 对/p 现场/s 无法/v 辨认/v 的/ude1 遇难/vn 者/rz 遗体/n 进行/vx DNA/n 取样/vn ，/wd 与/p 遇难/vi 者/rz 家属/n 比/p 对/p ，/wd 以/p 确认/v 身份/n 。/wj
　 　 当地/s 政府/n 要求/v 对/p 每/rz 位/q 死难者/n 家属/n 都/d 成立/vi 一个/mq 工作/vn 小组/n ，/wd 每/rz 个/q 工作组/n 配备/v 5/m 到/v 10/m 人/n ，/wd 做好/v 家属/n 安抚/vn 和/cc 心理/n 疏解/v 工作/vn ，/wd 并/cc 切实/ad 帮助/v 解决/v 实际/n 困难/an 和/cc 问题/n ，/wd 下/vf 一/m 步/qv 将/d 依法/d 依/v 规/ng 开展/v 抚恤/vn 补偿/vn 工作/vn 。/wj
　 　 据/p 新华社/ntcn 长春/nz ６月４日/t 电/n 　 记者/n 从/p 吉林/ns 环保/n 部门/n 获悉/v ：/wm 环保/n 部门/n ４日/t 对/p 火灾/n 现场/s 周围/f 进行/vx 检测/vn ，/wd 结果/d 显示/v ，/wd 挥发性/n 有机物/n ０．０１/m 毫克/q //w 立方米/q ，/wd 氨/n 未/d 检/v 出/vf ，/wd 空气/n 环境/n 质量/n 未/d 出现/v 异常/a 。/wj
