宁夏/ns 出台/vi 首/m 部/q 省级/b 农村/ns 环保/n 规划/n
　 　 本报/rz 银川/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 朱磊/nr ）/wky 近日/t ，/wd 宁夏回族自治区/ns 政府/n 正式/ad 印发/v 《/wkz 宁夏回族自治区/ns 农村/ns 环境/n 保护/vn 规划/n （/wkz 2011/m ―/n 2020年/t ）/wky 》/wky 。/wj
　 　 《/wkz 规划/n 》/wky 是/vshi 全国/n 第一/m 部/q 省级/b 地方/n 农村/ns 环保/n 规划/n ，/wd 主要/d 包括/v 7/m 个/q 内容/n ：/wm 现状/n 与/cc 形势/n ，/wd 规划/v 总则/n ，/wd 农村/ns 环境/n 分/qt 区/n 管理/vn ，/wd 重点/n 领域/n 与/cc 重点/n 任务/n ，/wd 重点/n 工程/n 与/cc 投资/vn 估算/vn ，/wd 农村/ns 环保/n 政策/n 措施/n ，/wd 规划/v 组织/n 实施/vn 。/wj 《/wkz 规划/n 》/wky 范围/n 为/p 宁夏/ns 全境/n ，/wd 涉及/v 22/m 个/q 县/n （/wkz 市/n 、/wn 区/n ）/wky 、/wn 193/m 个/q 乡镇/ns 、/wn 2362/m 个/q 行政村/n 及/cc 14/m 个/q 农场/n ，/wd 涉及/v 397.3万/m 农业/n 人口/n 。/wj
　 　 《/wkz 规划/n 》/wky 明确/v ，/wd 针对/p 宁夏/ns 农村/ns 地区/n 存在/v 的/ude1 主要/b 环境/n 问题/n ，/wd 围绕/v 农村/ns 环保/n 重点/n 领域/n ，/wd 从/p 农村/ns 环境/n 状况/n 、/wn 农业/n 污染/vn 防治/vn 、/wn 人居/n 环境/n 建设/vn 、/wn 村镇/n 生态/n 示范/vn 创建/vn 、/wn 农村/ns 环境/n 监管/vn 能力/n 5/m 个/q 方面/n 构建/v 规划/n 指标/n 体系/n 。/wj 到/p 2020年/t ，/wd 新增/v 国家级/b 和/cc 自治区/n 级/q 生态/n 乡镇/ns 和生态村/ns 380/m 个/q 。/wj 同时/c ，/wd 对/p 达到/v 国家级/b 和/cc 自治区/n 级/q 生态/n 乡镇/ns 、生态村/ns 标准的村镇/ns 实施/v “/wyz 以/p 奖/n 代/vd 补/v ”/wyy 政策/n 。/wj 对/p 每/rz 个/q 国家级/b 生态/n 乡镇/ns 、生态村/ns 和/cc 自治区/n 级/q 生态/n 乡镇/ns 、生态村/ns 分别/d 奖励/v 50万/m 元/q 、/wn 30万/m 元/q 、/wn 20万/m 元/q 和/cc 5万/m 元/q 。/wj
