王家瑞/nr 会见/v 韩国/nsf 客人/n
　 　 本报/rz 北京/ns ６月４日/t 电/n 全国政协/nt 副/b 主席/n 、/wn 中联部/n 部长/n 王家瑞/nr ４日/t 在/p 北京/ns 会见/v 了/ule 韩国/nsf 外交部/n 第一/m 次/qv 官/n 金奎显/nr 。/wj
