刘云山/nr 会见/v 老挝/ns 国会/n 主席/n
　 　 刘云山/nr 说/v ，/wd 中/f 老/d 是/vshi 友好/a 邻邦/n ，/wd 近年来/dl 两/m 国/n 高层/n 互访/vi 频繁/a ，/wd 各/rz 领域/n 合作/vn 成果/n 丰硕/a ，/wd 成为/v 国/n 与/cc 国/n 互利/vd 合作/v 、/wn 共同/b 发展/vn 的/ude1 典范/n 。/wj 中方/n 愿/v 同/p 老方/nr 一道/nr2 ，/wd 巩固/v 睦邻友好/nl ，/wd 深化/v 务实/vn 合作/vn ，/wd 推动/v 中/f 老/a 全面/a 战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n 不断/d 向前/vi 发展/vn 。/wj 刘云山/nr 指出/v ，/wd 中国/ns 人民/n 正/d 致力/v 于/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/wd 中国/ns 党/n 和/cc 政府/n 将/d 始终/d 坚持/v 从严/d 治/v 党/n ，/wd 坚持/v 依法/d 治国/vi ，/wd 坚持/v 改革/vn 开放/vn ，/wd 努力/ad 克服/v 前进/vi 道路/n 上/f 的/ude1 困难/an 和/cc 挑战/vn ，/wd 不断/d 开辟/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 事业/n 发展/v 新/a 境界/n 。/wj
　 　 巴妮/nrf 说/v ，/wd 老方/nr 对/p 中国/ns 近年来/dl 取得/v 的/ude1 巨大/a 发展/vn 成就/n 感到/v 钦佩/v ，/wd 相信/v 中国/ns 一定/d 会/v 在/p 中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n 上/f 取得/v 新/a 的/ude1 胜利/vn 。/wj 老挝/ns 党/n 和/cc 政府/n 愿/v 与/p 中方/n 一道/d ，/wd 全面/ad 深化/v 两/m 国/n 战略/n 合作/vn 关系/n 。/wj
