共/d 筑/v 农村/ns 困难/an 群众/n “/wyz 小康/n 梦/n ”/wyy （/wkz 议政/vn    /n 民主党派/n 调研/v 行/ng ）/wky
　 　 江西万载县/ns 三兴镇/ns 村民/n 在/p 闹/v 坪/ng 有机/b 农业/n 示范园/n 里/f 给/v 有机/b 毛豆/n 进行/vx 人工/n 除草/vi 。/wj 近年来/dl ，/wd 江西/ns 万/m 载/qt 这个/rz 昔日/t 的/ude1 “/wyz 花炮/n 之/uzhi 乡/n ”/wyy ，/wd 通过/p 产业/n 转型/vn ，/wd 开辟/v 有机/b 农业/n 富民/v 之/uzhi 路/n 。/wj 　 　 　 新华社/ntcn 记者/n     宋振平/nr 摄/vg
　 　 河北唐山/ns 的/ude1 摄影/vn 志愿者/n 来/vf 到/v 该市/r 杨/nr1 富/vg 庄/nr1 村/ns ，/wd 为/p 这里/rzs 的/ude1 留守/vn 儿童/n 带/v 去/vf 学习/v 用具/n ，/wd 并/cc 为/p 他们/rr 拍照/vi 。/wj 　 　 新华社/ntcn 记者/n     张/q     涛/ng 摄/vg
　 　 空/a 巢/n 老人/n 、/wn 留守/v 儿童/n 、/wn 失地/n 农民/n …/ws …/ws 在/p 农村/ns 经济/n 社会/n 发生/v 巨大/a 变迁/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/wd 农村/ns 困难/an 群众/n 受到/v 了/ule 社会/n 的/ude1 广泛/a 关注/vn 。/wj
　 　 5月16日/t ―/n 21日/t ，/wd 在/p 全国政协/nt 副/b 主席/n 、/wn 民革/n 中央/n 常务/b 副/b 主席/n 齐续春/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/wd 民革/n 中央/n 调研/vn 组/n 赴/v 湖南/ns 调研农村/ns 困难/an 群众/n 权益/n 保障/vn 情况/n ，/wd 并/cc 提出/v 了/ule 有/vyou 针对性/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/wj
　 　 不断/d 健全/v 社保/vn 体系/n ，/wd 让/v 他们/rr 免遭/v 政策/n 歧视/vn
　 　 老/a 、/wn 弱/a 、/wn 病/n 、/wn 残/a ，/wd 是/vshi 农村/ns 地区/n 困难/an 群众/n 的/ude1 主体/n 。/wj
　 　 如今/t ，/wd 在/p 湖南/ns ，农村/ns 养老/vn 保险/n 全/d 覆盖/v 、/wn 新/a 农/ng 合/v 的/ude1 参/n 合/v 率/k 达到/v 92%/m 、/wn 农村/ns 地区/n 全面/ad 实现/v 了/ule 免费/vn 义务教育/nl …/ws …/ws 一/m 系列/q 的/ude1 社会/n 保障/vn 制度/n ，/wd 正在/d 让/v 农村/ns 困难/an 群众/n “/wyz 老有所养/vl ”/wyy 、/wn “/wyz 学/v 有所/v 教/ng ”/wyy 、/wn “/wyz 病/n 有所/v 医/ng ”/wyy 。/wj
　 　 “/wyz 衣食/n 无/v 忧/ng ，/wd 每个/r 月/n 还/d 有/vyou 零花钱/n 。/wj ”/wyy 5月20日上午/t ，/wd 湖南省娄底市万宝镇/ns 敬老院/n ，/wd 70/m 多/m 岁/qt 的/ude1 老张/nr 兴奋/v 地/ude2 告诉/v 调研/vn 组/n ，/wd 他/rr 在/p 这里/rzs 生活/vi 了/ule 16/m 年/qt ，/wd 早/tg 就/d 把/pba 这里/rzs 当成/v 了/ule 家/n 。/wj
　 　 据/p 了解/v ，/wd 生活/vi 在/p 这里/rzs 的/ude1 老人/n 共有/v 52/m 位/q 。/wj “/wyz 尽管/c 如此/rzv ，农村/ns 五保/vn 老人/n 集中/ad 供养/v 率/k 仅/d 为/v 20%/m ，/wd 远/ad 没有/v 达到/v 民政部/nt 规定/n 的/ude1 50%/m ，/wd 这/rzv 是/vshi 因为/p 基层/n 养老/vn 服务/vn 的/ude1 供给/vn 能力/n 不足/an 。/wj ”/wyy 相关/vn 负责人/n 随即/d 抛/v 出/vf 了/ule 一个/mq “/wyz 标准/n ”/wyy 之/uzhi 争/ng ：/wm 鉴于/p 各地/rzs 经济基础/nl 、/wn 养老/vn 机构/n 建设/vn 水平/n 、/wn 养老/vn 观念/n 的/ude1 差异/n ，/wd 是否/v 必须/d 达到/v 50%/m ？/ww
　 　 在/p 整个/b 调研/vn 过程/n 中/f ，/wd 关于/p 养老/vn 服务/vn “/wyz 标准/n ”/wyy 问题/n 的/ude1 讨论/vn 此起彼伏/vl 。/wj
　 　 目前/t ，/wd 新/a 农/ng 保/v 基础/n 养老金/n 只/d 有/vyou 55/m 元/q ，/wd 是否/v 偏/d 低/a 了/y ？/ww 农村/ns 女性/n 享受/v 新/a 农/ng 保/v 待遇/n 年龄/n ，/wd 是否/v 可以/v 由/p 60/m 岁/qt 改/v 为/p 55/m 岁/qt ，/wd 与/p 城镇/n 女性/n 职工/n 退休/vn 年龄/n 相/d 一致/a ？/ww 是否/v 可以/v 放宽/v 准入/vn 门槛/n ，/wd 引导/v 民间/n 资本/n 进入/v 农村/ns 养老/vn 服务/vn 领域/n ？/ww
　 　 调研/v 组/n 认为/v ，/wd 无论是/c 上述/b 养老/vn 服务/vn “/wyz 标准/n ”/wyy 问题/n ，/wd 还是/c 其他/rzv 困难/a 群众/n 的/ude1 权益/n 保障/vn 问题/n ，/wd 都/d 涉及/v 社会/n 分配/vn 问题/n 。/wj 为了/p 让/v 发展/vn 成果/n 更/d 好/a 地/ude2 惠及/v 所有/b 人/n ，/wd 应/v 不断/d 健全/v 社保/vn 体系/n ，/wd 提高/v 基础/n 社保/vn 水平/n ，/wd 并/cc 在/p 人口/n 、/wn 区域/n 等/udeng 方面/n 实行/v 有/vyou 差异/n 的/ude1 社保/vn 政策/n ，/wd 把/pba 服务/v 带/v 给/p 真正/d 有/vyou 需要/n 的/ude1 人/n 。/wj
　 　 “/wyz 本地/rzs 的/ude1 ，/wd 外地/s 的/ude1 ，/wd 我们/rr 一视同仁/vl ，/wd 同一个/b 课堂/n ，/wd 免收/v 学杂费/n 。/wj ”/wyy 5月17日下午/t ，/wd 长沙市岳麓区/ns 望/v 新/a 小学/n ，/wd 学校/n 负责人/n 向/p 调研/vn 组/n 介绍/v ，/wd 目前/t ，/wd 这/rzv 所/q 小学/n 有/vyou 691/m 名/q 农民工/n 子弟/n ，/wd 占/v 总/b 人数/n 的/ude1 75%/m ，/wd 是/vshi 长沙市/ns 规模/n 最/d 大/a 的/ude1 农民工/n 子弟/n 定点/n 学校/n 。/wj
　 　 调研/v 组/n 看到/v ，/wd 在/p 这里/rzs ，/wd 无论是/c 课堂/n 教学/vn ，/wd 还是/c 课外/t 文娱/n 活动/vn ，/wd 每/rz 一个/mq 孩子/n 都/d 能/v 感受/v 到/v 教育/vn 的/ude1 泽润/nr2 ，/wd 脸上/s 都/d 洋溢/v 着/uzhe 幸福/a 。/wj
　 　 长期以来/dl ，/wd 进城/vi 务工/v 农民/n 与/cc 城市/n 居民/n 之间/f 仿佛/d 有/vyou 一/m 堵/q 无形/b 的/ude1 墙/n ，/wd 子女/n 上学/vi 难/a 等/udeng 一/m 系列/q 问题/n 让/v 进城/vi 务工/v 农民/n 苦恼/an 不已/vi 。/wj 调研/v 组/n 认为/v ，农村/ns 基础/n 薄/a 、/wn 底子/n 差/a ，/wd 但/c 这/rzv 并/d 不/d 意味/v 着/uzhe 农民/n 必然/d 遭遇/v 政策/n 歧视/vn 。/wj 相反/vi ，/wd 各级/r 党委/n 政府/n 更/d 应该/v 坚持/v 统筹/vn 城乡/n 发展/vn ，/wd 提供/v 充分/a 的/ude1 政策/n 保障/vn ，/wd 让/v 农村/ns 困难/an 群众/n 不仅/c 不/d 会/v “/wyz 输/v 在/p 起跑线/n ”/wyy 上/f ，/wd 还/d 能/v 逐步/d 享受/v 与/p 城市/n 居民/n 同等/b 的/ude1 待遇/n 。/wj
　 　 “/wyz 补血/v ”/wyy 加/v “/wyz 造血/vi ”/wyy ，/wd 激活/v 农村/ns 内在/b 活力/n
　 　 “/wyz 红/a 瓦/n 、/wn 白/a 墙/n 、/wn 人/n 字/n 顶/ng ，/wd 三/m 层/qv 楼/n ”/wyy ，/wd 一排排/m 现代/t 农/ng 房/n 格外/d 引人注目/vl ；/wf 一条条/m 平坦/a 宽阔/a 的/ude1 水泥路/n 通往/v 家家户户/nl ，/wd 村容/n 面貌/n 焕然一新/vl 。/wj 不远处/s ，/wd 白色/n 的/ude1 大棚/n 内/f 蔬菜/n 长势/n 喜人/a ，/wd 农民/n 忙/v 得/ude3 不亦乐乎/vl …/ws …/ws 这/rzv 是/vshi 华润/nz 集团/n 在/p 湖南省湘潭韶山/ns 建设/vn 的/ude1 希望/vn 小镇/n 。/wj
　 　 5月19日下午/t ，/wd 调研/v 组/n 进/vf 村/ns “/wyz 两/m 委/ng ”/wyy ，/wd 入/v 农户/n 家/q ，/wd 考察/v 华润/nz 农业/n 专业/n 合作社/n ，/wd 参观/v 华润/nz 便民/vn 服务/vn 超市/n …/ws …/ws “/wyz 现在/t 生活/vn 很/d 方便/a 、/wn 很/d 舒适/a ，/wd 和/cc 城里人/n 没/v 差别/n 了/y 。/wj ”/wyy 希望/v 小镇/n 居民/n 大爷/n 说/v 。/wj
　 　 同样/d 在/p 长沙/ns ，/wd 调研/v 组/n 看到/v 了/ule 一/m 家/q 与众不同/vl 的/ude1 超市/n ―/n ―/n 雷锋/nr 超市/n 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 雷锋/nr 超市/n 是/vshi 民革/n 长沙天心区/ns 工委/n 一/m 支部/n 党员/n 吴珊/nr 出资/vi 兴办/v 的/ude1 。/wj 自/p 2012年6月/t 以来/f ，/wd 超市/n 物资/n 来源于/v 民政部门/n 的/ude1 定期/d 拨/v 入/v 和/cc 社会/n 各界/rz 的/ude1 捐赠/vn ，/wd 并且/c 免费/vd 发放/v 给/p “/wyz 三无/n ”/wyy 老人/n 、/wn 低/a 保/v 户/ng 等/udeng 农村/ns 困难/an 群众/n ，/wd 辖区/n 500/m 余/m 人次/qv 困难/a 群众/n 受益/vi 。/wj
　 　 调研/v 组/q 成员/n 纷纷/d 感叹/v ：/wm 解决/v 农村/ns 的/ude1 问题/n ，/wd 离不开/v 社会/n 的/ude1 支持/vn ，/wd 政府/n 应该/v 引导/v 社会/n 力量/n 向/p 农村/ns 延伸/vn ，/wd 充分/ad 发挥/v 社会/n 力量/n 的/ude1 作用/n 。/wj
　 　 就/d 在/p 雷锋/nr 超市/n 的/ude1 对面/f ，/wd 坐落/vi 着/uzhe 一个/mq 生产/vn 面积/n 100/m 平方米/q 的/ude1 小型/b 加工厂/n ―/n ―/n 同心/nz    /n 社会/n 服务/vn 基地/n 。/wj “/wyz 这/rzv 一带/n 残疾人/n 偏/d 多/a ，/wd 并且/c 大多/d 无/v 职业/n 。/wj 我/rr 便/d 于/p 去年6月/t ，/wd 依据/p 他们/rr 的/ude1 特点/n ，/wd 在/p 他们/rr 的/ude1 家门口/n 搭/v 建/v 了/ule 工厂/n ，/wd 安排/v 他们/rr 从事/vi 一些/mq 劳动强度/nl 小/a 、/wn 时间/n 要求/v 少/a 的/ude1 岗位/n 。/wj ”/wyy 工厂/n 老板/n 刘永清/nr 说/v ，/wd 这/rzv 让/v 他们/rr 有/vyou 了/ule 工作/vn ，/wd 有/vyou 了/ule 收入/n ，/wd 有/vyou 了/ule 宽裕/a 的/ude1 生活/vn 。/wj
　 　 “/wyz 补血/v 还/d 需/v 造血/vi ，/wd 给予/vx 更/d 要/v 参与/v 。/wj ”/wyy 齐续春/nr 在/p 调研/vn 中/f 发出/v 这样/rzv 的/ude1 感叹/vn 。/wj 他/rr 说/v ，/wd 无论是/c 政府/n 的/ude1 帮扶/vn ，/wd 还/d 是/vshi 社会/n 的/ude1 支持/vn ，/wd 都/d 是/vshi “/wyz 外力/n ”/wyy 。/wj 为了/p 筑/v 牢/a 农村/ns 困难/an 群众/n 的/ude1 “/wyz 小康/n 梦/n ”/wyy ，/wd 就/d 必须/d 研究/v 如何/ryv 把/pba “/wyz 外力/n ”/wyy 转为/v “/wyz 内力/n ”/wyy ，/wd 如何/ryv 激发/v 农村/ns 的/ude1 内在/b 活力/n 。/wj
　 　 座谈会/n 上/f ，/wd 调研/v 组/n 与/p 各地/rzs 政府/n 工作/vn 人员/n 就/d 此/rzs 问题/n ，/wd 进行/vx 了/ule 深入/a 交流/vn 。/wj
　 　 “/wyz 华润/nz 希望/v 小镇/n 、/wn 雷锋/nr 超市/n 、/wn 同心/nz    /n 社会/n 服务/vn 基地/n ，/wd 都/d 是/vshi 标杆/n ，/wd 但/c 都/d 面临/v 一个/mq 问题/n ：/wm 如何/ryv 把/pba 自身/rr 变成/v 常态/n 机制/n ，/wd 变成/v 解决/v 农村/ns 问题/n 的/ude1 长远/a 方向/n ？/ww 建议/n 给予/vx 更/d 多/a 的/ude1 政策/n 引导/v ，/wd 稳住/v 现有/vn 外力/n ，/wd 并/cc 引导/v 更/d 多/a 的/ude1 外力/n 进入/v 农村/ns 。/wj ”/wyy
　 　 “/wyz 很多/m 农民/n 理财/vn 意识/n 差/a ，/wd 缺乏/v 长远/a 眼光/n ，/wd 对/p 各类/r 社会/n 救助/v 存在/v 吃光/v 用/p 光/n 的/ude1 现象/n 。/wj 建议/n 尽快/d 出台/vi 扶持/v 与/cc 鼓励/v 农民/n 就业/vi 的/ude1 优惠/vn 政策/n ，/wd 加大/v 农民/n 就业/vn 培训/vn ，/wd 让/v 他们/rr 长远/a 生计/n 有/vyou 保障/vn 。/wj ”/wyy
　 　 “/wyz 在/p 新型/b 城镇/n 化/v 建设/vn 中/f ，农村/ns 要/v 探索/v 自己/rr 的/ude1 经济/n 增长点/n ，/wd 农民/n 要/v 探索/v 自己/rr 的/ude1 致富路/n 。/wj 目前/t ，/wd 农民/n 合作社/n 、/wn 种植/vn 大户/n 、/wn 龙头/n 企业/n 就/d 对/p 农村/ns 发展/vn 、/wn 农业/n 升级/vi 、/wn 农民/n 就业/vi 起/vf 到/v 了/ule 良好/a 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/wd 应/v 进一步/d 加大/v 对/p 这些/rz 经营/vn 主体/n 的/ude1 扶持/vn 力度/n 。/wj ”/wyy
　 　 调研/v 组/q 成员/n 们/k 在/p 行走/vi 中/f 、/wn 在/p 交流/vn 中/f 达成/v 了/ule 共识/n ：/wm 输血/vi ，/wd 解/v 一时/t 之/uzhi 困/ng ；/wf 造血/vi ，/wd 造/v 幸福/a 一生/n 。/wj 唯有/v 劳动/vn ，/wd 才/d 能/v 创造/v 小康/n 生活/vn 。/wj
　 　 完善/v 土地/n 流转/vn 细则/n ，/wd 保护/v 农民/n 合法/a 权益/n
　 　 广袤/a 的/ude1 土地/n 上/f ，/wd 整齐/a 地/ude2 种植/v 着/uzhe 各类/r 花卉/n 苗木/n ，/wd 专业/n 技术/n 人员/n 正/d 在/p 忙碌/a 地/ude2 给/v 它们/rr 浇水/vi 施肥/vi …/ws …/ws 这/rzv 是/vshi 调研/v 组/n 在/p 娄底市/ns 杉木镇/ns 石/ng 垣/ng 花卉/n 苗木/n 基地/n 看到/v 的/ude1 场景/n ，/wd 该/rz 基地/n 规划/n 建设/v 5000/m 亩/q 。/wj
　 　 规模/n 种植/vn 的/ude1 背后/f ，/wd 是/vshi 大量/m 的/ude1 土地/n 流转/vn 。/wj “/wyz 从/p 农民/n 手里/s 通过/v 流转/vn 方式/n 得/ude3 来/vf 的/ude1 土地/n ，/wd 每年/r 支付/v 多少/ry 租金/n ？/ww ”/wyy “/wyz 农民/n 的/ude1 土地/n 流转/vn 之后/f ，/wd 如何/ryv 生活/vi ？/ww ”/wyy 调研/vn 组/n 走/v 进/vf 田间/s 地头/s ，/wd 详细/ad 了解/v 农民/n 权益/n 保障/vn 情况/n 。/wj
　 　 近年来/dl ，/wd 与/p 土地/n 密切/ad 相关/vi 的/ude1 因/p 农村/ns 征地/vn 拆迁/vn 、/wn 土地/n 承包/vn 经营权/n 流转/vn 、/wn 土地/n 征收/vn 收益/n 分配/v 引发/v 的/ude1 纠纷/n ，/wd 日益/d 成为/v 农村/ns 困难/an 群众/n 诉/vg 求/v 关注/v 的/ude1 重点/n 。/wj 2012年/t ，/wd 仅/d 农村/ns 土地/n 承包/vn 合同/n 纠纷/n ，/wd 湖南省/ns 各级/r 人民/n 法院/n 共/d 受理/v 了/ule 362/m 起/q 案件/n 。/wj
　 　 公正/a 司法/n 是/vshi 一/m 方面/n ，/wd 源头/n 治理/v 是/vshi 另一方面/c 。/wj “/wyz 要/v 统筹/vd 考虑/v 征地/vi 拆迁/v 与/p 被/pbei 征地/vi 农民/n 的/ude1 长远/a 生计/n 。/wj ”/wyy 2008年/t 以来/f ，/wd 娄底市/ns 不断/d 提高/v 征地/vn 拆迁/vn 补偿/vn 标准/n ，/wd 水田/n 补偿/vn 标准/n 从/p 2008年/t 的/ude1 每/rz 亩/q 41250/m 元/q 提/v 到/p 2013年/t 的/ude1 每/rz 亩/q 57000/m 元/q ；/wf 强力/n 推进/vi 被/pbei 征地/vi 农民/n 的/ude1 社保/vn 工作/vn ，/wd 明确/ad 按/p 征地/vn 补偿费/n 的/ude1 25%/m 征收/vn 与/cc 划转/v 被/pbei 征地/vi 农民/n 社保/vn 资金/n ，/wd 将/d 征地/vi 农民/n 纳入/v 城镇/n 职工/n 的/ude1 基本/a 养老/vn 保险/n 和/cc 城乡/n 居民/n 社会/n 保障/vn 体系/n ，/wd 允许/v 其/rz 自愿/vd 选择/v 。/wj
　 　 “/wyz 土地/n 确/ag 权/n 是/vshi 规划/n 土地/n 流转/vn 的/ude1 前提/n ，/wd 为/p 维护/v 农民/n 合法/a 权益/n 提供/v 了/ule 有力/a 依据/n 。/wj ”/wyy 5月18日/t ，/wd 调研/v 组/n 在/p 湘乡市/ns 泉塘镇/ns 看到/v ，/wd 家家户户/nl 拥有/v 一/m 本/q 新版/b 农村/ns 土地/n 承包/vn 经营权/n 证/n ，/wd 证件/n 中/f 不仅/c 注明/v 了/ule 人员/n 基本/a 信息/n 、/wn 土地/n 承包/vn 信息/n ，/wd 还/d 特别/d 用/p 鱼鳞/n 图/n 对/p 土地/n 承包/v 进行/vx 了/ule 二/m 次/qv 标注/v 。/wj
　 　 在/p 农村/ns ，/wd 土地/n 是/vshi 农民/n 的/ude1 天/qt 。/wj 座谈会/n 上/f ，/wd 调研/v 组/n 认为/v ，/wd 要/v 紧跟/v 形势/n ，/wd 尽快/d 修改/v 不合时宜/dl 的/ude1 法律/n 法规/n ，/wd 确保/v 农民/n 合法/a 权益/n 不/d 受/v 损害/v 。/wj
　 　 “/wyz 现行/b 农村/ns 征地/vi 拆迁/v 的/ude1 土地/n 补偿/vn 标准/n 是/vshi 根据/p 几/m 年/qt 前/f 的/ude1 市场/n 物价/n 水平/n 制定/v 的/ude1 。/wj ”/wyy 娄底市/ns 市长/n 易鹏飞/nr 建议/n ，/wd 建立/v 与/p 经济/n 社会/n 发展/vn 水平/n 相/d 适应/v 的/ude1 征地/vn 补偿/vn 标准/n 定期/d 调整/v 机制/n 。/wj
　 　 “/wyz 目前/t ，农村/ns 土地/n 流转/v 以/p 口头/n 约定/vd 为主/vi ，/wd 即使/c 有/vyou 书面/b 合同/n ，/wd 也/d 存在/v 合同/n 标的/n 不/d 明确/a 、/wn 缺少/v 流转/vn 期限/n 以及/cc 违约/vn 责任/n 等/udeng 问题/n 。/wj ”/wyy 湘乡市/ns 农经/n 局/qv 局长/n 龚成加/nr 建议/n 尽快/d 出台/vi 规范/a 的/ude1 土地/n 流转/vn 细则/n 。/wj
　 　 党/n 的/ude1 十七/m 届/q 三中全会/n 通过/v 了/ule 《/wkz 中共中央/nt 关于/p 推进/vi 农村/ns 改革/vn 发展/v 若干/m 问题/n 的/ude1 决定/n 》/wky ，/wd 明确/ad 指出/v “/wyz 现有/vn 土地/n 承包/vn 关系/n 要/v 保持/v 稳定/an 并/cc 长久/a 不/d 变/v ”/wyy 。/wj “/wyz 建议/n 修改/vn 农村/ns 土地/n 承包/vn 法/n 、/wn 土地管理法/n ，/wd 将/p 农村/ns 土地/n 承包/vn 经营/vn 期限/n 由/p 30/m 年/qt 改/v 为/p 长久/a 不/d 变/v 。/wj ”/wyy 湖南省高级人民法院/nt 民/ng 一/m 庭/ng 副/b 庭长/n 王鹏/nr 建议/v 强化/v 对/p 土地/n 用途/n 的/ude1 制度/n 约束/vn ，/wd 明确/v 承包方/n 对/p 保护/vn 耕地/n 质量/n 、/wn 确保/v 耕地/n 用途/n 不/d 改变/v 的/ude1 法律/n 责任/n 。/wj
