习近平/nr 走访/v 哥斯达黎加/nsf 农户/n
　 　 6月3日/t ，/wd 正在/d 哥斯达黎加/nsf 进行/vx 国事访问/nl 的/ude1 国家/n 主席/n 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 走访/v 当地/s 农户/n 萨莫拉/nrf 一/m 家/q 。/wj 　 　 这/rzv 是/vshi 习近平/nr 在/p 询问/v 咖啡/n 种植/vn 情况/n 。/wj 　 　 　 新华社/ntcn 记者/n     兰红光/nr 摄/vg
　 　 本报/rz 圣何塞/nsf ６月３日/t 电/n （/wkz 记者/n 杜尚泽/nr 、/wn 张卫中/nr 、/wn 范剑青/nr ）/wky 正/d 在/p 哥斯达黎加/nsf 进行/vx 国事访问/nl 的/ude1 国家/n 主席/n 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr ３日/t 走访/v 了/ule 当地/s 农户/n 萨莫拉/nrf 一/m 家/q 。/wj
　 　 当天下午/t ，/wd 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 一行/n 驱车/vd 来到/v 埃雷迪/nrf 亚省圣/nr 多/m 明/ag 哥/n 小镇/n ，/wd 居住/v 在/p 镇上/n 的/ude1 萨莫拉/nrf 一/m 家/q 已/d 早早/d 在/p 门前/s 迎候/v 。/wj 年/qt 逾/vg 七旬/m 的/ude1 萨莫拉/nrf 夫妇/n 热情/ad 欢迎/v 来自/v 中国/ns 的/ude1 贵客/n ，/wd 介绍/v 他们/rr 的/ude1 家庭/n 和/cc 日常/b 生活/vn ，/wd 展示/v 他们/rr 干净/a 整洁/a 的/ude1 农舍/n 。/wj
　 　 萨莫拉/nrf 一/m 家/q 以/p 种植/vn 咖啡/n 为生/vi 。/wj 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 来到/v 屋后/s 的/ude1 咖啡/n 种植园/n ，/wd 边/d 走/v 边/k 看/v ，/wd 并/cc 询问/v 咖啡/n 种植/vn 、/wn 生产/vn 、/wn 销售/vn 情况/n 。/wj 萨莫拉/nrf 说/v ，/wd 他/rr 从事/vi 咖啡/n 种植/vn 已经/d ５２/m 年/qt 了/y ，/wd 咖啡/n 是/vshi 家庭/n 收入/n 的/ude1 主要/b 来源/n 。/wj 他/rr 的/ude1 儿孙/n 们/k 都/d 住/vi 在/p 附近/f ，/wd 经常/d 来/vf 帮助/v 他/rr 料理/v 农/ng 务/ng 。/wj
　 　 萨莫拉/nrf 夫妇/n 邀请/v 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 来到/v 后院/n 的/ude1 小/a 木屋/n 里/f 品尝/v 自家/rr 产/v 的/ude1 咖啡/n 。/wj 小/a 木屋/n 里/f 摆/v 挂/v 着/uzhe 萨莫拉/nrf 一/m 家/q 自/p 产/v 的/ude1 农产品/nt 。/wj 全家人/n 围坐/v 在/p 中国/ns 贵宾/n 两侧/f 。/wj 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 同/p 他们/rr 唠/v 起/vf 了/ule 家常/n 。/wj
　 　 习近平/nr 表示/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 我/rr 第一/m 次/qv 来到/v 哥斯达黎加/nsf 。/wj 这里/rzs 的/ude1 人民/n 淳朴/an 、/wn 勤劳/a 、/wn 智慧/n 。/wj 我/rr 很/d 想/v 看看/v 这里/rzs 普通/a 百姓/n 的/ude1 生活/vn 。/wj 你们/rr 一家/n 三/m 代/q 同/p 堂/ng ，/wd 正/d 应/v 了/ule 中国/ns 一/m 句/q 俗话/n ，/wd “/wyz 家/n 和/cc 万事/n 兴/v ”/wyy 。/wj 我/rr 祝福/v 你们/rr 全家/n 。/wj
　 　 习近平/nr 告诉/v 萨莫拉/nrf 一/m 家/q ，/wd 我/rr 当/v 过/uguo 农民/n ，/wd 曾/d 在/p 农村/n 基层/n 工作/vn 多年/mq 。/wj 到/p 后来/t 在/p 县/n 、/wn 市/n 、/wn 省/n 、/wn 中央/n 工作/vn ，/wd 我/rr 经常/d 去/vf 农村/n ，/wd 同/p 农民/n 见面/vi ，/wd 了解/v 他们/rr 的/ude1 温饱/n 冷暖/n 和/cc 喜怒哀乐/nl 。/wj 做/v 好/a 农村/n 工作/vn ，/wd 特别/d 是/vshi 集中/v 力量/n 帮助/v 农村/n 贫困/a 人口/n 脱贫致富/bl ，/wd 让/v 农民/n 们/k 都/d 过/uguo 上/f 幸福/a 生活/vn ，/wd 是/vshi 我们/rr 很/d 重要/a 的/ude1 任务/n 。/wj
　 　 萨莫拉/nrf 说/v ，/wd 希望/v 中国/ns 消费者/n 也/d 能/v 品尝/v 到/v 他家/r 产/v 的/ude1 咖啡/n 。/wj 习近平/nr 说/v ，/wd 我/rr 访问/v 期间/f ，/wd 中/b 哥/n 双方/n 签署/v 了/ule 多/m 项/q 农产品/nt 贸易/vn 协议/n ，/wd 更/d 多/a 哥斯达黎加/nsf 优质/b 农产品/nt 将/d 出口/vi 到/v 中国/ns 。/wj
　 　 萨莫拉/nrf 代表/n 全家/n 感谢/v 习近平/nr 和/cc 夫人/n 彭丽媛/nr 来/vf 家中/s 做客/vi 。/wj 他/rr 说/v ，/wd 能够/v 接待/v 中国/ns 贵客/n ，/wd 我们/rr 感到/v 非常/d 荣幸/a 。/wj 萨莫拉/nrf 的/ude1 小/a 儿子/n 阿尔贝托/nrf 说/v ，/wd 习近平/nr 主席/n 的/ude1 到访/vn 体现/v 了/ule 中国/ns 人民/n 对/p 哥斯达黎加/nsf 人民/n 的/ude1 深情厚谊/nl ，/wd 我们/rr 将/d 永远/d 记住/v 这/rzv 一/m 天/qt 。/wj
　 　 习近平/nr 感谢/v 主人/n 一/m 家/q 热情/a 友好/a 的/ude1 招待/vn ，/wd 同/p 他们/rr 合影/vi 留念/vi 。/wj 萨莫拉/nrf 和/cc 家人/n 将/p 中国/ns 贵客/n 送到/v 门外/s ，/wd 挥手/vd 道别/vi 。/wj
　 　 王沪宁/nr 、/wn 栗战书/nr 、/wn 杨洁篪/nr 等/udeng 参加/v 活动/vn 。/wj
　 　 当天上午/t ，/wd 习近平/nr 主席/n 夫人/n 彭丽媛/nr 在/p 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 母亲/n 埃米尔斯/nrf 陪同/v 下/f ，/wd 来到/v 哥斯达黎加/nsf 国家/n 儿童/n 医院/n 参观/v 。/wj 彭丽媛/nr 听取/v 了/ule 医院/n 负责人/n 介绍/v 。/wj 医院/n 专门/d 为/v 住院/vn 儿童/n 设立/v 了/ule 学校/n ，/wd 帮助/v 他们/rr 补习/v 功课/n 。/wj 彭丽媛/nr 走进/v 教室/n ，/wd 观看/v 孩子/n 们/k 表演/v 合唱/vn 和/cc 笛子/n 独奏/vn 。/wj 一/m 名/q 儿童/n 向/p 彭丽媛/nr 赠送/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 绘画/n 作品/n 。/wj 彭丽媛/nr 向/p 孩子/n 们/k 赠送/v 了/ule 熊猫/nz 玩具/n ，/wd 还/d 向/p 医院/n 转赠/v 了/ule 中国/ns 儿童/n 制作/v 的/ude1 剪纸/n 。/wj 彭丽媛/nr 祝福/v 孩子/n 们/k 早日/d 康复/vi ，/wd 今后/t 有/vyou 机会/n 到/v 中国/ns 看/v 真正/b 的/ude1 大熊猫/n 。/wj
