俞正声/nr 对/p 瑞典/nsf 进行/vx 正式/a 友好/a 访问/vn
　 　 应/v 瑞典/nsf 议会/n 邀请/vn ，/wd 全国政协/nt 主席/n 俞正声/nr 6月1日/t 至/p 4日/t 对/p 瑞典/nsf 进行/vx 正式/a 友好/a 访问/vn 。/wj 这/rzv 是/vshi 6月3日/t ，/wd 俞正声/nr 在/p 斯德哥尔摩/nsf 会见/v 瑞典/nsf 国王/n 卡尔/nrf 十六/m 世/q    /n 古斯塔夫/nrf 。/wj 　 　 　 　 新华社/ntcn 记者/n     刘建生/nr 摄/vg
　 　 本报/rz 斯德哥尔摩/nsf ６月４日/t 电/n （/wkz 记者/n 刘仲华/nr 、/wn 商璐/nr ）/wky 应/v 瑞典/nsf 议会/n 邀请/vn ，/wd 全国政协/nt 主席/n 俞正声/nr ６月１日/t 至/p ４日/t 对/p 瑞典/nsf 进行/vx 正式/a 友好/a 访问/vn ，/wd 在/p 斯德哥尔摩/nsf 会见/v 瑞典/nsf 国王/n 卡尔/nrf 十六/m 世/q    /n 古斯塔夫/nrf ，/wd 与/p 议长/n 韦斯特贝里/nrf 举行/v 会谈/vi 。/wj
　 　 会见/v 卡尔/nrf 十六/m 世/q    /n 古斯塔夫/nrf 时/ng ，/wd 俞正声/nr 转达/v 了/ule 习近平/nr 主席/n 的/ude1 亲切/a 问候/vn ，/wd 表示/v 中方/n 赞赏/v 国王/n 陛下/n 和/cc 瑞典/nsf 王室/n 多/m 年/qt 来/f 为/v 发展/v 中/b 瑞/b 友好/a 关系/n 作出/v 的/ude1 重要/a 贡献/n 。/wj 瑞典/nsf 是/vshi 第一/m 个/q 同/p 新/a 中国/ns 建交/vi 的/ude1 西方/s 国家/n ，/wd 双方/n 经贸/b 合作/vn 成果/n 丰硕/a 。/wj 瑞典/nsf 技术/n 先进/a ，/wd 注重/v 可/v 持续/vd 发展/v ，/wd 在/p 生态/n 保护/vn 方面/n 取得/v 突出/a 成就/n 。/wj 我/rr 希望/v 通过/p 此/rzs 访/v 加强/v 与/p 瑞典/nsf 议会/n 交流/vn 并/cc 学习/vn 和/cc 借鉴/v 贵国/n 在/p 创新/vi 、/wn 可/v 持续/vd 发展/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 先进/a 经验/n ，/wd 推动/v 两/m 国/n 在/p 相关/vn 领域/n 加强/v 合作/vn 。/wj
　 　 卡尔/nrf 十六/m 世/q    /n 古斯塔夫/nrf 请/v 俞正声/nr 转达/v 对/p 习近平/nr 主席/n 的/ude1 良好/a 祝愿/vn 。/wj 他/rr 表示/v ，/wd 我/rr 曾/d 多次/mq 访华/vi ，/wd 中国/ns 经济/n 发展/vn 成就/n 给/p 我/rr 留下/v 深刻/a 印象/n 。/wj 很多/m 瑞典/nsf 企业/n 在/p 华/b 合作/vn 取得/v 成功/an ，/wd 对/p 两/m 国/n 各自/rr 经济/n 发展/v 起/vf 到/v 积极/ad 促进/v 作用/n ，/wd 希望/v 双方/n 进一步/d 加强/v 交流/vn 合作/vn 。/wj
　 　 与/p 韦斯特贝里/nrf 会谈/vi 时/ng ，/wd 俞正声/nr 说/v ，/wd 中/b 瑞/b 建交/vi ６３/m 年/qt 来/f ，/wd 双边/n 关系/n 取得/v 全方位/n 发展/vn ，/wd 经贸/b 合作/vn 不断/d 拓展/v 深化/v 。/wj 许多/m 瑞典/nsf 著名/a 企业/n 在/p 华/b 发展/vn 良好/a 。/wj 近年来/dl 中国/ns 经济/n 取得/v 很/d 大/a 发展/vn ，/wd 同时/c 也/d 面临/v 生态/n 环境/n 、/wn 资源/n 能源/n 等/udeng 方面/n 挑战/vn 。/wj 中国政府/nt 致力/v 于/p 保持/v 经济/n 持续/vd 健康/ad 发展/v ，/wd 提高/v 人民/n 生活/vn 水平/n ，/wd 同时/c 更加/d 注重/v 保护/vn 环境/n ，/wd 努力/ad 实现/v 可/v 持续/vd 发展/v 。/wj 双方/n 可/v 在/p 环保/n 和/cc 可/v 持续/vd 发展/v 领域/n 加强/v 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/wj
　 　 俞正声/nr 表示/v ，/wd 中/b 欧/b 加强/v 互利/vd 合作/v 符合/v 双方/n 利益/n 。/wj 应/v 致力/v 于/p 通过/p 改革/vn 和/cc 开放/v 解决/v 经济/n 发展/vn 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/wd 而/cc 不/d 应/v 动辄/d 采取/v 贸易/vn 保护主义/n 措施/n 。/wj 中瑞/nr2 在/p 维护/v 自由/a 贸易/vn 问题/n 上/f 有着/v 相似/a 看法/n 和/cc 共同/b 利益/n ，/wd 应/v 加强/v 合作/vn 。/wj
　 　 俞正声/nr 介绍/v 了/ule 中国/ns 国内/s 经济/n 形势/n 及/cc 全国/n 政协/n 的/ude1 职能/n 和/cc 作用/n ，/wd 表示/v 中国全国政协/nt 愿/v 与/p 瑞典/nsf 议会/n 加强/v 交往/vn ，/wd 增进/v 了解/v 和/cc 友谊/n ，/wd 为/p 促进/v 中/b 瑞/b 关系/n 深入/ad 发展/v 作出/v 积极/a 努力/an 。/wj
　 　 韦斯特贝里/nrf 说/v ，/wd 瑞/b 中/b 经济/n 互补性/n 强/ng ，/wd 多/m 年/qt 来/f 一直/d 保持/v 友好/a 合作/vn 关系/n ，/wd 两/m 国/n 企业/n 相互/d 理解/v ，/wd 合作/v 顺利/a ，/wd 取得/v 丰硕/a 成果/n 。/wj 瑞方/nr2 高度/d 重视/v 中国/ns ，/wd 希望/v 抓住/v 中国/ns 发展/v 带来/v 的/ude1 机遇/n ，/wd 进一步/d 拓展/v 双方/n 在/p 投资/n 、/wn 创新/vi 、/wn 环境/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 互利/vn 合作/vn 。/wj 瑞/ag 方/ng 愿/v 与/p 中方/n 共同/d 努力/an ，/wd 继续/v 维护/v 自由/a 公平/a 贸易/vn 。/wj 瑞典/nsf 议会/n 愿/v 与/p 中国全国政协/nt 保持/v 密切/ad 交往/vi ，/wd 增进/v 双方/n 相互/d 了解/v 、/wn 友谊/n 和/cc 合作/vn 。/wj
　 　 俞正声/nr 还/d 会见/v 了/ule 瑞典/nsf 外交大臣/n 比尔特/nrf ，/wd 表示/v 中国/ns 致力/v 于/p 改革/vn 开放/vn ，/wd 走/v 和平/n 发展/vn 道路/n ，/wd １３亿/m 中国/ns 人民/n 富裕/a 起来/vf ，/wd 不仅/c 将/d 为/v 瑞典/nsf 提供/v 重要/a 机遇/n ，/wd 也/d 将/d 为/v 世界/n 和平/n 、/wn 稳定/an 与/cc 发展/v 作出/v 重要/a 贡献/n 。/wj 中方/n 感谢/v 瑞典/nsf 支持/v 中国/ns 成为/v 北极/ns 理事会/n 观察员/n ，/wd 反对/v 欧盟/n 对/p 华光/nz 伏/v 产品/n 进行/vx “/wyz 双/m 反/vi ”/wyy 调查/vn ，/wd 希望/v 双方/n 继续/v 加强/v 合作/vn 。/wj
　 　 比尔特/nrf 说/v ，/wd 中国/ns 经济/n 社会/n 发展/vn 成就/n 令/v 人/n 惊叹/v 。/wj 中国/ns 坚持/v 开放/v 与/cc 合作/vn ，/wd 不仅/c 对/p 中国/ns 至关重要/bl ，/wd 也/d 为/v 世界/n 和/cc 欧洲/ns 带来/v 重要/a 机遇/n 。/wj 瑞方/nr2 致力/v 于/p 同/p 中方/n 加强/v 对话/vi ，/wd 增进/v 理解/v ，/wd 促进/v 合作/vn 。/wj
　 　 此外/c ，/wd 俞正声/nr 还/d 会见/v 了/ule 西/b 哥/n 特/ag 兰/ng 省/n 省长/n 贝克斯特伦/nrf ，/wd 出席/v 了/ule 银瑞达/nr 投资/v 公司/n 主席/n 瓦伦堡/nrf 举行/v 的/ude1 午宴/n ，/wd 参观/v 了/ule 沃尔沃/nz 、/wn 爱立信/nz 等/udeng 瑞典/nsf 著名/a 企业/n 和/cc 哈/b 马/n 碧/ag 生态/n 城/n ，/wd 与/p 瑞典/nsf 外贸/n 大臣/n 比约林/nrf 及/cc 有关/vn 企业家/n 、/wn 专家/n 就/d 加强/v 绿色/n 发展/vn 、/wn 科技/n 创新/vn 和/cc 经贸/b 合作/vn 进行/vx 深入/a 交流/vn 。/wj
　 　 全国政协/nt 副/b 主席/n 兼/v 秘书长/n 张庆黎/nr ，/wd 全国政协/nt 副/b 主席/n 、/wn 民建/n 中央/n 常务/b 副/b 主席/n 马培华/nr 参加/v 上述/b 活动/vn 。/wj
