广西/ns 有/vyou 奖/n 举报/vn 环境/n 违法/vn
　 　 本报/rz 南宁/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 庞革平/nr ）/wky 记者/n 从/p 4日/t 广西/ns 环保/n 厅/n 举行/v 的/ude1 新闻/n 发布会/n 上/f 获悉/v ：/wm 广西/ns 实施/v 环境/n 违法/vn 行为/n 有/vyou 奖/n 举报/vn 制度/n ，/wd 对/p 非法/d 偷/v 排/v 、/wn 危险/a 废物/n 处置/vn 和/cc 涉/vg 辐射/v 污染/vn 等/udeng 三/m 大/a 类/n 可能/v 危害/v 公共/b 安全/an 的/ude1 环境/n 违法/vn 行为/n ，/wd 在/p 举报人/n 提供/v 的/ude1 有效/a 举报/vn 经/p 核实/v 后/f ，/wd 按/p 举报/vn 线索/n 的/ude1 价值/n 分为/v 重大/a 价值/n 线索/n 、/wn 较/d 大/a 价值/n 线索/n 和/cc 一般/a 价值/n 线索/n 给予/vx 1000/m 至/p 3万/m 元/q 的/ude1 奖励/vn 。/wj
　 　 广西/ns 还/d 大力/d 开展/v 环境/n 安全/an 隐患/n 整治/v 专项/b 行动/vn ，/wd 对/p 钦州/ns 、/wn 北海/ns 、/wn 防城港/ns 等/udeng 7/m 市/n “/wyz 高/a 风险/n 、/wn 易/ad 出事/vi ”/wyy 行业/n 企业/n 和/cc 影响/vn 群众/n 饮用水/n 安全/an 的/ude1 环境/n 安全/an 隐患/n 进行/vx 整治/vn 。/wj
　 　 通过/p 有力/a 整治/vn ，/wd 今年/t 1/m 至/p 4月/t ，/wd 按/p 旧/a 的/ude1 空气/n 质量/n 标准/n ，/wd 广西/ns 平均/a 空气/n 质量/n 指数/n 优良率/n 为/p 96.1%/m ；/wf 根据/p 环境/n 空气/n 质量/n 新/a 标准/n ，/wd 南宁市/ns 空气/n 质量/n 指数/n 优良率/n 平均/ad 为/v 73.1%/m ；/wf 在/p 广西/ns 39/m 条/q 主要/b 河流/n 的/ude1 72/m 个/q 监测/vn 断面/n 中/f ，/wd 平均/v Ⅰ/m ―/n Ⅲ/m 类/q 水质/n 断面/n 占/v 97.9%/m 。/wj
