自/p 信/n 中/f 学/v 会/v 借鉴/v 和/cc 分享/v
　 　 惟有/v 维护/v 世界/n 和平/n 、/wn 促进/v 共同/d 发展/v 的/ude1 事业/n ，/wd 才/d 是/vshi 前途/n 远大/a 、/wn 天长地久/vl 的/ude1 事业/n
　 　 一个/mq “/wyz 中国/ns 梦/n ”/wyy ，/wd 道/v 出/vf 了/ule 中国/ns 人/n 的/ude1 心声/n ，/wd 奏响/v 了/ule 时代/n 强音/n 。/wj 为/p 未来/t 勤奋/ad 学习/v ，/wd 努力/ad 工作/vi ，/wd 不断/d 推进/vi 改革/v 开放/v 事业/n 。/wj 生活/vn 条件/n 不断/d 改善/v ，/wd 人生/n 出彩/v 机会/n 更/d 多/a ，/wd 祖国/n 明天/t 更/d 美好/a 。/wj 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/wd 从未/d 这样/rzv 切/d 近/a ，/wd 这样/rzv 具体/a ，/wd 这样/rzv 现实/n 。/wj
　 　 美国/nsf 著名/a 专栏/n 作家/n 弗里德曼/nrf 写道/v ，/wd 美国/nsf 人/n 相信/v ，/wd 只/d 要/v 努力/an 工作/vn 就/d 会/v 得到/v 报偿/vn ，/wd 未来/t 总/d 会/v 比/p 过去/t 更/d 好/a ，/wd 物质/n 生活/vn 也/d 会/v 越来越/d 富足/a ，/wd 这种/r 信念/n 就是/v 美国/nsf 梦/n 。/wj 美国/nsf 梦/n 曾/d 吸引/v 大量/m 移民/n ，/wd 激励/v 一代/n 代/q 人/n 为/v 之/uzhi 奋斗/vn 。/wj
　 　 中国/ns 梦/n 和/cc 美国/nsf 梦/n 既/c 有/vyou 相通/vi 之/uzhi 处/n ，/wd 又/d 有/vyou 各自/rr 的/ude1 魅力/n 。/wj
　 　 中国/ns 这个/rz 13亿/m 人口/n 大国/n ，/wd 拥有/v 自己/rr 的/ude1 文化/n 底蕴/n ，/wd 拥有/v 自己/rr 的/ude1 历史/n 使命/n ，/wd 拥有/v 自己/rr 的/ude1 宏大/a 追求/vn ，/wd 实现/v 中国/ns 梦/n 必须/d 走/v 中国/ns 道路/n 。/wj 中国/ns 梦/n 是/vshi 国家/n 梦/n 、/wn 人民/n 梦/n ，/wd 也/d 是/vshi 个人/n 梦/n 。/wj 中国/ns 梦/n 不/d 是/vshi 个人主义/n 之/uzhi 梦/n ，/wd 更/d 不/d 是/vshi 脱离/v 国情/n 之/uzhi 梦/n 。/wj
　 　 一个/mq 参加/v 中国/ns 版/n “/wyz 达/v 人/n 秀/ag ”/wyy 的/ude1 小/a 女孩/n 说/v ，/wd 她/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 给/p 姥姥/n 买/v 辆/q 代/v 步/qv 车/n ，/wd 希望/v 姥姥/n 永远/d 年轻/a 。/wj 在/p 北京朝外/ns 大街/n 地下/s 通道/n ，/wd 一/m 位/q 中年/t 男子/n 用/p 图片/n 介绍/v 骑车/vi 环游/v 见闻/n ，/wd 宣传/v 低/a 碳/n 生活/vn 。/wj 他/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 祖国/n 更/d 强大/a ，/wd 中国/ns 人/n 周游/v 世界/n 更/d 方便/a 。/wj 在/p 中国/ns 五/m 千年/t 文化/n 血脉/n 里/f ，/wd 孝心/n 亲情/n 是/vshi 家庭/n 观念/n 的/ude1 核心/n ，/wd 实现/v 个人/n 价值/n 很/d 难/ad 脱离/v 社会/n 发展/vn ，/wd 国家/n 强盛/an 和/cc 个人/n 命运/n 休戚与共/vl 。/wj
　 　 中国/ns 梦/n 和/cc 美国/nsf 梦/n 依托/v 不同/a 的/ude1 国情/n 背景/n ，/wd 又/d 共生/vi 于/p 经济/n 全球化/vn 和/cc 社会/n 信息化/vn 时代/n 。/wj 中国/ns 深度/n 参与/v 时代/n 变革/vn ，/wd 又/d 以/p 自身/rr 发展/v 推动/v 世界/n 发展/vn 。/wj 中国/ns 在/p 联合国/nt 、/wn 二十/m 国/n 集团/n 、/wn 世界贸易组织/nt 等/udeng 多边/b 机制/n 中/f 发挥/v 重要/a 作用/n ，/wd 成为/v 国际/n 体系/n 的/ude1 积极/a 参与者/n 、/wn 建设者/n 、/wn 贡献/n 者/k 。/wj 实现/v 中国/ns 梦/n ，/wd 立足/vi 于/p 国人/n 实干/vi 兴邦/vi ，/wd 离不开/v 各国/rzs 互利/vn 合作/vn ，/wd 中国/ns 人/n 愿意/v 同/p 世界/n 各地/rzs 的/ude1 追/v 梦/n 者/k 一道/d 把/pba 蛋糕/n 做/v 大/a 。/wj
　 　 有人/r 说/v ，/wd 中国/ns 梦/n 的/ude1 提出/v ，/wd 正值/v 美国/nsf 梦/n 开始/v 动摇/v 之际/f ，/wd 是/vshi 不/d 是/vshi 中国/ns 人/n 要/v 动/v 美国/nsf 人/n 的/ude1 奶酪/n ？/ww 也/d 有人/r 问/v ，/wd 美国/nsf 的/ude1 亚太地区/n 再/d 平衡/a ，/wd 是/vshi 不/d 是/vshi 为了/p 对付/v 中国/ns ？/ww 中国/ns 和/cc 美国/nsf ，/wd 最/d 大/a 发展中国家/nl 和/cc 最/d 大/a 发达国家/nl ，/wd 中/b 美/b 两/m 国/n 共同/d 讲述/v 的/ude1 故事/n ，/wd 总是/d 牵动/v 着/uzhe 世界/n 的/ude1 神经/n 。/wj
　 　 时代/n 潮流/n 浩浩荡荡/al ，/wd 所有/b 国家/n 都/d 是/vshi 挑战/vn 机遇/n 兼/v 有/vyou 。/wj 新兴/b 市场/n 国家/n 蓬勃/ad 发展/v ，/wd 并/cc 不/d 意味着/v 发达国家/nl 走向/v 衰落/vi 。/wj 胸怀/n 梦想/n ，/wd 既/c 要/v 对/p 自己/rr 的/ude1 实力/n 、/wn 活力/n 、/wn 创造力/n 和/cc 适应/v 力/n 保持/v 足够/v 自信/an ，/wd 也/d 要/v 进一步/d 培育/v 合作/vn 共/d 赢/v 意识/n ,/wd 学会/v 借鉴/v 和/cc 分享/v 。/wj
　 　 加快/v 转变/vn 发展/vn 方式/n ，/wd 打造/v 经济/n 升级/vn 版/n 。/wj 未来/t 5/m 年/qt ，/wd 中国/ns 的/ude1 内需/n 潜力/n 将/d 进一步/d 释放/v ，/wd 中国/ns 将/d 进口/v 10万亿/m 美元/q 左右/m 的/ude1 商品/n ，/wd 对外/vd 投资/v 规模/n 将/d 达到/v 5000亿/m 美元/q ，/wd 出境/vi 旅游/vn 有/vyou 可能/n 超/h 4亿/m 人次/qv 。/wj 中国/ns 梦/n 是/vshi 中国/ns 的/ude1 福祉/n ，/wd 也/d 是/vshi 世界/n 的/ude1 红利/n 。/wj
　 　 中国/ns 梦/n 是/vshi 对/p 和平/n 、/wn 繁荣/an 、/wn 幸福/a 的/ude1 追求/vn 。/wj 惟有/v 维护/v 世界/n 和平/n 、/wn 促进/v 共同/d 发展/v 的/ude1 事业/n ，/wd 才/d 是/vshi 前途/n 远大/a 、/wn 天长地久/vl 的/ude1 事业/n 。/wj 中/b 美/b 拥有/v 广泛/a 共同/b 利益/n 和/cc 促进/v 世界/n 和平/ad 发展/v 的/ude1 共同/b 责任/n 。/wj 太平洋/nt 足够/v 宽广/a ，/wd 中/b 美/b 两/m 国/n 亦/d 当/v 拥有/v 足够/v 的/ude1 智慧/n 、/wn 勇气/n 和/cc 耐心/an 共同/d 探索/v 构建/v 新型/b 大国/n 关系/n 。/wj
