天津/ns 集中/ad 整治/v 于/p 桥/n 水库/n
　 　 本报/rz 天津/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 靳博/nr ）/wky 日前/t ，/wd 媒体/n 报道/v 引/v 滦/b 入/v 津/b 水质/n 受/v 污染/vn ，/wd 引发/v 关注/vn 。/wj 记者/n 今天/t 从/p 天津市/ns 水/n 务/vg 局/n 获悉/v ，/wd 天津市/ns 有关/vn 部门/n 迅速/ad 启动/v 应急/vn 预案/n 并/cc 采取/v 处置/v 措施/n ，/wd 组成/v 联合/vn 工作组/n 赶赴/v 现场/s ，/wd 调查/v 引/v 滦/b 水污染/n 问题/n 。/wj 天津市/ns 水/n 务/vg 局/n 、/wn 蓟县/ns 人民政府/nl 派出/v 执法/vn 巡查/vn 队伍/n ，/wd 对于/p 桥/n 水库/n 上游/f 入库/vi 河道/n 及/cc 库区/n 周边/n 污染源/n 开展/v 集中/ad 清理/v 整治/vn 。/wj
　 　 今天上午/t ，/wd 天津市/ns 水/n 务/vg 局/n 专门/d 委托/v 国家级/b 水质/n 监测站/n 对/p 天津市/ns 主要/b 水厂/n 进行/vx 水质/n 监测/vn 。/wj
