国际/n 社会/n 积极/ad 评价/v 习近平/nr 主席/n 访问/v 哥斯达黎加/nsf
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n 综合/vn 本报/rz 驻外/vn 记者/n 报道/v ：/wm 中国/ns 国家/n 主席/n 习近平/nr 成功/ad 访问/v 哥斯达黎加/nsf ，/wd 受到/v 国际/n 社会/n 高度/d 重视/v 和/cc 积极/ad 评价/v 。/wj
　 　 哥斯达黎加/nsf 总统府/n 官方/n 网站/n 首/m 页/q 上/f 专门/d 刊登/v 了/ule 《/wkz 中/b 哥/n 两/m 国/n 深化/v 贸易/vn 合作/vn 关系/n 》/wky 《/wkz 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 总统/n 高度/d 评价/v 与/p 习近平/nr 主席/n 的/ude1 双边/n 会谈/vn 成果/n 》/wky 等/udeng 多/m 篇/q 文章/n 。/wj
　 　 哥斯达黎加/nsf 主要/b 媒体/n 《/wkz 民族/n 报/n 》/wky 《/wkz 共和/n 报/n 》/wky 也/d 以/p 大量/m 篇幅/n 全面/ad 报道/v 了/ule 习近平/nr 主席/n 的/ude1 访问/vn 。/wj 《/wkz 民族/n 报/n 》/wky 头版/n 文章/n 引用/v 巴哈马/nsf 总理/n 克里斯蒂/nrf 的话/udh 表示/v ，/wd 中国/ns 与/p 该/rz 地区/n 的/ude1 交往/vn 至关重要/bl ，/wd 中国/ns 参与/v 了/ule 该/rz 地区/n 众多/m 国家/n 的/ude1 基础/n 设施/n 建设/vn 等/udeng 项目/n ，/wd 对/p 各国/rzs 经济/n 发展/vn 十分/d 有益/a 。/wj
　 　 哥斯达黎加/nsf 外交部/n 新闻官/n 米格/n 尔/Rg    /n 迪亚斯/nrf 指出/v ，/wd 习近平/nr 主席/n 访问/v 哥斯达黎加/nsf 充分/ad 体现/v 了/ule 中国/ns 是/vshi 个/q 负/b 责任/n 和/cc 平等/a 的/ude1 大国/n 。/wj 哥斯达黎加/nsf 外长/n 卡斯蒂略/nrf 向/p 媒体/n 表示/v ，/wd 中国/ns 在/p 哥/n 企业/n 承诺/v 在/p 哥/n 方/d 完全/ad 消除/v 各种/rz 顾虑/n 后/f 才/d 实施/v 项目/n 是/vshi 一/m 种/q 负/b 责任/n 的/ude1 表现/vn 。/wj
　 　 巴基斯坦/nsf 《/wkz 民族/n 报/n 》/wky 网站/n 称/v ，/wd 习近平/nr 主席/n 访问/v 哥斯达黎加/nsf ，/wd 有利于/v 中国/ns 与/p 中/f 美洲/nsf 国家/n 的/ude1 双边/n 合作/vn ，/wd 也/d 有利于/v 该/rz 区域/n 和平/n 与/cc 稳定/an 。/wj
　 　 瑞士/nsf 《/wkz 新/a 苏黎世/nsf 报/n 》/wky 发表/v 文章/n 称/v ，/wd 中/b 哥/n 关系/n 进一步/d 加深/v ，/wd 特别/d 是/vshi 在/p 经济/n 领域/n 。/wj 中/b 哥/n 签署/v 了/ule 一/m 系列/q 协议/n ，/wd 此外/c ，/wd 哥斯达黎加/nsf 期待/v 能够/v 迎来/v 更/d 多/a 的/ude1 中国/ns 游客/n 。/wj
　 　 韩国/nsf 《/wkz 朝鲜/nsf 日报/n 》/wky 报道/v 说/v ，/wd 习近平/nr 主席/n 拉美/n 之/uzhi 行/ng 是/vshi 对/p 美国/nsf 重返/v 亚/b 太/b 战略/n 的/ude1 有力/a 回应/vn 。/wj 通过/p 此/rzs 访/v ，/wd 中国/ns 巩固/v 、/wn 加强/v 了/ule 与/p 加勒比/nsf 国家/n 的/ude1 政治/n 、/wn 经济/n 和/cc 文化/n 关系/n 。/wj
　 　 俄罗斯/nsf 科学院/n 拉美/n 研究所/n 副/b 所长/n 卡拉什尼科夫/nrf 认为/v ，/wd 哥/n 在/p 拉美/n 国家/n 占有/v 重要/a 战略/n 地位/n ，/wd 中国/ns 目前/t 与/p 拉美/n 国家/n 双边/n 贸易/vn 仍/d 有/vyou 巨大/a 潜力/n 。/wj 在/p 众多/m 拉美/n 国家/n 当中/f ，/wd 哥/n 经济/n 发展/vn 较/d 为/v 平稳/a ，/wd 状况/n 良好/a 。/wj 哥/n 中/f 合作/v 将/d 是/vshi 互利/vi 共/d 赢/v 的/ude1 合作/vn 。/wj
　 　 美联社/ntus 在/p 报道/v 中/f 指出/v ，/wd 中国/ns 提供/v 的/ude1 帮助/vn 有助于/v 增强/v 哥/n 炼油/vn 能力/n 、/wn 改善/v 道路/n 交通/n 等/udeng 基础/n 设施/n 。/wj
　 　 西班牙/nsf 《/wkz 国家/n 报/n 》/wky 报道/v 称/v ，/wd 发展/v 与/p 哥斯达黎加/nsf 的/ude1 关系/n 可以/v 帮助/v 中国/ns 拓展/v 在/p 中美洲/ns 的/ude1 影响力/n 。/wj 哥斯达黎加/nsf 可以/v 从/p 中国/ns 广阔/a 的/ude1 消费/vn 市场/n 中/f 获益/vi 。/wj
　 　 路透社/ntuk 报道/v 说/v ，/wd 中国/ns 向/p 哥/n 提供/v 近/a 4亿/m 美元/q 贷款/n 。/wj 路透社/ntuk 的/ude1 报道/n 引用/v 哥/n 外长/n 卡斯蒂略/nrf 的/ude1 话/n 说/v “/wyz 中国/ns 没有/d 强加/vi 任何/rz 政治/n 条件/n ”/wyy 。/wj
　 　 德国/nsf 之/uzhi 声/ng 引用/v 钦/vg 奇/ag 利/vg 亚/b 的/ude1 话/n 说/v ，/wd 中/b 哥/n 两/m 国/n 建交/vi 虽然/c 时间/n 不/d 长/a ，/wd 但/c 双方/n 关系/n 发展/v 强劲/a 且/c 富有/v 成果/n 。/wj
　 　 法新社/ntfr 报道/v 说/v ，/wd 习近平/nr 访问/v 拉美/n 、/wn 加勒比/nsf 地区/n 将/d 推进/vi 双边/n 贸易/vn 往来/vn 。/wj 联合国拉丁美洲/nsf 和/cc 加勒比/nsf 地区/n 经济/n 委员会/n 近日/t 发表/v 报告/n 预测/vn ，/wd 中国/ns 将/d 很快/d 取代/v 欧盟/n ，/wd 成为/v 该/rz 地区/n 大多数/m 国家/n 仅次于/v 美国/nsf 的/ude1 第二/m 大/a 出口/vn 市场/n 。/wj
　 　 英国/ns 广播/vn 公司/n 网站/n 报道/v 说/v ，/wd 近年来/dl 中/f 拉关系/vi 、/wn 特别/d 是/vshi 经贸/b 关系/n 出现/v 飞跃/vn 性/n 进展/vn 。/wj 习近平/nr 主席/n 对/p 拉美/n 3/m 国/n 的/ude1 访问/vn ，/wd 重在/v 加强/v 经贸/b 合作/vn 。/wj
　 　 （/wkz 本报/rz 记者/n 张卫中/nr 、/wn 范剑青/nr 、/wn 颜欢/nr 、/wn 温宪/nr 、/wn 丁大伟/nr 、/wn 孙天仁/nr 、/wn 杨迅/nr 、/wn 郑红/nr 、/wn 万宇/nr 、/wn 林雪丹/nr ）/wky
