广西/ns 定向培养/vl 农村/n 小学/n “/wyz 全/a 科/n 教师/n ”/wyy
　 　 本报/rz 南宁/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 谢振华/nr ）/wky 记者/n 今天/t 从/p 广西/ns 教育/vn 厅/n 获悉/v ：/wm 广西/ns 今年/t 起/f 实施/v 农村/n 小学/n 全/a 科教/b 师/ng 定向培养/vl 计划/n ，/wd 未来/t 5/m 年/qt 培养/v 5000/m 名/q 左右/m “/wyz 语/ng 数/n 外/f 通/v 吃/v 、/wn 音/n 体/ng 美/ng 全/d 扛/v ”/wyy 的/ude1 农村/n 小学/n 全/a 科/n 教师/n 。/wj
　 　 据/p 介绍/v ，/wd 近年来/dl 通过/p 实施/v “/wyz 特/ag 岗/n 计划/n ”/wyy 等/udeng 举措/n ，/wd 广西/ns 农村/ns 教师/n 队伍/n 状况/n 有/vyou 了/ule 一定/d 改善/v ，/wd 但/c 仍/d 存在/v 教师/n 队伍/n 整体/n 素质/n 偏/d 低/a ，/wd 农村/ns 小学/n 教师/n 学科/n 结构/n 不/d 合理/a 等/udeng 问题/n 。/wj 若/c 按/p 现有/vn 模式/n 培养/v 师范/n 毕业生/n 补充/v 到/v 农村/ns 小学/n ，/wd 通常/d 只/d 能/v 胜任/v 1/m ―/n 2/m 门/q 学科/n ，/wd 解决/v 不/d 了/ule 开/v 足/d 开/v 齐/d 开/v 好/a 规定/n 课程/n 的/ude1 问题/n 。/wj
　 　 根据/p 广西/ns 教育/vn 厅/n 、/wn 财政厅/nt 、/wn 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障/vn 厅/n 、/wn 机构/n 编制/vn 委员会/n 办公室/n 联合/vd 印发/v 的/ude1 《/wkz 广西/ns 农村/ns 小学/n 全/a 科教/b 师/ng 定向培养/vl 计划/n 》/wky ，/wd 2013年/t 到/p 2017年/t ，/wd 广西/ns 要/v 培养/v 5000/m 名/q 左右/m “/wyz 下/f 得/ude3 去/vf 、/wn 留/v 得/ude3 住/vi 、/wn 教/v 得/ude3 好/a ”/wyy 能/v 胜任/v 小学/n 各/rz 门/n 课程/n 教学/vn 任务/n 的/ude1 农村/ns 小学/n 教师/n ，/wd 预计/v 平均/a 每个/r 县/n 将/d 有/vyou 70/m 名/q 左右/m ，/wd 以/p 提高/v 农村/ns 教育/vn 质量/n 。/wj
　 　 按照/p “/wyz 全/a 科/n 培养/v 、/wn 免费/vd 教育/v 、/wn 定向/d 就业/vi ”/wyy 培养/v 模式/n ，/wd 定向/d 全/a 科/n 师范生/n 不/d 分/v 科/n 培养/v ，/wd 在校/v 学习/v 期间/f 免除/v 学费/n ，/wd 免/d 缴/v 住宿费/n ，/wd 并/cc 补助/vn 生活费/n ，/wd 在/p 安排/v 国家/n 和/cc 自治区/n 各项/r 奖/n 助学金/n 时/ng ，/wd 培养/v 对象/n 与/cc 同类/n 学生/n 享受/v 同等/b 待遇/n ；/wf 毕业/v 时/ng ，/wd 全/a 科/n 师范/n 毕业生/n 到/v 教学/vn 岗位/n 后/f ，/wd 有关/vn 市/n 、/wn 县/n 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障/vn 、/wn 编/v 办/v 等/udeng 部门/n 要/v 及时/ad 为/v 其/rz 办理/v 录用/v 、/wn 入/v 编/v 、/wn 工资/n 等/udeng 手续/n ；/wf 毕业/v 后/f ，/wd 在/p 农村/ns 乡镇/ns 以下/f 小学/n 从教/v 时间/n 不得/vi 少于/v 6/m 年/qt 。/wj
