图片/n 报道/v
　 　 近日/t ，/wd 山东省临邑县/ns 人民法院/nl 为/v 144/m 名/q 农民工/n 集中/ad 发放/v 欠/v 薪/ng 29万/m 余/m 元/q 。/wj 图/n 为/p 该县/r 季/ng 寨/ng 村/ns 农民工/n 季东发/nr 高兴/a 地/ude2 领到/v 6226/m 元/q 欠/v 薪/ng 。/wj 　 　 郑/nr1 春笋/n 摄/vg
　 　 重庆市永川/ns 区/n 人民法院/nl 第一/m 人民/n 法庭/n 的/ude1 法官/n 在/p 三/m 教/v 镇/n 利民/nz 村/ns 村民/n 王某/nr 家/n 中/f 巡回/vd 审判/v 一起/s 纠纷/n 。/wj 　 　 陈仕川/nr 摄/vg
