环境/n 形势/n 严峻/a 依旧/z (/wkz 深/d 阅读/v )/wky
　 　 图片/n 选/v 自/p 《/wkz 2012/m 中国/ns 环境/n 状况/n 公报/n 》/wky
　 　 环境/n 保护/vn 部/n 6月4日/t 发布/v 《/wkz 2012/m 中国/ns 环境/n 状况/n 公报/n 》/wky 。/wj 公报/n 显示/v ，/wd 2012年/t 全国/n 化学/n 需/v 氧/n 量/n 排放量/n 为/p 2423.7万/t 吨/q ，/wd 氨/n 氮/n 排放量/n 为/p 253.6万/m 吨/q ，/wd 分别/d 比/p 上年/t 减少/v 3.05%/m 、/wn 2.62%/m ；/wf 废气/n 中/b 二氧化硫/n 排放量/n 为/p 2117.6万/t 吨/q ，/wd 氮氧化物/n 排放量/n 为/p 2337.8万/t 吨/q ，/wd 分别/d 比/p 上年/t 减少/v 4.52%/m 、/wn 2.77%/m 。/wj 监测/vn 结果/n 表明/v ，/wd 全国/n 环境/n 质量/n 状况/n 总体/n 保持/v 平稳/a ，/wd 但/c 形势/n 依然/d 严峻/a 。/wj
　 　 水/n 环境/n 质量/n 不容/v 乐观/a
　 　 地下水/n 监测/vn 点/n 位/q 中/f ，/wd 较/d 差/a 至/p 极/d 差/a 水质/n 监测/vn 点/qt 占/v 57.3%/m
　 　 长江/ns 、/wn 黄河/ns 、/wn 珠江/ns 、/wn 松花江/ns 、/wn 淮河/ns 、/wn 海河/ns 、/wn 辽河/ns 、/wn 浙/b 闽/b 片/q 河流/n 、/wn 西南/s 诸河/nr 和/cc 西北/s 诸/rz 河/n 等/udeng 十/m 大/a 流域/n 的/ude1 国/n 控/v 断面/n 中/f ，/wd Ⅰ/m ―/n Ⅲ/m 类/q 、/wn Ⅳ/m ―/n Ⅴ/m 类/q 和/cc 劣/ag Ⅴ/m 类/q 水质/n 的/ude1 断面/n 比例/n 分别/d 为/v 68.9%/m 、/wn 20.9%/m 和/cc 10.2%/m 。/wj 珠江/ns 流域/n 、/wn 西南/s 诸河/nr 和/cc 西北/s 诸/rz 河水/n 质/ng 优/ag ，/wd 长江/ns 和/cc 浙/b 闽/b 片/q 河流/n 水质/n 良好/a ，/wd 黄河/ns 、/wn 松花江/ns 、/wn 淮河/ns 和/cc 辽河/ns 为/p 轻度/b 污染/vn ，/wd 海河/ns 为/p 中度/b 污染/vn 。/wj 在/p 监测/vn 的/ude1 60/m 个/q 湖泊/n （/wkz 水库/n ）/wky 中/f ，/wd 富/vg 营养/n 化/v 状态/n 的/ude1 湖泊/n （/wkz 水库/n ）/wky 占/v 25.0%/m ，/wd 其中/rz ，/wd 轻度/d 富/a 营养/n 状态/n 和/cc 中度/b 富/vg 营养/n 状态/n 的/ude1 湖泊/n （/wkz 水库/n ）/wky 比例/n 分别/d 为/v 18.3%/m 和/cc 6.7%/m 。/wj 在/p 198/m 个/q 城市/n 4929/m 个/q 地下水/n 监测/vn 点/n 位/q 中/f ，/wd 优良/z ―/n 良好/a ―/n 较/d 好/a 水质/n 的/ude1 监测/vn 点/qt 比例/n 为/p 42.7%/m ，/wd 较/d 差/a ―/n 极/d 差/a 水质/n 的/ude1 监测/vn 点/qt 比例/n 为/p 57.3%/m 。/wj
　 　 2012年/t ，/wd 全国/n 113/m 个/q 环境/n 保护/vn 重点/n 城市/n 共/d 监测/v 387/m 个/q 集中/v 式/k 饮用水/n 源地/n ，/wd 其中/rz 地表水/n 源地/n 240/m 个/q ，/wd 地下水/n 源地/n 147/m 个/q 。/wj 环境/n 保护/vn 重点/n 城市/n 年/qt 取水/v 总量/n 为/p 229.6亿/m 吨/q ，/wd 服务/v 人口/n 1.62亿/m 人/n ，/wd 达标/vn 水量/n 218.9亿/m 吨/q ，/wd 水质/n 达标/vd 率/v 为/p 95.3%/m ，/wd 与/p 上年/t 相比/vi ，/wd 上升/vi 4.7/m 个/q 百分点/n 。/wj
　 　 城市/n 空气/n 质量/n 总体/n 稳定/an
　 　 按/p 环境/n 空气/n 质量/n 新/a 标准/n 评价/vn ，/wd 重点/n 城市/n 达标/vn 比例/n 为/p 23.9%/m
　 　 2012年/t ，/wd 325/m 个/q 地级/b 及/cc 以上/f 城市/n 环境/n 空气/n 质量/n 仍/d 执行/v 《/wkz 环境/n 空气/n 质量/n 标准/n 》/wky （/wkz GB3095/x ―/n 1996）/m ，/wd 据此/d 评价/v ，/wd 达标/vn 城市/n 比例/n 为/p 91.4%/m ，/wd 但/c 执行/v 《/wkz 环境/n 空气/n 质量/n 标准/n 》/wky （/wkz GB3095/x ―/n 2012）/m 后/f ，/wd 达标/vn 城市/n 比例/n 仅/d 为/v 40.9%/m ；/wf 113/m 个/q 环境/n 保护/vn 重点/n 城市/n 环境/n 空气/n 质量/n 达标/vn 城市/n 比例/n 为/p 88.5%/m ，/wd 按/p 环境/n 空气/n 质量/n 新/a 标准/n 评价/vn ，/wd 达标/vn 城市/n 比例/n 仅/d 为/v 23.9%/m 。/wj 酸雨/n 分布/vn 区域/n 主要/d 集中/v 在/p 长江/ns 沿线/f 及/cc 以南/f ―/n 青藏/b 高原/n 以东/f 地区/n ，/wd 酸雨/n 区/n 面积/n 约/d 占/v 国土/n 面积/n 的/ude1 12.2%/m 。/wj
　 　 近/a 岸/n 海域/n 水质/n 总体/n 一般/uyy
　 　 渤海湾/ns 、/wn 长江/ns 口/n 、/wn 杭州湾/ns 和/cc 珠江/ns 口/n 水质/n 极/d 差/a
　 　 监测/v 显示/v ，/wd Ⅰ/m 、/wn Ⅱ/m 类/q 海水/n 点/qt 位/q 比例/n 为/p 69.4%/m ，/wd Ⅲ/m 、/wn Ⅳ/m 类/q 海水/n 点/qt 位/q 比例/n 为/p 12.0%/m ，/wd 劣/ag Ⅳ/m 类/q 海水/n 点/qt 位/q 比例/n 为/p 18.6%/m 。/wj 四/m 大/a 海区/n 中/f ，/wd 黄海/ns 和/cc 南海/ns 近/a 岸/n 海域/n 水质/n 良好/a ，/wd 渤海/ns 近/a 岸/n 海域/n 水质/n 一般/uyy ，/wd 东海/ns 近/a 岸/n 海域/n 水质/n 极/d 差/a 。/wj 9/m 个/q 重要/a 海湾/n 中/f ，/wd 黄河/ns 口水/n 质/ng 优/ag ，/wd 北部湾/ns 水质/n 良好/a ，/wd 胶州湾/ns 、/wn 辽东湾/ns 和/cc 闽江/ns 口水/n 质/ng 差/a ，/wd 渤海湾/ns 、/wn 长江/ns 口/n 、/wn 杭州湾/ns 和/cc 珠江/ns 口/n 水质/n 极/d 差/a 。/wj
　 　 2012年/t ，/wd 监测/v 的/ude1 425/m 个/q 日/b 排污/vn 水量/n 大于/v 100/m 立方米/q 的/ude1 直/d 排/v 海/n 工业/n 污染源/n 、/wn 生活/vn 污染源/n 和/cc 综合/vn 排污口/n 的/ude1 污水/n 排放/vn 总量/n 约/d 为/v 56.0亿/m 吨/q 。/wj 各项/r 污染物/n 排放/vn 总量/n 约/d 为/v ：/wm 化学/n 需/v 氧/n 量/n 21.8万/m 吨/q 、/wn 石油/n 类/q 1026.1/t 吨/q 、/wn 氨/n 氮/n 1.7万/m 吨/q 、/wn 总/b 磷/n 2920.9/t 吨/q 、/wn 汞/n 228.5/m 千克/q 、/wn 六/m 价/n 铬/ng 2752.7/t 千克/q 、/wn 铅/n 4586.9/m 千克/q 、/wn 镉/ng 826.1/m 千克/q 。/wj
　 　 城市/n 声/qv 环境/n 质量/n 、/wn 辐射/vn 环境/n 质量/n 总体/n 较/d 好/a
　 　 79.4%/m 的/ude1 城市/n 区域/n 声/qv 环境/n 质量/n 为/p 一级/b 和/cc 二级/b
　 　 2012年/t ，/wd 全国/n 79.4%/m 的/ude1 城市/n 区域/n 声/qv 环境/n 质量/n 为/p 一级/b 和/cc 二级/b ，/wd 环境/n 保护/vn 重点/n 城市/n 区域/n 声/qv 环境/n 质量/n 为/p 一级/b 和/cc 二级/b 的/ude1 占/v 77.9%/m 。/wj 全国/n 98.1%/m 的/ude1 城市/n 道路/n 交通/n 声/qv 环境/n 质量/n 为/p 一级/b 和/cc 二级/b ；/wf 环境/n 保护/vn 重点/n 城市/n 道路/n 交通/n 声/qv 环境/n 质量/n 为/p 一级/b 和/cc 二级/b 的/ude1 占/v 98.2%/m 。/wj 全国/n 城市/n 各类/r 功能/n 区/n 声/qv 环境/n 昼间/t 达标/vd 率/v 为/p 91.0%/m ，/wd 夜间/t 达标/vd 率/v 为/p 69.6%/m 。/wj
　 　 环境/n 电离/v 辐射/vn 水平/n 保持/v 在/p 天然/b 本/n 底/f 涨落/n 范围/n 内/f ，/wd 核/n 设施/n 、/wn 核技术/n 利用/v 项目/n 周围/f 环境/n 电离/v 辐射/vn 水平/n 总体/n 未/d 见/v 明显/ad 变化/v ；/wf 环境/n 电磁辐射/n 水平/n 总体/n 情况/n 较/d 好/a ，/wd 电磁辐射/n 发射/vn 设施/n 周围/f 环境/n 电磁辐射/n 水平/n 总体/n 未/d 见/v 明显/a 变化/vn 。/wj
　 　 农村/ns 环境/n 问题/n 日益/d 显现/v
　 　 工矿/b 污染/vn 压力/n 加大/v ，/wd 生活/vn 污染/vn 局部/n 加剧/v ，/wd 畜禽/n 养殖/vn 污染/vn 严重/a
　 　 公报/n 显示/v ，/wd 随着/p 工业化/vn 、/wn 城镇/n 化/v 和/cc 农业/n 现代化/vn 不断/d 推进/vi ，/wd 农村/ns 环境/n 形势/n 严峻/a 。/wj 突出/ad 表现/v 为/p 工矿/b 污染/vn 压力/n 加大/v ，/wd 生活/vn 污染/vn 局部/n 加剧/v ，/wd 畜禽/n 养殖/vn 污染/vn 严重/a 。/wj 全国/n 798/m 个/q 村庄/n 的/ude1 农村/ns 环境/n 质量/n 试点/vn 监测/vn 结果/n 表明/v ，/wd 试点/vn 村庄/n 空气/n 质量/n 总体/n 较/d 好/a ，/wd 农村/ns 饮用/v 水源/n 和/cc 地表水/n 受到/v 不同/a 程度/n 污染/vn ，/wd 农村/ns 环境/n 保护/vn 形势/n 依然/d 严峻/a 。/wj
　 　 环境/n 保护/vn 部/n 、/wn 财政部/nt 于/p 2009年/t 启动/v 了/ule 国家/n 重点/n 生态/n 功能/n 区/n 县域/n 生态/n 环境/n 质量/n 考核/vn 工作/vn 。/wj 在/p 2011年/t 试点/n 考核/vn 的/ude1 基础/n 上/f ，/wd 2012年/t ,/wd 对/p 国家/n 重点/n 生态/n 功能/n 区/n 452/m 个/q 县域/n 的/ude1 生态/n 环境/n 质量/n 现状/n 和/cc 变化/vn 进行/vx 了/ule 全面/a 监测/vn 、/wn 评估/vn 和/cc 考核/vn 。/wj 452/m 个/q 县域/n 中/f ，/wd 生态/n 环境/n “/wyz 脆弱/a ”/wyy 的/ude1 县域/n 有/vyou 101/m 个/q ，/wd 占/v 22.3%/m ，/wd 多/ad 集中/v 在/p 防风/n 固沙/v （/wkz 占/v 34.7%）/m 和/cc 水土/n 保持/v （/wkz 占/v 32.7%）/m 类型/n 区/n ；/wf “/wyz 一般/a ”/wyy 的/ude1 有/vyou 155/m 个/q ，/wd 占/v 34.3%/m ，/wd 各/rz 功能/n 区/n 均/d 有/vyou 分布/vn ；/wf “/wyz 良好/a ”/wyy 的/ude1 有/vyou 196/m 个/q ，/wd 占/v 43.4%/m ，/wd 多/ad 集中/v 在/p 水源/n 涵养/n （/wkz 占/v 53.1%）/m 和/cc 生物/n 多样性/n 维护/v （/wkz 占/v 38.8%）/m 类型/n 区/n 。/wj
　 　 全国/n 突发/vn 环境/n 事件/n 542/m 起/q
　 　 26/m 起/q 水污染/n 事故/n 不同/a 程度/n 影响/vn 到/v 饮用水/n 源地/n
　 　 2012年/t ，/wd 全国/n 共/d 发生/v 542/m 起/q 突发/vn 环境/n 事件/n ，/wd 包括/v 5/m 起/q 重大/a 突发/vn 环境/n 事件/n ，/wd 5/m 起/q 较/d 大/a 突发/vn 环境/n 事件/n ，/wd 532/m 起/q 一般/a 突发/vn 环境/n 事件/n ，/wd 未/d 发生/v 特别/d 重大/a 突发/vn 环境/n 事件/n 。/wj
　 　 环境/n 保护/vn 部/n 直接/ad 调度/v 处理/v 了/ule 33/m 起/q 突发/vn 环境/n 事件/n ，/wd 与/p 上年/t 相比/vi 下降/vi 69%/m 。/wj 从/p 时间/n 分布/vi 上/f 看/v ，/wd 第一/m 季度/n 13/m 起/q ，/wd 第二/m 季度/n 14/m 起/q ，/wd 第三/m 季度/n 5/m 起/q ，/wd 第四/m 季度/n 1/m 起/q 。/wj 按/p 事件/n 起因/n 分类/vn ，/wd 生产/v 安全/an 事故/n 引发/v 的/ude1 突发/vn 环境/n 事件/n 11/m 起/q ，/wd 交通/n 事故/n 引发/v 的/ude1 11/m 起/q ，/wd 企业/n 排污/vi 引发/v 的/ude1 3/m 起/q ，/wd 自然灾害/nl 引发/v 的/ude1 1/m 起/q ，/wd 其他/rzv 因素/n 引发/v 的/ude1 7/m 起/q 。/wj 按/p 污染/vn 类型/n 来看/u ，/wd 33/m 起/q 事件/n 中/f 有/vyou 30/m 起/q 为/p 水污染/n ，/wd 2/m 起/q 为/p 血/n 铅/n ，/wd 1/m 起/q 为/p 大气/n 污染/vn 。/wj 水污染/n 事件/n 中/f 4/m 起/q 为/p 海洋/n 污染/vn ，/wd 其他/rzv 26/m 起/q 均/d 不同/a 程度/n 影响/vn 到/v 饮用水/n 源地/n 。/wj
