财政部/nt 启动/v 会计/n 监督/vn 检查/vn 工作/vn
　 　 本报/rz 北京/ns 6月4日/t 电/n （/wkz 记者/n 李丽辉/nr ）/wky 财政部/nt 近日/t 启动/v 2013年/t 会计/n 监督/vn 检查/vn 工作/vn ，/wd 选择/v 金融/n 、/wn 通信/vn 、/wn 能源/n 、/wn 航空/n 等/udeng 重点/n 行业/n ，/wd 对/p 其/rz 执行/vn 国家/n 宏观/n 调控/vn 政策/n 、/wn 国家/n 财税/n 金融/n 政策/n 、/wn 财政/n 资金/n 管理/vn 使用/vn 、/wn 国有/vn 资本/n 经营/vn 预算/n 情况/n 进行/vx 全面/a 检查/vn 。/wj 此次/rz 检查/vn 还/d 将/p 职务/n 消费/vn 、/wn 控制/v 三/m 公/ng 经费/n 等/udeng 作为/v 检查/vn 重点/n ，/wd 继续/v 加大/v 对/p “/wyz 小金库/n ”/wyy 问题/n 的/ude1 处理/vn 处罚/vn 和/cc 责任/n 追究/v 力度/n 。/wj 此外/c ，/wd 围绕/v 保障/vn 人民/n 群众/n 的/ude1 切身利益/nl ，/wd 北京/ns 、/wn 上海/ns 等/udeng 部分/m 大/a 城市/n 的/ude1 出租车/n 行业/n 也/d 被/pbei 纳入/v 检查/vn 范围/n 。/wj
